<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trieste on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/tags/trieste/</link>
      <description></description>
      <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/tags/trieste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Just a little easier</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2014-06-14-sotn14-just-a-little-easier/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2014-06-14-sotn14-just-a-little-easier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://scontent-a.cdninstagram.com/hphotos-xpa1/t51.2885-15/10467806_1423072234644328_592922709_n.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di solito, dopo una giornata a &lt;a href=&#34;http://sotn.it&#34;&gt;State of the Net&lt;/a&gt; (la foto qui su è di &lt;a href=&#34;http://instagram.com/emaposh&#34;&gt;Emanuela Ciccone&lt;/a&gt;), la conference di Trieste dedicata ai cambiamenti del web e dal web, si torna a casa con tante idee e la voglia di metterle in fila. Stavolta rimando a un altro giorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il motivo è che una conferenza come questa non è solo i suoi contenuti. Né i suoi relatori, o i suoi ospiti. Non solo, almeno. Come tutti gli eventi culturali, è una produzione difficile e complessa, quest&amp;rsquo;anno forse più che in passato. E un grazie frettoloso alla tenacia di &lt;a href=&#34;http://www.sergiomaistrello.it/&#34;&gt;Sergio&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://sotn.it/founders/pagliaro/&#34;&gt;Beniamino&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://val.demar.in/&#34;&gt;Paolo&lt;/a&gt; stavolta non basta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dal &lt;a href=&#34;http://www.festivaldelgiornalismo.com/&#34;&gt;Festival del Giornalismo di Perugia&lt;/a&gt; al &lt;a href=&#34;http://www.mufoco.org/&#34;&gt;Museo di Fotografia Contemporanea di Cinisello Balsamo&lt;/a&gt;, le produzioni/organizzazioni culturali continuano ad aver bisogno di trovare chi creda in loro. Soldi, insomma. Almeno un po&amp;rsquo; per andare in pari e lasciare il valore aggiunto delle idee in tasca ai loro fruitori e al territorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Money is not enough to bring change», &lt;a href=&#34;http://www.coseinfila.it/2014/06/13/state-of-the-net-speech-do-a-thing/&#34;&gt;ha detto&lt;/a&gt; Beniamino aprendo Sotn14. E ha detto anche questo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;we wanted to do something. State of the Net. We do it because we like it. And basically, we do it because we all want a (good and beautiful) thing to be done. Maybe you can remember something if I say “Just do it”. Let’s say “Do-a-thing”. It’s kind of a start.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ha ragione. Comunque bisogna darsi da fare. Trovare soluzioni. Conquistare chi ha voglia di investire nelle idee. Solo che in Italia è difficile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://leibniz.me/images/vault/easier.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viene in mente la serie tv &lt;em&gt;West Wing&lt;/em&gt; e le due bellissime puntate intitolate &lt;a href=&#34;http://goo.gl/cLUAMe&#34;&gt;&amp;ldquo;20 hours in America&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Sarebbe lunga, ma sintetizzo: lo staff del Presidente degli Stati Uniti si trova, per sbaglio, a viaggiare attraverso il &amp;ldquo;Paese reale&amp;rdquo; nel giorno in cui crolla la Borsa. Succedono tante cose, ma, insomma, a fine giornata - scazzatissimi - al bar dell&amp;rsquo;hotel incontrano Matt, un padre che ha portato la figlia a visitare il college che frequenterà. Mentre la tv parla del tonfo di Wall Street (il video è &lt;a href=&#34;http://youtu.be/fJRcDHKrSqw&#34;&gt;qui&lt;/a&gt;) c&amp;rsquo;è questo dialogo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MATT&lt;/strong&gt; Beautiful campus. I&amp;rsquo;ve never seen anything like it. She-she&amp;rsquo;s not going to get to sleep tonight. You see what happened in the market today?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TOBY&lt;/strong&gt; Yeah, I-I saw. You invested?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MATT&lt;/strong&gt; Ehh&amp;hellip; &lt;strong&gt;Mutual fund that&amp;rsquo;s supposed to send her to college&lt;/strong&gt;. I never imagined at $55,000 a year, I&amp;rsquo;d have trouble making ends meet. And my wife brings in another 25. [&amp;hellip;] I spend half the day thinking about what happens if I slip and fall down on my own front porch, you know? &lt;strong&gt;It should be hard. I like that it&amp;rsquo;s hard. Putting your daughter through college, that&amp;rsquo;s-that&amp;rsquo;s a man&amp;rsquo;s job. A man&amp;rsquo;s accomplishment. But it should be a little easier. Just a little easier. &amp;lsquo;Cause in that difference is&amp;hellip; everything&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;È giusto che le cose a cui tieni siano difficili da ottenere. O, comunque, sono qualcosa per la quale sei disposto a lottare. Quindi, ok. Ma dovrebbero essere un po&amp;rsquo; più semplici. &lt;em&gt;Just a little easier&lt;/em&gt;. In quella differenza c&amp;rsquo;è tutto. E, nel frattempo, la differenza dobbiamo farla noi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Magari - Beniamino, Paolo e Sergio - quell&amp;rsquo;impalpabile &lt;em&gt;just a little easier&lt;/em&gt; potrebbe essere il tema del prossimo anno. Intanto, grazie davvero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://leibniz.me/images/vault/sotn14.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>State of the Net, &#39;smart life&#39; a Trieste</title>
      <link>https://macchioni.cc/2014/03/22/sotn14-a-trieste/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2014/03/22/sotn14-a-trieste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Come ogni primavera, è ora di prenotare un posto a Trieste per &lt;a href=&#34;http://sotn.it/&#34;&gt;State of the Net&lt;/a&gt;, la conferenza organizzata da &lt;a href=&#34;http://www.sergiomaistrello.it/&#34;&gt;Sergio&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://sotn.it/founders/pagliaro/&#34;&gt;Beniamino&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://val.demar.in/&#34;&gt;Paolo&lt;/a&gt; che raccoglie ogni anno pionieri, sognatori e analisti del web. Un posto dove ci si incontra per condividere, raccontare, ascoltare, guardare lontano (o molto vicino) assieme. Di solito nessuno arriva per venderti qualcosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quest&amp;rsquo;anno, &lt;strong&gt;dal 12 al 14 giugno&lt;/strong&gt;, il tema sarà &lt;strong&gt;Smart Life&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Our main theme this year will be Smart Life. Some think that if there ever was one, the age of abundance is over. We must make the best of what we have, &lt;em&gt;leveraging the abundance of the digital world to challenge the scarcity of the analog one&lt;/em&gt;. The Internet is where and how we can win this bet.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per ora si sa che sul palco del Molo 4 ci sarà  &lt;a href=&#34;http://scripting.com/&#34;&gt;Dave Winer&lt;/a&gt;, cioè il papà dei blog e di molto altro ancora. Per il resto del programma:  SOTN14, &lt;a href=&#34;http://sotn.it&#34;&gt;qui&lt;/a&gt; o su &lt;a href=&#34;https://twitter.com/stateofthenet&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://farm6.staticflickr.com/5341/7424510762_619bc9187e.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E nel frattempo regalatevi uno dei keynote musicali di &lt;a href=&#34;http://blog.gigitaly.it/&#34;&gt;Gigi Tagliapietra&lt;/a&gt; dalle passate edizioni:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iETlDofAJZ8&#34;&gt;Why Bach?&lt;/a&gt;, ed 2013&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=NzRwhSdNMpw&#34;&gt;Claude Computing&lt;/a&gt;, ed 2012&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;{photo &lt;a href=&#34;https://secure.flickr.com/photos/stateofthenet/&#34;&gt;sotn&lt;/a&gt;}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>