<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogging on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/tags/blogging/</link>
      <description></description>
      <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jun 2008 14:41:17 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/tags/blogging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>I blogger sono pulci d&#39;acqua</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/06/15/quote-by-google-is-giving-us-pond-skater-minds/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2008 14:41:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/06/15/quote-by-google-is-giving-us-pond-skater-minds/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We just have to find a new equilibrium [&amp;hellip;]. We need to be both pond-skaters and scuba divers. We need to master the ability to access facts while reserving time and space to do something mean-ingful with them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some have suggested a web sabbath a day or two in the week when we force ourselves not to read e-mails or post blogs or text messages; a break in order to think in the old way again: to look at human faces in the flesh rather than on a Facebook profile, to read a book rather than a blog, to pray rather than browse. I think I&amp;rsquo;ll start with Nietzsche at some point. But right now I have a blog to fill.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.timesonline.co.uk/tol/comment/columnists/andrew_sullivan/article4136782.ece&#34;&gt;Google is giving us pond-skater minds | Andrew Sullivan - Times Online&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mocracy</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/04/18/e-mocracy/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 06:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/04/18/e-mocracy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rispetto al 2006, stavolta seguire le elezioni su internet è stato più divertente. Non abbiamo avuto (quasi) nulla al livello degli americani, perché qui da noi il web è ancora &lt;a href=&#34;https://vitadigitale.corriere.it/2008/04/piu_della_meta_della_popolazio.html&#34;&gt;sottoutilizzato&lt;/a&gt; e poco diffuso (le elezioni le ha vinte a valanga uno convinto che per internet non è ancora ora). Però non è stato male. Segue elenco di cose apprezzate:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Chi si lamenta che &lt;a href=&#34;https://zoro.blog.excite.it/&#34;&gt;Zoro&lt;/a&gt; non è efficace quando va in tv deve capire che lui il meglio lo dà nella Rete: i &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/diegobianchi&#34;&gt;consigli a Walter&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=YlxmJjl06FI&amp;amp;feature=user&#34;&gt;il travestimento&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JPyH-mOQVLw&amp;amp;feature=user&#34;&gt;il mashup Yes we can-Waterloo&lt;/a&gt; forse non saranno immortali, ma sono formidabili.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=E0UBZ0z0bvo&#34;&gt;I&amp;rsquo;m PD&lt;/a&gt;: chi se n&amp;rsquo;è vergognato, chi l&amp;rsquo;ha amato. Ha comunque lasciato il segno.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Forse la sorpresa più bella, per i maniaci di numeri e statistiche, è stata quella dello speciale elezioni della comunità  di &lt;a href=&#34;https://www.tocqueville.it/&#34;&gt;Tocqueville&lt;/a&gt;, che ha tenuto insieme, mescolato e confrontato tutti i sondaggi usciti prima del voto (azzeccandoci anche abbastanza). Special thanks to &lt;a href=&#34;https://www.noisefromamerika.org/&#34;&gt;noisefromamerika&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Su Right Nation di&lt;a href=&#34;https://ideazione.blogspot.com/&#34;&gt; Andrea Mancia&lt;/a&gt;, invece, dato che i sondaggi - a un certo punto - sono vietati, c&amp;rsquo;erano degli interessantissimi post sulle corse di cavalli: facile appassionarsi ai risultati di Varenne, di Fan Idole e dello sfortunato General du Pommeau.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Onesto e appassionato, &lt;a href=&#34;https://www.stefanomenichini.it/&#34;&gt;Stefano Menichini&lt;/a&gt; ha vissuto da direttore di giornale democratico le ultime fasi della campagna elettorale. Come gli è capitato in video, anche sul suo blog ha preso delle belle cantonate, ma ha ammesso i suoi errori. Ed è così che conviene fare in rete.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;iniziativa 10domande su &lt;a href=&#34;https://www.leibniz-blogs.it/wp-admin/www.10domande.ilsole24ore.com&#34;&gt;Sole24Ore&lt;/a&gt; non era male, ma mi sarebbe piaciuta più partecipazione. Da replicare.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Chiudo con &lt;a href=&#34;https://netmonitor.blogautore.repubblica.it&#34;&gt;Netmonitor&lt;/a&gt; di &lt;a href=&#34;https://vittoriozambardino.repubblica.it/&#34;&gt;Vittorio Zambardino,&lt;/a&gt; che ha tessuto i commenti politici andandoli a pescare sui blog italiani e, quindi, facendoli raggiungere dal variegato pubblico di Repubblica.it. Con la pazienza di chi è stato capace anche di mettersi a spegare che cosa sono Twitter e Tumblr (e questo blog gli deve un grazie particolare).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dimenticavo. Io, in questo periodo, ai messaggi notturni su Twitter di &lt;a href=&#34;https://twitter.com/WVeltroni&#34;&gt;WVeltroni&lt;/a&gt; (517 followers), mi sono affezionato.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>