<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stati Canaglia on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.in/categories/stati-canaglia/</link>
    <description>Recent content in Stati Canaglia on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jul 2006 10:49:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.in/categories/stati-canaglia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mancava giusto qualcuno</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/18/mancava-giusto-qualcuno/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2006 10:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/18/mancava-giusto-qualcuno/</guid>
      <description>Ogni tanto, quando in Medioriente c&amp;rsquo;è casino, qui nella culla del pensiero illuminato occidentale salta fuori qualcuno che s&amp;rsquo;inventa che Israele è un errore storico. Stavolta è uno che si chiama Cohen:
 The greatest mistake Israel could make at the moment is to forget that Israel itself is a mistake. It is an honest mistake, a well-intentioned mistake, a mistake for which no one is culpable, but the idea of creating a nation of European Jews in an area of Arab Muslims (and some Christians) has produced a century of warfare and terrorism of the sort we are seeing now.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adesso come penne prendono le Mont Blanc</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/27/adesso-come-penne-prendono-le-mont-blanc/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 08:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/27/adesso-come-penne-prendono-le-mont-blanc/</guid>
      <description> Mosca ha scalzato Tokyo nella classifica Mercer delle città con il costo della vita più alto.
Figaro </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pantera cinese</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/25/pantera-cinese/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2006 13:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/25/pantera-cinese/</guid>
      <description>Federico Rampini racconta la piccola grande ribellione degli studenti universitari cinesi. La libertà stavolta c&amp;rsquo;entrerebbe poco (manifestano e fanno casino per un marchio sui diplomi universitari), ma dato che su questi moti è calato un velo di silenzio la libertà alla fine c&amp;rsquo;entra.
 In questi 17 anni il regime ha comprato il silenzio della gente in cambio di un benessere crescente: è il patto sociale che vacilla nella rabbia improvvisa dei campus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come si traduce Woodcock?</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/16/come-si-traduce-woodcock/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2006 19:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/16/come-si-traduce-woodcock/</guid>
      <description> Henry John Woodcock non è un attore di film per adulti, ma un magistrato di Potenza. Se ne dicono tante sulle manie di protagonismo dei magistrati&amp;hellip; bè questoha appena fatto arrestare Vittorio Emanuele di Savoia.
AdnKronos-Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figa per tutti</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/10/figa-per-tutti/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 09:46:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/10/figa-per-tutti/</guid>
      <description> Da noi ci si arrovella sulle quote rosa o su quanto sia rigido Padoa Schioppa. In Germania, paese guidato da una donnona, la promozione per gli investimenti nel paese si fa con Claudia Schiffer seminuda coperta solo da una bandiera tedesca.
Invest in Germany </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Living with war</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/05/living-with-war/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2006 14:13:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/05/living-with-war/</guid>
      <description> Michael Barone recupera dei dati e mette in prospettiva gli esiti dell&amp;rsquo;impegno militare americano in Iraq.
 Iraq 2,372
 Korea54,246
Vietnam 58,219
World War II 408,306
Michael Barone </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermi tutti</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/09/fermi-tutti/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2006 09:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/09/fermi-tutti/</guid>
      <description> Oggi è la Festa dell&amp;rsquo;Europa. Alzi la mano chi lo sapeva.
UE </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blair Witched</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/05/blair-witched/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 10:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/05/blair-witched/</guid>
      <description> Le ammministrative inglesi hanno dato una dura botta al povero Tony Blair, già circondato da mogli agghiaccianti e ministri poco discreti. Il premier farà un rimpasto di governo, i conservatori crescono.
BBC - Walking Class - Tory Diary </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contro il pensiero debole</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/02/contro-il-pensiero-debole/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2006 09:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/02/contro-il-pensiero-debole/</guid>
      <description>Per chi respira aria di declino c&amp;rsquo;è questo breve saggio di Giuliano Da Empoli, &amp;ldquo;La sindrome di Meucci&amp;rdquo;. Secondo l&amp;rsquo;autore l&amp;rsquo;Italia dovrebbe puntare più sulla promozione culturale e lo sviluppo creativo che non sulle nanotecnologie. Fare leva sugli investimenti pubblici ravvivando le nostre città e lanciare un vero brand Italia nel mondo riprendendo in mano il made in Italy, che oggi frutta miliardi a imprese non italiane.
 La contropartita del ritmo favoloso dello sviluppo nell&amp;rsquo;area del Sud-Est asiatico non consiste meccanicamente in un declino europeo (e italiano in particolare).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Germani reali</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/20/germani-reali/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2006 22:12:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/20/germani-reali/</guid>
      <description>Strani questi tedeschi. Seguendo il più classico dei luoghi comuni sulla precisione teutonica alcune regioni hanno subordinato la concessione della cittadinanza al superamento di un test con 100 puntigliosissime domande. Chi invece tedesco già era ai tempi del Marco farebbe bene a non emulare quel tizio di Kiel cheha buttato nella tazza del cesso l&amp;rsquo;equivalente di 37 mila dollari perché pensava che i suoi risparmi fossero fuori corso. Magari non è vero, ma ci credo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LoveItorLeaveItville</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/18/loveitorleaveitville/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2006 22:14:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/18/loveitorleaveitville/</guid>
      <description> Un nuovo nome per gli Stati Uniti? Ma và&amp;hellip;
Weekly World News </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il carrello non c&#39;era</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/05/il-carrello-non-cera/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2006 13:36:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/05/il-carrello-non-cera/</guid>
      <description> Sembra che in Cina abbiano trovato i bambini bolliti.
AsiaNews </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Giovine Italia</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/04/la-giovine-italia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2006 08:13:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/04/la-giovine-italia/</guid>
      <description>Come si fa a spiegare su Time un paese che decide di farsi governare da due settantenni, gli stessi che si presentarono alle elezioni di 10 anni fa? Si scelgono dei giovani-simbolo, menti brillanti capaci di raccontare il senso dell&amp;rsquo;Italia all&amp;rsquo;estero. A questo punto, miei piccoli lettori, vi aspettereste nanotecnologi, superingegneri, creativi con la testa al futuro. Per adesso abbiamo - tra gli altri - Mario Adinolfi, Frida Giannini (Gucci), Guia Soncini (Prada, kiddin&amp;rsquo;), Enrico Letta e Salvatore Lacagnina, intervistato in quota &amp;ldquo;arte e Mezzogiorno&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il mondo vero</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/28/il-mondo-vero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 06:01:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/28/il-mondo-vero/</guid>
      <description> Qui sopra come apparirebbe il mondo su una cartina se ogni stato fosse grande in proporzione alla quantità di anziani che ospita. Altrimenti ci sono mappe per tasso di natalità, popolazione attesa per metà secolo e così via.
Worldmapper (via Giavasan) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Guglielmo Tell di Caracas</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/27/il-guglielmo-tell-di-caracas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2006 09:50:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/27/il-guglielmo-tell-di-caracas/</guid>
      <description> Il presidente del Venezuela Hugo Chavez - quello che regalava petrolio ai poveri del Bronx - si sta preparando all&amp;rsquo;invasione del suo paese da parte delle truppe americane. Che verranno accolte, se mai dovessero arrivare, con frecce avvelenate.
Common Dreams - Yahoo!News </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>