<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stati Canaglia on Indie Hugo Site</title>
    <link>http://macchioni.in/categories/stati-canaglia/</link>
    <description>Recent content in Stati Canaglia on Indie Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jul 2006 10:49:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://macchioni.in/categories/stati-canaglia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mancava giusto qualcuno</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/07/18/mancava-giusto-qualcuno/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2006 10:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/07/18/mancava-giusto-qualcuno/</guid>
      <description>Ogni tanto, quando in Medioriente c&amp;rsquo;è casino, qui nella culla del pensiero illuminato occidentale salta fuori qualcuno che s&amp;rsquo;inventa che Israele è un errore storico. Stavolta è uno che si chiama Cohen:
 The greatest mistake Israel could make at the moment is to forget that Israel itself is a mistake. It is an honest mistake, a well-intentioned mistake, a mistake for which no one is culpable, but the idea of creating a nation of European Jews in an area of Arab Muslims (and some Christians) has produced a century of warfare and terrorism of the sort we are seeing now.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adesso come penne prendono le Mont Blanc</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/27/adesso-come-penne-prendono-le-mont-blanc/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 08:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/27/adesso-come-penne-prendono-le-mont-blanc/</guid>
      <description> Mosca ha scalzato Tokyo nella classifica Mercer delle città con il costo della vita più alto.
Figaro </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pantera cinese</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/25/pantera-cinese/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2006 13:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/25/pantera-cinese/</guid>
      <description>Federico Rampini racconta la piccola grande ribellione degli studenti universitari cinesi. La libertà stavolta c&amp;rsquo;entrerebbe poco (manifestano e fanno casino per un marchio sui diplomi universitari), ma dato che su questi moti è calato un velo di silenzio la libertà alla fine c&amp;rsquo;entra.
 In questi 17 anni il regime ha comprato il silenzio della gente in cambio di un benessere crescente: è il patto sociale che vacilla nella rabbia improvvisa dei campus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come si traduce Woodcock?</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/16/come-si-traduce-woodcock/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2006 19:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/16/come-si-traduce-woodcock/</guid>
      <description> Henry John Woodcock non è un attore di film per adulti, ma un magistrato di Potenza. Se ne dicono tante sulle manie di protagonismo dei magistrati&amp;hellip; bè questoha appena fatto arrestare Vittorio Emanuele di Savoia.
AdnKronos-Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figa per tutti</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/10/figa-per-tutti/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 09:46:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/10/figa-per-tutti/</guid>
      <description> Da noi ci si arrovella sulle quote rosa o su quanto sia rigido Padoa Schioppa. In Germania, paese guidato da una donnona, la promozione per gli investimenti nel paese si fa con Claudia Schiffer seminuda coperta solo da una bandiera tedesca.
Invest in Germany </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Living with war</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/05/living-with-war/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2006 14:13:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/05/living-with-war/</guid>
      <description> Michael Barone recupera dei dati e mette in prospettiva gli esiti dell&amp;rsquo;impegno militare americano in Iraq.
 Iraq 2,372
 Korea54,246
Vietnam 58,219
World War II 408,306
Michael Barone </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermi tutti</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/09/fermi-tutti/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2006 09:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/09/fermi-tutti/</guid>
      <description> Oggi è la Festa dell&amp;rsquo;Europa. Alzi la mano chi lo sapeva.
UE </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blair Witched</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/05/blair-witched/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 10:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/05/blair-witched/</guid>
      <description> Le ammministrative inglesi hanno dato una dura botta al povero Tony Blair, già circondato da mogli agghiaccianti e ministri poco discreti. Il premier farà un rimpasto di governo, i conservatori crescono.
BBC - Walking Class - Tory Diary </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contro il pensiero debole</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/02/contro-il-pensiero-debole/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2006 09:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/02/contro-il-pensiero-debole/</guid>
      <description>Per chi respira aria di declino c&amp;rsquo;è questo breve saggio di Giuliano Da Empoli, &amp;ldquo;La sindrome di Meucci&amp;rdquo;. Secondo l&amp;rsquo;autore l&amp;rsquo;Italia dovrebbe puntare più sulla promozione culturale e lo sviluppo creativo che non sulle nanotecnologie. Fare leva sugli investimenti pubblici ravvivando le nostre città e lanciare un vero brand Italia nel mondo riprendendo in mano il made in Italy, che oggi frutta miliardi a imprese non italiane.
 La contropartita del ritmo favoloso dello sviluppo nell&amp;rsquo;area del Sud-Est asiatico non consiste meccanicamente in un declino europeo (e italiano in particolare).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Germani reali</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/04/20/germani-reali/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2006 22:12:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/04/20/germani-reali/</guid>
      <description>Strani questi tedeschi. Seguendo il più classico dei luoghi comuni sulla precisione teutonica alcune regioni hanno subordinato la concessione della cittadinanza al superamento di un test con 100 puntigliosissime domande. Chi invece tedesco già era ai tempi del Marco farebbe bene a non emulare quel tizio di Kiel cheha buttato nella tazza del cesso l&amp;rsquo;equivalente di 37 mila dollari perché pensava che i suoi risparmi fossero fuori corso. Magari non è vero, ma ci credo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LoveItorLeaveItville</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/04/18/loveitorleaveitville/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2006 22:14:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/04/18/loveitorleaveitville/</guid>
      <description> Un nuovo nome per gli Stati Uniti? Ma và&amp;hellip;
Weekly World News </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il carrello non c&#39;era</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/04/05/il-carrello-non-cera/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2006 13:36:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/04/05/il-carrello-non-cera/</guid>
      <description> Sembra che in Cina abbiano trovato i bambini bolliti.
AsiaNews </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Giovine Italia</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/04/04/la-giovine-italia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2006 08:13:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/04/04/la-giovine-italia/</guid>
      <description>Come si fa a spiegare su Time un paese che decide di farsi governare da due settantenni, gli stessi che si presentarono alle elezioni di 10 anni fa? Si scelgono dei giovani-simbolo, menti brillanti capaci di raccontare il senso dell&amp;rsquo;Italia all&amp;rsquo;estero. A questo punto, miei piccoli lettori, vi aspettereste nanotecnologi, superingegneri, creativi con la testa al futuro. Per adesso abbiamo - tra gli altri - Mario Adinolfi, Frida Giannini (Gucci), Guia Soncini (Prada, kiddin&amp;rsquo;), Enrico Letta e Salvatore Lacagnina, intervistato in quota &amp;ldquo;arte e Mezzogiorno&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il mondo vero</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/28/il-mondo-vero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 06:01:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/28/il-mondo-vero/</guid>
      <description> Qui sopra come apparirebbe il mondo su una cartina se ogni stato fosse grande in proporzione alla quantità di anziani che ospita. Altrimenti ci sono mappe per tasso di natalità, popolazione attesa per metà secolo e così via.
Worldmapper (via Giavasan) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Guglielmo Tell di Caracas</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/27/il-guglielmo-tell-di-caracas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2006 09:50:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/27/il-guglielmo-tell-di-caracas/</guid>
      <description> Il presidente del Venezuela Hugo Chavez - quello che regalava petrolio ai poveri del Bronx - si sta preparando all&amp;rsquo;invasione del suo paese da parte delle truppe americane. Che verranno accolte, se mai dovessero arrivare, con frecce avvelenate.
Common Dreams - Yahoo!News </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le ali ai piedi</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/21/le-ali-ai-piedi/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2006 11:11:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/21/le-ali-ai-piedi/</guid>
      <description> L&amp;rsquo;aeroporto di Belfast sarà intitolato a George Best.
Independent </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dopo l&#39;indignazione</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/02/18/dopo-lindignazione/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2006 12:11:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/02/18/dopo-lindignazione/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Giusto per ricordare che in certi paesi nessuna indignazione nasce spontaneamente. &lt;a href=&#34;http://www.corriere.it/Primo_Piano/Esteri/2006/02_Febbraio/18/allam1802.shtml&#34;&gt;Magdi Allam&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E&amp;rsquo; stato un attacco preannunciato contro il nostro consolato a Bengasi.&lt;/strong&gt; Erano giorni che Gheddafi aizzava la piazza contro Calderoli colpevole di aver promosso una «nuova crociata contro l&amp;rsquo;Islam». Ma anche contro l&amp;rsquo;Italia perché «non vuole chiudere con il passato fascista». Il governo Berlusconi era al corrente dei seri rischi a cui andava incontro. Eppure il ministro leghista si è prestato ad innescare la miccia che ha dato fuoco alle polveri, rifiutandosi di recedere dall&amp;rsquo; ostentazione delle magliette con le vignette su Maometto ritenute blasfeme. Ed ora che si fa la conta dei morti e dei feriti, le responsabilità sono chiare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non solo Goolag</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/02/16/non-solo-goolag/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 23:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/02/16/non-solo-goolag/</guid>
      <description>Altro che Mao. Secondo il Times la vera rivoluzione culturale della Cina sta partendo dal basso: passa per le vie della comunicazione digitale, le chat, persino i blog. Una rivoluzione che si farà strada gradualmente con l&amp;rsquo;implicita accettazione dei vertici del potere illiberale:
 Wen Jiabao, the Prime Minister, has argued on “efficiency” grounds that “independent” thinking must be encouraged. He has recognised that a society of “yes” men cannot develop the innovative edge that drives the knowledge economy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iRan</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/02/07/iran/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 09:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/02/07/iran/</guid>
      <description> Il democratico Mel Levine scrive a proposito dei tre falsi miti sull&amp;rsquo;Iran e della possibilità di una dissuasione nucleare senza ricorrere alle armi. Secondo lui sono errate tre convizioni:
 Le sanzioni economiche farebbero più male all&amp;rsquo;Occidente che non al regime iraniano
 Russia e Cina non acconsentirebbero alle sanzioni
 L&amp;rsquo;Iran risponderebbe con una reazione spropositata ai danni di Israele e degli alleati americani
  Washington Post | tag: iran </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incrociando le dita</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/01/30/incrociando-le-dita/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 09:37:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/01/30/incrociando-le-dita/</guid>
      <description> Sul New Republic un pezzo racconta come si fa il giornalista in Iraq e quanto sia più dura comunque per iracheni e militari:
 However difficult it may be for the media to operate in Iraq&amp;ndash;and that observation will be repeated over and over in coming days&amp;ndash;it is infinitely and cruelly more so for the American soldiers and Iraqi civilians on whom every journalist depends.
 New Republic (per la password Bugmenot) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siate gentili</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/01/05/siate-gentili/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 09:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/01/05/siate-gentili/</guid>
      <description> Dicono che, con l&amp;rsquo;aria che tira, un buon blog per essere informato su Israele è questo qui (naturalmente il tizio che lo tiene sta a Los Angeles).
Mere Rhetoric </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiamasi fregata</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/28/chiamasi-fregata/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2005 14:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/28/chiamasi-fregata/</guid>
      <description> Carina la notizia della fregata spagnola che avrebbe partecipato ad azioni di guerra dopo il ritiro dall&amp;rsquo;Iraq. Il governo smentisce, El Mundo conferma.
El Mundo - Corriere.it </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fondamentalmente agli italiani non interessanole Olimpiadi invernali... italiane</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/22/fondamentalmente-agli-italiani-non-interessanole-olimpiadi-invernali-italiane/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2005 09:51:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/22/fondamentalmente-agli-italiani-non-interessanole-olimpiadi-invernali-italiane/</guid>
      <description>Scrivono negli Usa che né da noi che nel resto del mondo importi molto di questi giochi olimpici di Torino.
Newsweek</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il suicidio della Civiltà</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/12/il-suicidio-della-civilta/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2005 09:45:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/12/il-suicidio-della-civilta/</guid>
      <description>E&amp;rsquo; stato tradotto in inglese un saggio di Hans Magnus Enzensberger contro il fondamentalismo islamico. Tutto è incentrato sulla figura del &amp;ldquo;perdente radicale&amp;rdquo;, che pesca ai margini della società, cercando alleati tra gli scontenti. Inoltre nel testo Enzensberger ricorda come il fondamentalismo abbia fatto decine di migliaia di vittime proprio tra i musulmani e non per sbaglio, come si tende a credere in Occidente.
 The loser may accept his fate and resign himself; the victim may demand satisfaction; the defeated may begin preparing for the next round.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instant democracy</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/02/instant-democracy/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2005 09:53:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/02/instant-democracy/</guid>
      <description> A spiegare perché gli iracheni siano finiti a votare tre volte in undici mesi dopo trent&amp;rsquo;anni senza diritti ci pensa Salam Pax, il blogger più famoso del mondo (almeno per un bel po&amp;rsquo;), sul blog del Guardian.
Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The russians love their children too</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/11/29/the-russians-love-their-children-too/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2005 01:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/11/29/the-russians-love-their-children-too/</guid>
      <description> Un tempo c&amp;rsquo;era ad Avanzi un personaggio interpretato da Antonello Fassari, un militante comunista finito in coma che si risvegliava dopo il crollo dell&amp;rsquo;Urss e l&amp;rsquo;unica cosa che lo legava al presente era l&amp;rsquo;esistenza dei Pooh. Tutto questo per dire che nei momenti di nostalgia fa piacere prendere in mano la Pravda e leggere un articolo titolato: &amp;ldquo;La Russia deve ridurre al minimo la presenza statunitense nell&amp;rsquo;Asia Centrale&amp;rdquo;.
Pravda.ru | tag: politics, russia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin qui tutto bene</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/11/07/fin-qui-tutto-bene/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2005 07:03:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/11/07/fin-qui-tutto-bene/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un mec qui tombe d&amp;rsquo;un immeuble de cinquante étages; au fur et a mesure de sa chute il se répete sans cesse pour se rassurer: jusqu&amp;rsquo;ici tout va bien, jusqu&amp;rsquo;ici tout va bien, jusqu&amp;rsquo;ici tout va bien&amp;hellip; mais l&amp;rsquo;important, c&amp;rsquo;est pas la chute c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;atterrissage.
 Guardando a quello che sta succedendo oggi a Parigi vengono in mente due cose: un film e una politica sbagliata. Il film e «L&amp;rsquo;odio» di Mathieu Kassovitz, datato 1995, li sullo stato delle periferie parigine e sulla labile differenza tra legalita e illegalita c&amp;rsquo;era gia molto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stanno arrivando</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/11/02/stanno-arrivando/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2005 10:02:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/11/02/stanno-arrivando/</guid>
      <description> Nello stato di Washington si vota per decidere se il divieto di fumo debba essere esteso anche all&amp;rsquo;aperto, nel raggio di sette metri da un non-smoking building. In California gia e vietato fumare in diverse spiagge.
Usa Today </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertà di parola</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/25/che-parlo-turco/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2005 22:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/25/che-parlo-turco/</guid>
      <description> In Turchia hanno multato venti persone perché hanno usato i caratteri Q e W, banditi in quanto non fanno parte dell&amp;rsquo;alfabeto turco. Invece in Brasile il parlamento di Rio ha approvato un disegno di legge che proibisce la vendita di cartoline che raffigurino donne nude o in bikini.
CNN (via Bookslut) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David o David</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/21/david-o-david/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2005 13:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/21/david-o-david/</guid>
      <description> Ai conservatori inglesi sono rimasti David Cameron e David Davis: faranno campagna per 6 settimane e dovranno ottenere la maggioranza tra i 300 mila iscritti ai Tories. Massima spesa 100 mila sterline. Il paginone riassuntivo della Bbc.
BBC | tag: conservatives, tories, uk, politics </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se lo abbandoni il bastardo sei tu</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/19/se-lo-abbandoni-il-bastardo-sei-tu/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2005 09:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/19/se-lo-abbandoni-il-bastardo-sei-tu/</guid>
      <description>  La statura e media, il temperamento bilioso; l&amp;rsquo;animo fiero, iracondo, testardo, impavido, desideroso di dominio fino alla prepotenza, amante delle lotte e dei piaceri. (Cesare Lombroso)
 Articolo sui pregiudizi verso i calabresi, «un popolo che va difeso anche da se stesso».
Il Foglio (pagine 1 e 4) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La corsa dei Tory</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/18/la-corsa-dei-tory/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2005 22:37:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/18/la-corsa-dei-tory/</guid>
      <description>Per decidere il prossimo leader del partito conservatore inglese i Tories si stanno affidando a una bella corsa all&amp;rsquo;australiana tra gli eletti: si vota, l&amp;rsquo;ultimo viene eliminato. E cosi via finché non si arriva al ballottaggio finale. Molto bella la copertura del blog Conservative Home. Ieri e stato eliminato tale Kenneth Clarke, domani la seconda eliminatoria. Intanto per gradire le quote dei bookmaker:
 David DAVIS 5-2 (62 voti)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multi-masochismo linguistico</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/17/multi-masochismo-linguistico/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2005 09:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/17/multi-masochismo-linguistico/</guid>
      <description>A Nalchik, capitale della repubblica autonoma della Kabardino-Balkaria, nei giorni scorsi e successo un bel casino, quasi una seconda Beslan - dicono. Mark Steyn si e soffermato su come i media hanno raccontato l&amp;rsquo;avvenimento e quali parole hanno utilizzato. Da noi si e parlato di un battaglione di 300 guerriglieri, separatisti ceceni. Il New York Times parla di ribelli, France Press di militanti, lo Scotsman di forze ribelli, e cosi via.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canta che ti passa</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/12/canta-che-ti-passa/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2005 22:45:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/12/canta-che-ti-passa/</guid>
      <description>Da un po&amp;rsquo; di tempo si e tornato a parlare di Venezuela e del regime folle di Chavez. Maurizio Molinari ha incontrato il pericoloso leader, che ha detto un sacco di ovvieta populiste (tipo: «Un documento del Concilio Vaticano II che ho avuto modo di studiare e leggere afferma che la proprieta privata deve tenere conto delle necessita sociali»), e il New York Times - letto in verita sulla traduzione di Repubblica - si e soffermato sulla nuova legge che impone alle radio la musica popolare venezuelana facendo la gran fortuna di artisti locali quasi dimenticati.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>