<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Journalism on macchioni.in</title>
    <link>https://macchioni.in/categories/journalism/</link>
    <description>Recent content in Journalism on macchioni.in</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.in/categories/journalism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The new electric spring of the News River</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2017-04-15-what-is-electric-river/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2017-04-15-what-is-electric-river/</guid>
      <description>One week ago in Perugia, during the annual Journalism Festival, Dave Winer talked about journos taking back their online distribution system, now firmly in silos’ hands (blue silos, big F, you got it). He called that Plan B.
First step, he said, forget your readers for a moment and start your own News River. It is something he’s been working on for years, basically a feed aggregator with no fancy stuff.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un anno di &#39;Lo leggo dopo&#39;</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2016-12-31-articoli-da-leggere-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2016-12-31-articoli-da-leggere-2016/</guid>
      <description>Purtroppo anche quest&amp;rsquo;anno non sono riuscito a usare un solo sistema per salvare articoli e post in maniera organica. Ma come nel 2015 ho continuato a usare una ricetta di IF che permette di formattare in modo abbastanza decente tutto quello che salvo su Instapaper. Non è tutto-tutto quello che salvo allo scopo di una lettura successiva (vero Feedly? vero Pinboard?), ma lo sparpagliamento inorganico è parte della mia identità digitale, credo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What will matter in the next age of media</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2016-04-26-next-age-media/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2016-04-26-next-age-media/</guid>
      <description>The Joshua Topolsky&amp;rsquo;s grocery list of what will matter in the next age of media.
 Compelling voices and stories, real and raw talent, new ideas that actually serve or delight an audience, brands that have meaning and ballast; these are things that matter in the next age of media. Thinking of your platform as an actual platform, not a delivery method. Knowing you’re more than just your words. Thinking of your business as a product and storytelling business, not a headline and body-copy business.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instant Articles, c’è un giornalista nella mia timeline</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2015-05-17-facebook-articles/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2015-05-17-facebook-articles/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;altro giorno Dave Winer, il programmatore guru con il pallino dell&amp;rsquo;informazione, ha scritto una cosa difficilmente contestabile:
 Il mondo del giornalismo è in piena crisi depressiva perché ha appena capito qualcosa che sapeva già da anni: il suo sistema di distribuzione appartiene all&amp;rsquo;industria tecnologica.
 Il motivo è l&amp;rsquo;annuncio finalmente ufficiale - abbastanza disruptive - di Facebook, che ha creato Instant Articles, una piattaforma per editori che vogliono pubblicare articoli con ricchi contenuti multimediali direttamente sul Social Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What would Jeff Jarvis do?</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2015-04-18-what-would-jeff-jarvis-do/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2015-04-18-what-would-jeff-jarvis-do/</guid>
      <description>Meno male che c’era la diretta live del Festival del giornalismo di Perugia. Insieme a un’altra ventina di soggetti connessi a youtube - perché solo 20, se ci sono 110 mila giornalisti solo in Italia? - ho seguito “To hell with mass media”, la lezione diJeff Jarvis, prendendo appunti come venivano. Li incollo qui sotto: bilingui, non corretti e disorganizzati. Poi magari, chissà quando, questa cosa diventa un post vero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charlie per sempre</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2015-01-07-je-suis-charlie/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2015-01-07-je-suis-charlie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questo lo leggo dopo, 2014</title>
      <link>https://macchioni.in/2014/12/30/questo-lo-leggo-dopo-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2014/12/30/questo-lo-leggo-dopo-2014/</guid>
      <description>Fino all’anno scorso il “secondo schermo” era quello che affiancavamo alla tv: un laptop, più spesso uno smartphone, qualche volta un tablet, raramente un ebook reader. Quest’anno, 2014, ancora per poco, la tv è diventata ufficialmente il secondo schermo: gli smartphone sono grandi quasi come tablet e sono il “primo schermo” quasi per tutti. Il 2015, sembra proprio, sarà l’anno dei wearable. Con l’Apple Watch a guidare la nuova suggestione globale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C’è un fiume in prima pagina</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2014-10-09-river-of-news-in-prima-pagina/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2014-10-09-river-of-news-in-prima-pagina/</guid>
      <description>Qualche giorno fa ero a Ferrara, dove la rivista Internazionale ha presentato in anteprima il nuovo sito che sarà online a breve. Non è l’ennesima home page e non è nemmeno il milionesimo progetto che si annuncia rivoluzionario. Però è una scelta coraggiosa di cui bisogna parlare perché la direzione intrapresa non sarà quella della prima pagina tradizionale che vediamo nei quotidiani online: Internazionale scommette quello che Dave Winer chiama “river-of-news”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che cosa possiamo imparare dal manuale segreto del New York Times</title>
      <link>https://macchioni.in/2014/05/21/il-manuale-segreto-del-nytimes/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2014/05/21/il-manuale-segreto-del-nytimes/</guid>
      <description>Il New York Times Innovation Report, l’inchiesta interna (e, in teoria, riservata) del più grande giornale del mondo realizzata per capire come si fa ad avere più lettori al tempo dell’Internet, è forse il documento più interessante che leggeremo quest’anno per avere un quadro chiaro sull’industria del giornalismo oggi.
Noi italiani, considerata l’arretratezza del panorama, potremmo evitare di guardarlo per un altro paio di anni, ma chi pensa davvero di voler lavorare nei media, chi ci lavora e si annoia, chi non sa da dove iniziare per costruirisi una qualche carriera nei giornali di domani deve solo scaricare il pdf e preparare la lista dei corsi di aggiornamento da seguire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vox e gli spinaci del giornalismo online</title>
      <link>https://macchioni.in/2014/04/10/vox-e-gli-spinaci-del-giornalismo/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2014/04/10/vox-e-gli-spinaci-del-giornalismo/</guid>
      <description>Da qualche giorno è online Vox, un sito di news di cui si è molto parlato per vari motivi. Ne metto giù tre:
 è diretto da Ezra Klein, 29enne-ripeto-29enne, ex wonder boy di American Prospect e del Washington Post. è edito da Vox Media, cioè chi pubblica uno dei siti tecnologici più amati qui, The Verge, e quella gran cosa di SBNation. nasce con lo scopo di spiegare in tempo reale le notizie complesse con dei “bignamini” detti &amp;ldquo;Vox Cards&amp;rdquo; (ma c&amp;rsquo;è anche altro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Another brick in the Wall</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/02/another-brick-in-the-wall/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/02/another-brick-in-the-wall/</guid>
      <description>Business success is vital to editorial independence, precisely because it provides the resources to report and comment in ways that might offend advertisers or governments. We also believe the reverse is true: Editorial independence enhances the prospects for business success. The more credible a publication is, especially one that specializes in financial and economic reporting, the more readers and advertisers it is likely to have.
We know enough about capitalism to know that there is no separating ownership and control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zucchero di canna</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/26/zucchero/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/26/zucchero/</guid>
      <description>Andrea Marcenaro:
 Ieri ho fatto tutto per bene. Mi sono assicurato che i rubinetti non perdessero, ho spento lavatrice e lavastoviglie, non ho azionato lo sciacquone per la pipì, ho azionato quello più piccolo, col senso di colpa, per la cacca, ho aperto il rubinetto per lavarmi un dente, l’ho chiuso, riaperto per il secondo dente, richiuso, riaperto, richiuso e se n’è andata in questo modo una mezz’oretta. Poi ho diviso i rifiuti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>