<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libri on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.in/tags/libri/</link>
    <description>Recent content in Libri on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2014 19:45:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.in/tags/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quando ti prende la scimmia...</title>
      <link>https://macchioni.in/2014/02/28/badmonkey/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 19:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2014/02/28/badmonkey/</guid>
      <description>“What de hell’s wrong wit your boy dere? He dont look right.”
 “Dot’s not my boy,” Neville said. “Dot’s a monkey I look ahfta.”
Per colpa di Gary Shteyngart ho comprato e letto Bad Monkey di Carl Hiaasen. A me piace Gary, lo chiamo per nome solo perché compro i suoi libri, ma so che dovrei fidarmi meno dei suoi endorsement, anche perché è uno dei pochi scrittori ad avere un intero paragrafo di Wikipedia dedicato ai suoi blurb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arriva il nuovo Eggers</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/06/06/arriva-il-nuovo-eggers/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 16:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/06/06/arriva-il-nuovo-eggers/</guid>
      <description>In a rising Saudi Arabian city, far from weary, recession-scarred America, a struggling businessman pursues a last-ditch attempt to stave off foreclosure, pay his daughter’s college tuition, and finally do something great. In A Hologram for the King, Dave Eggers takes us around the world to show how one man fights to hold himself and his splintering family together in the face of the global economy’s gale-force winds. This taut, richly layered, and elegiac novel is a powerful evocation of our contemporary moment—and a moving story of how we got here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/01/24/butterball-hotline-5/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 09:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/01/24/butterball-hotline-5/</guid>
      <description>Grasso, più di ogni tanto, meriterebbe un “Aldo, ma che stai a di’?”, poi però si riscatta con cose come questa:   la solita inconcludenza di Lillo &amp;amp; Greg (la presunzione artistica di Greg è pari solo alla sua velleità; Lillo, nella sua semplicità, è un po’ meglio).
  Ripostare una cosa di Kottke è fin troppo facile. Allora diciamo che i ritratti di Tim Mantoani dei fotografi famosi con il loro scatto più celebre, me lo appunto qui per me.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>