<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libri on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/tags/libri/</link>
      <description></description>
      <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2014 19:45:36 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/tags/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quando ti prende la scimmia...</title>
      <link>https://macchioni.cc/2014/02/28/badmonkey/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 19:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2014/02/28/badmonkey/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“What de hell’s wrong wit your boy dere? He dont look right.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Dot’s not my boy,” Neville said. “Dot’s a monkey I look ahfta.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per colpa di &lt;a href=&#34;https://www.nytimes.com/2014/02/02/books/review/gary-shteyngart-by-the-book.html?_r=0&#34;&gt;Gary Shteyngart&lt;/a&gt; ho comprato e letto &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Bad-Monkey-Carl-Hiaasen/dp/0307272591&#34;&gt;Bad Monkey&lt;/a&gt; di Carl Hiaasen.  A me piace Gary, lo chiamo per nome solo perché compro i suoi libri, ma so che dovrei fidarmi meno dei suoi endorsement, anche perché è uno dei pochi scrittori ad avere un intero paragrafo di Wikipedia dedicato ai suoi &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Gary_Shteyngart#Blurbs&#34;&gt;blurb&lt;/a&gt;. E poi c&amp;rsquo;è anche un&amp;rsquo;altra ragione per la quale non avrei dovuto credergli: il nuovo libro di Shteyngart’s, &lt;em&gt;Little Failure&lt;/em&gt;, viene presentato proprio da una frase di… Hiaasen:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I’m always wary when a young writer offers up a memoir, but Gary Shteyngart delivers big-time with &lt;em&gt;Little Failure&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Be&amp;rsquo;, comunque, se non avessi letto Hiaasen, mi sarei sbagliato di grosso. &lt;em&gt;Bad Monkey&lt;/em&gt; è un libro divertente, acuto e _________, mettete voi l&amp;rsquo;aggettivo che preferite, tanto andrà bene comunque. L&amp;rsquo;amore vero è arrivato a pagina 94, o comunque davanti a passaggi come questo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Last week I did a post on a man who had a clarinet up his colon,” she reported. “That’s not what killed him, by the way. It was a single gunshot to the head from a jealous lover. She played the oboe.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Shakespeare was born too soon.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inoltre il libro è pieno di altri elementi unici: arti umani, una scimmia con l&amp;rsquo;alopecia, ispezioni nelle cucine dei ristoranti, un medico legale cubano in Louboutin, le Florida Keys, magia vodoo ad alto tasso alcolico e vili truffatori. Oltre al TTKWM, ovvero &amp;ldquo;The Typical Key West Murder&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The typical Key West murder is a drunken altercation over debts, dope or dance partners. Premeditated robbery-homicides are rare because they require a level of planning and sober enterprise seldom encountered among the island’s indolent felons.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://amycitrondesign.com/wp-content/uploads/2013/05/hiaasen.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piccola digressione, se &lt;em&gt;Bad Monkey&lt;/em&gt; vi ricorda qualcosa, vi risparmio la rapida ricerca su Google: era un pedale overdrive per chitarra elettrica, Tipo questo qui sotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://webshop.cashconverters.com.au/thumbnail/850x520/1783514-digitech-bad-monkey-tube-overdrive-guitar-pedal-0.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arriva il nuovo Eggers</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/06/06/arriva-il-nuovo-eggers/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 16:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/06/06/arriva-il-nuovo-eggers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://leibniz.me/images/uploads/2012/06/egg.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In a rising Saudi Arabian city, far from weary, recession-scarred America, a struggling businessman pursues a last-ditch attempt to stave off foreclosure, pay his daughter’s college tuition, and finally do something great. In A Hologram for the King, Dave Eggers takes us around the world to show how one man fights to hold himself and his splintering family together in the face of the global economy’s gale-force winds. This taut, richly layered, and elegiac novel is a powerful evocation of our contemporary moment—and a moving story of how we got here.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://store.mcsweeneys.net/products/a-hologram-for-the-king&#34;&gt;A hologram for the king&lt;/a&gt;, Dave Eggers. &lt;a href=&#34;https://www.huffingtonpost.com/2012/06/04/dave-eggers-new-book_n_1567510.html?ref=books&#34;&gt;Arriva&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{McSweeney&amp;rsquo;s - Huffington Post}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/01/24/butterball-hotline-5/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 09:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/01/24/butterball-hotline-5/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Grasso, più di ogni tanto, meriterebbe un “Aldo, ma che stai a di’?”, poi però si riscatta con cose come &lt;a href=&#34;https://www.corriere.it/spettacoli/12_gennaio_24/televisione-nuova-gia-vecchia-chiambretti-dandini-bignardi-grasso_1edce0f2-4653-11e1-90ee-63dee1b6b376.shtml&#34;&gt;questa&lt;/a&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;la solita inconcludenza di Lillo &amp;amp; Greg (la presunzione artistica di Greg è pari solo alla sua velleità; Lillo, nella sua semplicità, è un po’ meglio).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ripostare una cosa di &lt;a href=&#34;https://kottke.org/&#34;&gt;Kottke&lt;/a&gt; è fin troppo facile. Allora diciamo che i &lt;a href=&#34;https://www.wired.com/rawfile/2012/01/famous-photogs-pose-with-their-most-iconic-images/?viewall=true&#34;&gt;ritratti di Tim Mantoani&lt;/a&gt; dei fotografi famosi con il loro scatto più celebre, me lo appunto qui per me.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Neil Leifer holds his photo, Ali vs. Liston, which he took on May 25, 1965 in Lewiston, Maine.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://web4.audubon.org/bird/boa/boa_index.html&#34;&gt;&lt;em&gt;Birds of America&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; di James Audubon, &lt;em&gt;The Gospels of Henry the Lion&lt;/em&gt; dei benedettini, &lt;em&gt;Il Codice Leicester&lt;/em&gt; di Leonardo da Vinci e i &lt;a href=&#34;https://www.theatlantic.com/entertainment/archive/2012/01/the-10-most-expensive-books-in-the-world/251828/&#34;&gt;dieci libri più costosi del mondo&lt;/a&gt; che non vedremo presto in ebook.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;On Friday, Christie’s New York auctioned a copy of John James Audubon’s Birds of America, which already holds the title of most valuable printed book in the world, having sold for about $11.5 million in 2010..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Per voi guerrafondai, &lt;a href=&#34;https://www.csmonitor.com/Commentary/Opinion/2012/0123/5-reasons-to-attack-Iran&#34;&gt;cinque ragioni per attaccare l’Iran&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In the coming months, Washington might be forced to choose between simply letting Iran have nuclear weapons or conducting a military strike designed to prevent that from happening. The options are awful, but here are five reasons why, if faced with that decision, the United States should strike.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;«That was excellent. We should do that once a week!»&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=4TcGEcKjSu4&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ermetika.it/ermetika-resources/images/Image/immagini-struttura/key-play.jpg&#34; alt=&#34;play&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>