<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libri on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/libri/</link>
      <description></description>
      <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/categories/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Purity non è un romanzo sull&#39;internet</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2016-03-12-best-quotes-purity-franzen/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2016-03-12-best-quotes-purity-franzen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/purityIT.jpg&#34; alt=&#34;jonathan-franzen.purity&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so ancora bene che cosa pensare di &lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/8806216600&#34;&gt;Purity&lt;/a&gt;, l&amp;rsquo;ultimo romanzo di Jonathan Franzen, pubblicato finalmente in Italia da Einaudi e tradotto alla grande da &lt;a href=&#34;https://ninehoursofseparation.blogspot.it/&#34;&gt;Silvia Pareschi&lt;/a&gt; (lei ne scrive anche &lt;a href=&#34;https://biancamano2.einaudi.it/purity/&#34;&gt;qui&lt;/a&gt;). Non lo sapevo dopo aver chiuso l&amp;rsquo;ultima pagina e lo so ancor meno adesso che so che diventerà &lt;a href=&#34;https://variety.com/2016/tv/news/daniel-craig-purity-jonathan-franzen-showtime-drama-1201705677/&#34;&gt;una serie tv con Daniel Craig&lt;/a&gt;. WTF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era un libro da cui mi aspettavo molto sull&amp;rsquo;Internet (tutto parte da una specie di Julian Assange) e che invece mi ha portato molto a riflettere su altre cose: il matrimonio, il rapporto madre-figlia, la costruzione di una reputazione. Poi dentro c&amp;rsquo;è l&amp;rsquo;ego di Franzen, ci sono i suoi dannati uccelletti (lo scrittore è un bird-watcher), i capitoli diario (già visti in &amp;ldquo;Libertà&amp;rdquo;), i diversi punti di vista, l&amp;rsquo;autoreferenzialità, l&amp;rsquo;ossessione sessuale un po&amp;rsquo; da romanzo americano con la solita ragazza che la dà via &amp;ldquo;just because&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È un libro, però, che offre tante sottolineature. Così, quando ho visto sul Post &lt;a href=&#34;https://www.ilpost.it/2016/03/11/16-frasi-purity-jonathan-franzen/&#34;&gt;16 battute dal nuovo romanzo di Franzen&lt;/a&gt; un po&amp;rsquo; mi è dispiaciuto perché io sono mesi che meditavo di scrivere qualcosa, avendolo letto in vacanza l&amp;rsquo;ottobre scorso. Per fortuna, o perché io non ho capito niente, i nostri punti di vista non coincidono. Quindi, incollo qui quello che ho sottolineato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/purityUK.jpg&#34; alt=&#34;purity-uk&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;purity-sottolineato&#34;&gt;Purity &amp;ldquo;sottolineato&amp;rdquo;&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sometimes you imagine something for so long, you find that you have no choice but to do it.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Do you know the Rolling Stones song ‘Have You Seen Your Mother, Baby’?” “‘Standing in the Shadow.’” “The very first time I heard it, on RIAS, I could tell in my gut that everything they’d told me about the West was a lie. I could tell it just from the sound—there was no way a society that produced that kind of sound could be as oppressed as they said it was. Respectless and depraved, maybe. But happily respectless, happily depraved. And what does that say about a country that wants to forbid that kind of sound?”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;The world was overpopulated with talkers and underpopulated by listeners,&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Her father had approved of her sneaking. He operated by Old World rules, the blurring of right and wrong into whatever you could get away with;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;She felt loyal to a baby in her that hadn’t even been conceived yet. To a possibility.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;She was remembering the old desolation and feeling it again now, the conviction that love was impossible, that however deeply they buried their conflict it would never go away. The problem with a life freely chosen every day, a New Testament life, was that it could end at any moment.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;“You know,” he said, “it’s difficult to trust a person with no secrets.”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;“Do you want to hear my theory of secrets?” “Do I have a choice?” “My theory is that identity consists of two contradictory imperatives.” “OK.” “There’s the imperative to keep secrets, and the imperative to have them known. How do you know that you’re a person, distinct from other people? By keeping certain things to yourself. You guard them inside you, because, if you don’t, there’s no distinction between inside and outside. Secrets are the way you know you even have an inside. A radical exhibitionist is a person who has forfeited his identity. But identity in a vacuum is also meaningless. Sooner or later, the inside of you needs a witness. Otherwise you’re just a cow, a cat, a stone, a thing in the world, trapped in your thingness. To have an identity, you have to believe that other identities equally exist. You need closeness with other people. And how is closeness built? By sharing secrets.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Naturally, I bore the brunt of this. A wrong word at the breakfast table or a distracting smell from something I was cooking (“Smell is hell,” she liked to say) could ruin a workday.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;You have a right to be happy for yourself. If you’re with someone who can’t be happy, you need to think about what you’re going to do.”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Don’t talk to me about hatred if you haven’t been married. Only love, only long empathy and identification and compassion, can root another person in your heart so deeply that there’s no escaping your hatred of her, not ever; especially not when the thing you hate most about her is her capacity to be hurt by you. The love persists and the hatred with it. Even hating your own heart is no relief. I don’t think I’d ever hated her more than I did for exposing herself to the shame of my refusing to speak in Leonard’s voice.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;You could cooperate with the system or you could oppose it, but the one thing you could never do, whether you were enjoying a secure and pleasant life or sitting in a prison, was not be in relation to it. The answer to every question large or small was socialism. If you substituted networks for socialism, you got the Internet. Its competing platforms were united in their ambition to define every term of your existence.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;The apparatchiks, too, were an eternal type. The tone of the new ones, in their TED Talks, in PowerPointed product launches, in testimony to parliaments and congresses, in utopianly titled books, was a smarmy syrup of convenient conviction and personal surrender that he remembered well from the Republic. He couldn’t listen to them without thinking of the Steely Dan lyric So you grab a piece of something that you think is gonna last.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;It seemed as if the Internet was governed more by fear: the fear of unpopularity and uncoolness, the fear of missing out, the fear of being flamed or forgotten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nature even on the most local of scales made a mockery of information technology. Even augmented by tech, the human brain was paltry, infinitesimal, in comparison to the universe.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Matter was information, information matter, and only in the brain did matter organize itself sufficiently to be aware of itself; only in the brain could the information of which the world consisted manipulate itself.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;—
&lt;a rel=&#34;syndication&#34; class=&#34;u-syndication&#34; href=&#34;https://medium.com/@leibniz/purity-non-%C3%A8-un-romanzo-sull-internet-e1eb1496ff6#.h2c71hmeb&#34;&gt; -POSSEed on Medium&lt;/a&gt; - | &lt;a rel=&#34;syndication&#34; class=&#34;u-syndication&#34; href=&#34;https://twitter.com/leibniz/status/708700879793299457&#34;&gt; -Twitter&lt;/a&gt; -&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando ti prende la scimmia...</title>
      <link>https://macchioni.cc/2014/02/28/badmonkey/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 19:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2014/02/28/badmonkey/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“What de hell’s wrong wit your boy dere? He dont look right.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Dot’s not my boy,” Neville said. “Dot’s a monkey I look ahfta.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per colpa di &lt;a href=&#34;https://www.nytimes.com/2014/02/02/books/review/gary-shteyngart-by-the-book.html?_r=0&#34;&gt;Gary Shteyngart&lt;/a&gt; ho comprato e letto &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Bad-Monkey-Carl-Hiaasen/dp/0307272591&#34;&gt;Bad Monkey&lt;/a&gt; di Carl Hiaasen.  A me piace Gary, lo chiamo per nome solo perché compro i suoi libri, ma so che dovrei fidarmi meno dei suoi endorsement, anche perché è uno dei pochi scrittori ad avere un intero paragrafo di Wikipedia dedicato ai suoi &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Gary_Shteyngart#Blurbs&#34;&gt;blurb&lt;/a&gt;. E poi c&amp;rsquo;è anche un&amp;rsquo;altra ragione per la quale non avrei dovuto credergli: il nuovo libro di Shteyngart’s, &lt;em&gt;Little Failure&lt;/em&gt;, viene presentato proprio da una frase di… Hiaasen:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I’m always wary when a young writer offers up a memoir, but Gary Shteyngart delivers big-time with &lt;em&gt;Little Failure&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Be&amp;rsquo;, comunque, se non avessi letto Hiaasen, mi sarei sbagliato di grosso. &lt;em&gt;Bad Monkey&lt;/em&gt; è un libro divertente, acuto e _________, mettete voi l&amp;rsquo;aggettivo che preferite, tanto andrà bene comunque. L&amp;rsquo;amore vero è arrivato a pagina 94, o comunque davanti a passaggi come questo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Last week I did a post on a man who had a clarinet up his colon,” she reported. “That’s not what killed him, by the way. It was a single gunshot to the head from a jealous lover. She played the oboe.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Shakespeare was born too soon.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inoltre il libro è pieno di altri elementi unici: arti umani, una scimmia con l&amp;rsquo;alopecia, ispezioni nelle cucine dei ristoranti, un medico legale cubano in Louboutin, le Florida Keys, magia vodoo ad alto tasso alcolico e vili truffatori. Oltre al TTKWM, ovvero &amp;ldquo;The Typical Key West Murder&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The typical Key West murder is a drunken altercation over debts, dope or dance partners. Premeditated robbery-homicides are rare because they require a level of planning and sober enterprise seldom encountered among the island’s indolent felons.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://amycitrondesign.com/wp-content/uploads/2013/05/hiaasen.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piccola digressione, se &lt;em&gt;Bad Monkey&lt;/em&gt; vi ricorda qualcosa, vi risparmio la rapida ricerca su Google: era un pedale overdrive per chitarra elettrica, Tipo questo qui sotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://webshop.cashconverters.com.au/thumbnail/850x520/1783514-digitech-bad-monkey-tube-overdrive-guitar-pedal-0.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social networking anche per introversi</title>
      <link>https://macchioni.cc/2014/02/19/duegradiemezzo/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 11:42:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2014/02/19/duegradiemezzo/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il numero immaginario è un bello e meraviglioso espediente dello spirito umano, quasi un anfibio tra l’essere e il non essere.
&lt;em&gt;{Gottfried Wilhelm von Leibniz,&lt;/em&gt; e chi sennò&lt;em&gt;}&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In piena &lt;a href=&#34;https://socialmediaweek.org/milan/&#34;&gt;Social Media Week&lt;/a&gt;, Sperling &amp;amp; Kupfer ha pubblicato &lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/8820055597&#34;&gt;Due gradi e mezzo di separazione. Come il networking facilita la circolazione delle idee (e fa girare l’economia)&lt;/a&gt;, il bel libro di &lt;a href=&#34;https://www.domitillaferrari.com/&#34;&gt;Domitilla&lt;/a&gt; che sicuramente vedrete citato ovunque. Perché è un buon libro sul networking? Certo, ma anche perché è la dimostrazione in 180 pagine del fatto che una rete, sul web o anche fuori da esso, è tanto più forte quando i suo nodi sono generosi e selettivi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se questi due aggettivi possono sembrare agli antipodi, in realtà sono uno il carburante dell’altro. Dice Domitilla:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Anche se il networking si basa sulla condivisione e sul dare, per farlo bene devi essere un po’ egoista: non fare ciò che non ti piace. I più bravi networker vogliono costruire relazioni di lungo termine, condividere le proprie competenze mettendole a disposizione di chi incontrano, aggiungere valore tanto quanto ne vogliono ricevere.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Una riga dopo, c’è un’altra cosa importante: la tua forza in una rete non sta nella tua capacità di attrazione, ma in quella di trasmissione.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I networker sono le persone che mettono in contatto gli altri tra loro e non tutti con sé. Io non sono al centro del mio network, ne sono parte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/duegradi.JPG&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;dalla-mucca-viola-al-leopardo-delle-nevi&#34;&gt;Dalla mucca viola al leopardo delle nevi&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Prendete il giornalista geloso della sua agenda, lo scrittore che ha paura di parlare di qualcosa che pensa di mettere in un suo libro, la mamma che tiene top secret la sua ricetta della torta di mele, l’amico che non ti dice che è interessato alla stessa ragazza che piace a te. La condivisione non è un obbligo, ma certamente quello che tieni per te è qualcosa di te che non arriverà mai agli altri. E il problema è che ciò che custodiamo gelosamente è proprio quello che per noi ha più valore. Non è facile vincere la paura che qualcuno ci rubi un’idea, il timore di essere giudicati, cedere qualcosa che ti faceva sentire unico. Bisogna farlo per forza? Ovviamente no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma Domitilla un po’ ce l’ha con queste persone qui. Che poi, certe volte, siamo anche un po’ tutti noi. Il libro attacca subito con una critica alla “&lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B005UKHWZQ&#34;&gt;mucca viola&lt;/a&gt;”, il simbolo inventato dal guru del marketing Seth Godin per definire l’unicità di aziende e prodotti vincenti.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Basta con la mucca viola, voler essere unici e particolari. […] È venuto il momento di collaborare, condividere le nostre competenze, e mettere in contatto chi potrebbe sviluppare un’idea […].&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ha ragione? Be’, se avete comprato &lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/8820055597&#34;&gt;Due gradi e mezzo di separazione&lt;/a&gt;, probabilmente pensate di sì. E, se credete che le società aperte siano più creative di quelle chiuse, e che le buone idee nascano più facilmente davanti a un caffè (è così, dice in un &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0af00UcTO-c&#34;&gt;vecchio TED&lt;/a&gt; Steven Berlin Johnson), questo libro vi farà venire voglia di fare ancora di più.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Però, anche gli introversi hanno le loro ragioni. Anche al tempo di Twitter. Nel film &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt0359950/quotes&#34;&gt;I sogni segreti di Walter Mitty&lt;/a&gt; di Ben Stiller, il protagonista dopo un lungo viaggio rintraccia finalmente un famoso fotografo, nascosto sull’Himalaya (o qualcosa del genere) per immortalare un rarissimo leopardo delle nevi. Il fotografo, interpretato da Sean Penn, se ne sta lì nascosto sotto un telo mimetico, con la macchina fotografica pronta a scattare. Ma quando finalmente il leopardo arriva, c’è questa scena qui:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Walter Mitty:&lt;/em&gt; When are you going to take it?
&lt;em&gt;Sean O’Connell:&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Sometimes I don’t. If I like a moment, for me, personally, I don’t like to have the distraction of the camera. I just want to stay in it&lt;/strong&gt;.
&lt;em&gt;Walter Mitty:&lt;/em&gt; Stay in it?
&lt;em&gt;Sean O’Connell:&lt;/em&gt; Yeah. Right there. Right here.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/mitty.png&#34; alt=&#34;mitty&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, “tenersi” qualcosa, ogni tanto si può. Il fatto, però, è questo: &lt;strong&gt;puoi essere un grandissimo fotografo anche se non pubblichi tutti i tuoi scatti, ma di certo non lo diventerai mai se passi la vita senza premere quel pulsante&lt;/strong&gt;. E senza che qualcuno veda mai le tue stampe.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arriva il nuovo Eggers</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/06/06/arriva-il-nuovo-eggers/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 16:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/06/06/arriva-il-nuovo-eggers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://leibniz.me/images/uploads/2012/06/egg.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In a rising Saudi Arabian city, far from weary, recession-scarred America, a struggling businessman pursues a last-ditch attempt to stave off foreclosure, pay his daughter’s college tuition, and finally do something great. In A Hologram for the King, Dave Eggers takes us around the world to show how one man fights to hold himself and his splintering family together in the face of the global economy’s gale-force winds. This taut, richly layered, and elegiac novel is a powerful evocation of our contemporary moment—and a moving story of how we got here.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://store.mcsweeneys.net/products/a-hologram-for-the-king&#34;&gt;A hologram for the king&lt;/a&gt;, Dave Eggers. &lt;a href=&#34;https://www.huffingtonpost.com/2012/06/04/dave-eggers-new-book_n_1567510.html?ref=books&#34;&gt;Arriva&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{McSweeney&amp;rsquo;s - Huffington Post}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/01/24/butterball-hotline-5/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 09:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/01/24/butterball-hotline-5/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Grasso, più di ogni tanto, meriterebbe un “Aldo, ma che stai a di’?”, poi però si riscatta con cose come &lt;a href=&#34;https://www.corriere.it/spettacoli/12_gennaio_24/televisione-nuova-gia-vecchia-chiambretti-dandini-bignardi-grasso_1edce0f2-4653-11e1-90ee-63dee1b6b376.shtml&#34;&gt;questa&lt;/a&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;la solita inconcludenza di Lillo &amp;amp; Greg (la presunzione artistica di Greg è pari solo alla sua velleità; Lillo, nella sua semplicità, è un po’ meglio).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ripostare una cosa di &lt;a href=&#34;https://kottke.org/&#34;&gt;Kottke&lt;/a&gt; è fin troppo facile. Allora diciamo che i &lt;a href=&#34;https://www.wired.com/rawfile/2012/01/famous-photogs-pose-with-their-most-iconic-images/?viewall=true&#34;&gt;ritratti di Tim Mantoani&lt;/a&gt; dei fotografi famosi con il loro scatto più celebre, me lo appunto qui per me.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Neil Leifer holds his photo, Ali vs. Liston, which he took on May 25, 1965 in Lewiston, Maine.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://web4.audubon.org/bird/boa/boa_index.html&#34;&gt;&lt;em&gt;Birds of America&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; di James Audubon, &lt;em&gt;The Gospels of Henry the Lion&lt;/em&gt; dei benedettini, &lt;em&gt;Il Codice Leicester&lt;/em&gt; di Leonardo da Vinci e i &lt;a href=&#34;https://www.theatlantic.com/entertainment/archive/2012/01/the-10-most-expensive-books-in-the-world/251828/&#34;&gt;dieci libri più costosi del mondo&lt;/a&gt; che non vedremo presto in ebook.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;On Friday, Christie’s New York auctioned a copy of John James Audubon’s Birds of America, which already holds the title of most valuable printed book in the world, having sold for about $11.5 million in 2010..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Per voi guerrafondai, &lt;a href=&#34;https://www.csmonitor.com/Commentary/Opinion/2012/0123/5-reasons-to-attack-Iran&#34;&gt;cinque ragioni per attaccare l’Iran&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In the coming months, Washington might be forced to choose between simply letting Iran have nuclear weapons or conducting a military strike designed to prevent that from happening. The options are awful, but here are five reasons why, if faced with that decision, the United States should strike.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;«That was excellent. We should do that once a week!»&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=4TcGEcKjSu4&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ermetika.it/ermetika-resources/images/Image/immagini-struttura/key-play.jpg&#34; alt=&#34;play&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se riesci a cucinarlo, la sbornia sta passando</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/10/21/se-riesci-a-cucinarlo-la-sbornia-sta-passando/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 13:03:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/10/21/se-riesci-a-cucinarlo-la-sbornia-sta-passando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La prossima volta che vi ubriacate, combattete i postumi della sbronza con pancake al demerara con scorza di limone, uova ranch, toast tahina e pomodoro, o porridge al cardamomo con salsa piccante alle mele. Lo dice Milton Crawford, il tizio che ha scritto &lt;a href=&#34;https://www.guardian.co.uk/lifeandstyle/wordofmouth/2010/oct/17/hangover-cookbook-hangover-cures?utm_source=twitterfeed&amp;amp;utm_medium=twitter&#34;&gt;The Hungover Cookbook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[The Guardian - notizia e titolo del post via &lt;a href=&#34;https://www.bookslut.com/blog/archives/2010_10.php#016755&#34;&gt;Bookslut&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché sei un essere speciale e io avrò cura di te</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/10/07/perche-sei-un-essere-speciale-e-io-avro-cura-di-te/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 08:44:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/10/07/perche-sei-un-essere-speciale-e-io-avro-cura-di-te/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://si.wsj.net/public/resources/images/ED-AM188_bkrvla_DV_20100909174941.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;Anche se non arriviamo tutti a dare un nome al nostro laptop, è evidente che con i gadget abbiamo un rapporto affettivo quasi &amp;ldquo;umano&amp;rdquo;. Non si spiegherebbe, per esempio, l&amp;rsquo;autentica sofferenza che si prova a vedere un iPhone andato in frantumi (cosa che accade piuttosto di frequente, a quanto pare). Il perché di tutto questo lo spiega &lt;a href=&#34;https://www.cliffordnass.com/book/index.php&#34;&gt;Clifford Nass&lt;/a&gt; nel libro &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Man-Who-Lied-Laptop-Relationships/dp/1617230014&#34;&gt;The Man Who Lied to His Laptop&lt;/a&gt;”, del quale aveva &lt;a href=&#34;https://online.wsj.com/article/SB10001424052748703453804575480662661839080.html&#34;&gt;già parlato&lt;/a&gt; il Wall Street Journal:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Our brains can&amp;rsquo;t fundamentally distinguish between interacting with people and interacting with devices. We will &amp;ldquo;protect&amp;rdquo; a computer&amp;rsquo;s feelings, feel flattered by a brown-nosing piece of software, and even do favors for technology that has been &amp;ldquo;nice&amp;rdquo; to us. All without even realizing it.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;[Amazon - Clifford Nass - Wsj]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>