<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libri on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.in/categories/libri/</link>
    <description>Recent content in Libri on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.in/categories/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Purity non è un romanzo sull&#39;internet</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2016-03-12-best-quotes-purity-franzen/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2016-03-12-best-quotes-purity-franzen/</guid>
      <description>Non so ancora bene che cosa pensare di Purity, l&amp;rsquo;ultimo romanzo di Jonathan Franzen, pubblicato finalmente in Italia da Einaudi e tradotto alla grande da Silvia Pareschi (lei ne scrive anche qui). Non lo sapevo dopo aver chiuso l&amp;rsquo;ultima pagina e lo so ancor meno adesso che so che diventerà una serie tv con Daniel Craig. WTF.
Era un libro da cui mi aspettavo molto sull&amp;rsquo;Internet (tutto parte da una specie di Julian Assange) e che invece mi ha portato molto a riflettere su altre cose: il matrimonio, il rapporto madre-figlia, la costruzione di una reputazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando ti prende la scimmia...</title>
      <link>https://macchioni.in/2014/02/28/badmonkey/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 19:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2014/02/28/badmonkey/</guid>
      <description>“What de hell’s wrong wit your boy dere? He dont look right.”
 “Dot’s not my boy,” Neville said. “Dot’s a monkey I look ahfta.”
Per colpa di Gary Shteyngart ho comprato e letto Bad Monkey di Carl Hiaasen. A me piace Gary, lo chiamo per nome solo perché compro i suoi libri, ma so che dovrei fidarmi meno dei suoi endorsement, anche perché è uno dei pochi scrittori ad avere un intero paragrafo di Wikipedia dedicato ai suoi blurb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social networking anche per introversi</title>
      <link>https://macchioni.in/2014/02/19/duegradiemezzo/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 11:42:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2014/02/19/duegradiemezzo/</guid>
      <description>Il numero immaginario è un bello e meraviglioso espediente dello spirito umano, quasi un anfibio tra l’essere e il non essere. {Gottfried Wilhelm von Leibniz, e chi sennò}
 In piena Social Media Week, Sperling &amp;amp; Kupfer ha pubblicato Due gradi e mezzo di separazione. Come il networking facilita la circolazione delle idee (e fa girare l’economia), il bel libro di Domitilla che sicuramente vedrete citato ovunque. Perché è un buon libro sul networking?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arriva il nuovo Eggers</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/06/06/arriva-il-nuovo-eggers/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 16:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/06/06/arriva-il-nuovo-eggers/</guid>
      <description>In a rising Saudi Arabian city, far from weary, recession-scarred America, a struggling businessman pursues a last-ditch attempt to stave off foreclosure, pay his daughter’s college tuition, and finally do something great. In A Hologram for the King, Dave Eggers takes us around the world to show how one man fights to hold himself and his splintering family together in the face of the global economy’s gale-force winds. This taut, richly layered, and elegiac novel is a powerful evocation of our contemporary moment—and a moving story of how we got here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/01/24/butterball-hotline-5/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 09:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/01/24/butterball-hotline-5/</guid>
      <description>Grasso, più di ogni tanto, meriterebbe un “Aldo, ma che stai a di’?”, poi però si riscatta con cose come questa:   la solita inconcludenza di Lillo &amp;amp; Greg (la presunzione artistica di Greg è pari solo alla sua velleità; Lillo, nella sua semplicità, è un po’ meglio).
  Ripostare una cosa di Kottke è fin troppo facile. Allora diciamo che i ritratti di Tim Mantoani dei fotografi famosi con il loro scatto più celebre, me lo appunto qui per me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se riesci a cucinarlo, la sbornia sta passando</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/10/21/se-riesci-a-cucinarlo-la-sbornia-sta-passando/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 13:03:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/10/21/se-riesci-a-cucinarlo-la-sbornia-sta-passando/</guid>
      <description>La prossima volta che vi ubriacate, combattete i postumi della sbronza con pancake al demerara con scorza di limone, uova ranch, toast tahina e pomodoro, o porridge al cardamomo con salsa piccante alle mele. Lo dice Milton Crawford, il tizio che ha scritto The Hungover Cookbook.
[The Guardian - notizia e titolo del post via Bookslut]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché sei un essere speciale e io avrò cura di te</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/10/07/perche-sei-un-essere-speciale-e-io-avro-cura-di-te/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 08:44:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/10/07/perche-sei-un-essere-speciale-e-io-avro-cura-di-te/</guid>
      <description>Anche se non arriviamo tutti a dare un nome al nostro laptop, è evidente che con i gadget abbiamo un rapporto affettivo quasi &amp;ldquo;umano&amp;rdquo;. Non si spiegherebbe, per esempio, l&amp;rsquo;autentica sofferenza che si prova a vedere un iPhone andato in frantumi (cosa che accade piuttosto di frequente, a quanto pare). Il perché di tutto questo lo spiega Clifford Nass nel libro &amp;ldquo;The Man Who Lied to His Laptop”, del quale aveva già parlato il Wall Street Journal:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>