<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 May 2012 07:55:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.cc/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The importance of being idle</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/05/25/the-importance-of-being-idle/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 07:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/05/25/the-importance-of-being-idle/</guid>
      <description>Clive Crook sull&amp;rsquo;ultimo numero di Bloomberg Businessweek (che, per inciso, ha realizzato una cover da prendere a testate):
 Decades of clichés about European “solidarity” and “the European idea” are being held up to ridicule. The notion that Greeks, Spaniards, Britons, Germans, and Italians are instinctive partners whose commonalities transcend their cultural differences and historical enmities—that “Europe” is a real community, not just a heavily worked-over blueprint in Brussels—turns out to be, let’s say, disputable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scusate, ci eravamo sbagliati</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/08/19/scusate-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 10:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/08/19/scusate-2/</guid>
      <description>Adesso è cambiato tutto e niente sarà più come prima. Perché nessuno ci potrà più convincere che il berlusconismo non coincida integralmente con le sue espressioni più appariscenti e drammaticamente caricaturali. Nessuno ci potrà più convincere che il berlusconismo non coincida con il dossieraggio e con i ricatti, con la menzogna che diventa strumento per attaccare scientificamente l’avversario e magari distruggerlo. Nessuno ci potrà più convincere che il berlusconismo non si nutra di propaganda stupida e intontita, di slogan, di signorsì e di canzoncine ebeti da spot pubblicitario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il cavaliere insistente</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/03/29/il-cavaliere-insistente/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 21:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/03/29/il-cavaliere-insistente/</guid>
      <description>Cose innegabili sulle elezioni regionali appena concluse:
 Il Pdl a Roma ha fatto una cosa notevole: è riuscito a tenere i suoi voti e a travasarli sulla Polverini. Una prova di organizzazione che non compensa il casino gravissimo della lista non presentata, ma che, alla fine, è un rammendo dignitoso. Meritava l&amp;rsquo;inferno della batosta, si guadagna il purgatorio di un governo con l&amp;rsquo;Udc.
 La Polverini, resta inteso, dovrà fare vicepresidente della Regione Bertone o uno dei suoi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ragazza che giocava coi calzini turchesi</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/10/16/la-ragazza-che-giocava-coi-calzini-turchesi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 17:10:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/10/16/la-ragazza-che-giocava-coi-calzini-turchesi/</guid>
      <description>Ci regala un&amp;rsquo;altra stranezza: guardatelo seduto su una panchina. Camicia, pantalone blu, mocassino bianco e&amp;hellip; calzino turchese. Di quelli che in tribunale non è proprio il caso di sfoggiare.
 Spero che la giornalista Annalisa Spinoso, cui hanno fatto doppiare il servizio avvelenato sui calzini del magistrato Mesiano, abbia cambiato in tempo numero di cellulare.
**Update: **
 Mi stupisco anche io quando penso che da sei anni ho sempre la stessa idea: fare la giornalista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cose che non si erano viste nemmeno ai tempi di Carlo Rossella</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 19:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</guid>
      <description>Il Tg1 va in tutte le case. È servizio pubblico e rispetta ogni opinione e sensibilità per non mettere in gioco il suo patrimonio di credibilità. Ai telespettatori che in queste ore fanno giungere le loro proteste l&amp;rsquo;impegno del comitato di redazione perché siano recuperati rispetto ed equilibrio.
 Caro Comitato di redazione del Tg1, stasera, dopo il brillante comunicato sindacale, ero tentato di trasformarmi in uno di quei &amp;ldquo;telespettatori che fanno giungere le loro proteste&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tremonti e il critical update del centrodestra</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/09/15/tremonti-e-il-critical-update-del-centrodestra/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2009 10:18:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/09/15/tremonti-e-il-critical-update-del-centrodestra/</guid>
      <description>Oggi Tremonti dice che &amp;ldquo;la macchina politica è come un computer. È fatta di hardware e di software&amp;rdquo;. Dove gli apparati sono l&amp;rsquo;hardware e le idee il software.
E se mancasse un terzo elemento: il concetto di Rete? Oggi i computer sono prima di tutto strumenti che vivono su internet (che non è solo &amp;ldquo;software&amp;rdquo;). E, in fondo, il maggiore limite del centrodestra è proprio questo: la capacità di aprirsi, adattare le sue idee alla complessità dei problemi che vengono&amp;rdquo;da fuori&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storia di un ciclo economico</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/09/10/storia-di-un-ciclo-economico/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 11:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/09/10/storia-di-un-ciclo-economico/</guid>
      <description>Tremonti se la prende con gli economisti che non hanno previsto la crisi. Gli economisti se la prendono con Tremonti: non ci ridurrà al silenzio. L&amp;rsquo;ultimo economista premio Nobel se la prende con gli economisti perché non hanno previsto la crisi.
[Repubblica - NY Times Magazine]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veronica e il buco del Corriere</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/08/22/veronica-e-il-buco-del-corriere/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2009 09:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/08/22/veronica-e-il-buco-del-corriere/</guid>
      <description>Forse faccio confusione con le date, ma a occhio mi sembra che Maria Latella sul Corriere della Sera di oggi non ricostruisca solo il divorzio tra Veronica e Silvio, ma anche il bel buco che lei stessa fece prendere al suo quotidiano sulla notizia. Ecco la sequenza &amp;ldquo;salva giornalista&amp;rdquo;:
 Quando arriva è una donna amareggiata ma serena. «Penso che non mi resti altra scelta che separarmi» mi dice. Io sono incredula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programma elettorale postumo</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/08/21/programma-elettorale-postumo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2009 07:47:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/08/21/programma-elettorale-postumo/</guid>
      <description>Il ritorno di Uòlter:
 L&amp;rsquo;uomo che puoi incontrare quasi ogni giorni nei vialetti di Villa Borghese, in bici o a passeggio con un gelato, senza l&amp;rsquo;ombra di un poliziotto intorno, avrebbe potuto essere il leader del Paese. La storia ha preso un&amp;rsquo;altra strada.
 Titolo del post by Curzio Maltese, che l&amp;rsquo;ha intervistato. [Il Venerdì]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La regola dei cinque anni</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 19:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</guid>
      <description>Questa settimana si riunisce il nuovo Cda del gruppo Chrysler, il primo da quando «la casa automobilistica Usa è uscita dall&amp;rsquo;emergenza bancarotta per avviare una nuova era sotto la Fiat». Ecco, una vecchia puntata di &amp;ldquo;30 Rock&amp;rdquo; mi ha ricordato che è l&amp;rsquo;ennesima scelta del governo americano (l&amp;rsquo;altra è Sonia Sotomayor) ispirata da una serie tv. La puntata è quella in cui Jack Donaghy parla di Kenneth Parcell e dice:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Mino Reitano sarebbe piaciuto</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/24/a-mino-reitano-sarebbe-piaciuto/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 18:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/24/a-mino-reitano-sarebbe-piaciuto/</guid>
      <description>Il nuovo logo per sviluppare il turismo in Italia. Seguono esempi in hotlinking di loghi e luoghi che hanno a che fare con la promozione turistica:
[Governo.it]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiamavasi posizione prudente</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 19:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</guid>
      <description>Scriveva stamattina Giuliano Ferrara:
 Fossi al posto di Minzolini, invece di eludere la questione, il che è sbagliato e non regge, io farei una controcampagna informativa, nel senso di dare le notizie e sottolinearne la povertà dal punto di vista dell&amp;rsquo;interesse giornalistico non tabloid, e Dio solo sa se il Tg1 non è e non deve diventare un Tg tabloid. Spiegherei la differenza tra una notizia politica e un pettegolezzo, tra la critica e la denigrazione sistematica, tra un&amp;rsquo;accusa e una insinuazione: farei cioè il dizionario mediatico della campagna, contrastandone il carattere suggestivo e diffamatorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omo de Pansa, omo de sostanza</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/19/omo-de-pansa-omo-de-sostanza/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 08:32:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/19/omo-de-pansa-omo-de-sostanza/</guid>
      <description>Giampaolo Pansa sul Riformista chiede a Berlusconi di dimettersi con argomenti di buon senso e una certa apprezzabile sintesi che molti a sinistra potrebbero prendere a modello.
[Il Riformista - via Altri Mondi]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoerotismo ai massimi livelli</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/16/autoerotismo-ai-massimi-livelli/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 08:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/16/autoerotismo-ai-massimi-livelli/</guid>
      <description>Tutta la mia solidarietà a Vittorio Zucconi che ha dovuto riempire mezza pagina di Repubblica di parole per dimostrare che l&amp;rsquo;incontro tra Berlusconi e Obama, insomma, è stato un po&amp;rsquo; una merda. Un &amp;ldquo;non evento formale&amp;rdquo;, un &amp;ldquo;non appuntamento tenuto dagli americani al minimo della temperatura diplomatica&amp;rdquo;. Tutto quello che è stato discusso era un &amp;ldquo;carrello di lessi riscaldati&amp;rdquo;. Particolarmente apprezzabile questo passaggio:
 Obama ha il potere di intimidire gli interlocutori, di far sentire a loro, dietro la facciata cordiale, la distanza di un&amp;rsquo;intelligenza, e di un&amp;rsquo;abilità, taglienti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Iran funesta</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/14/liran-funesta/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 08:52:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/14/liran-funesta/</guid>
      <description>Forse Ahmadi­nejad il pazzo avrebbe vinto le elezioni anche senza i discorsi &amp;ldquo;volemose bene&amp;rdquo; di Obama. Tant&amp;rsquo;è&amp;hellip; ma oggi lo sconfitto politico è lui. Franco Venturini:
 Per cominciare è opportuno, ora che conosciamo il nome del vincitore, identificare quel­lo del vero perdente. Che non si chiama Hossein Mousavi, bensì Barack Obama. Il presi­dente statunitense, con una scelta a nostro avviso giusta do­po il troppo tempo perso dal­l’incomunicabilità bushiana, ha offerto a Teheran un dialo­go senza precondizioni finaliz­zato al superamento della que­stione nucleare.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>