<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on macchioni.in</title>
    <link>https://macchioni.in/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on macchioni.in</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 May 2012 07:55:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.in/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The importance of being idle</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/05/25/the-importance-of-being-idle/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 07:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/05/25/the-importance-of-being-idle/</guid>
      <description>Clive Crook sull&amp;rsquo;ultimo numero di Bloomberg Businessweek (che, per inciso, ha realizzato una cover da prendere a testate):
 Decades of clichés about European “solidarity” and “the European idea” are being held up to ridicule. The notion that Greeks, Spaniards, Britons, Germans, and Italians are instinctive partners whose commonalities transcend their cultural differences and historical enmities—that “Europe” is a real community, not just a heavily worked-over blueprint in Brussels—turns out to be, let’s say, disputable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scusate, ci eravamo sbagliati</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/08/19/scusate-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 10:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/08/19/scusate-2/</guid>
      <description>Adesso è cambiato tutto e niente sarà più come prima. Perché nessuno ci potrà più convincere che il berlusconismo non coincida integralmente con le sue espressioni più appariscenti e drammaticamente caricaturali. Nessuno ci potrà più convincere che il berlusconismo non coincida con il dossieraggio e con i ricatti, con la menzogna che diventa strumento per attaccare scientificamente l’avversario e magari distruggerlo. Nessuno ci potrà più convincere che il berlusconismo non si nutra di propaganda stupida e intontita, di slogan, di signorsì e di canzoncine ebeti da spot pubblicitario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il cavaliere insistente</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/03/29/il-cavaliere-insistente/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 21:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/03/29/il-cavaliere-insistente/</guid>
      <description>Cose innegabili sulle elezioni regionali appena concluse:
 Il Pdl a Roma ha fatto una cosa notevole: è riuscito a tenere i suoi voti e a travasarli sulla Polverini. Una prova di organizzazione che non compensa il casino gravissimo della lista non presentata, ma che, alla fine, è un rammendo dignitoso. Meritava l&amp;rsquo;inferno della batosta, si guadagna il purgatorio di un governo con l&amp;rsquo;Udc.
 La Polverini, resta inteso, dovrà fare vicepresidente della Regione Bertone o uno dei suoi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ragazza che giocava coi calzini turchesi</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/10/16/la-ragazza-che-giocava-coi-calzini-turchesi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 17:10:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/10/16/la-ragazza-che-giocava-coi-calzini-turchesi/</guid>
      <description>Ci regala un&amp;rsquo;altra stranezza: guardatelo seduto su una panchina. Camicia, pantalone blu, mocassino bianco e&amp;hellip; calzino turchese. Di quelli che in tribunale non è proprio il caso di sfoggiare.
 Spero che la giornalista Annalisa Spinoso, cui hanno fatto doppiare il servizio avvelenato sui calzini del magistrato Mesiano, abbia cambiato in tempo numero di cellulare.
**Update: **
 Mi stupisco anche io quando penso che da sei anni ho sempre la stessa idea: fare la giornalista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cose che non si erano viste nemmeno ai tempi di Carlo Rossella</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 19:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</guid>
      <description>Il Tg1 va in tutte le case. È servizio pubblico e rispetta ogni opinione e sensibilità per non mettere in gioco il suo patrimonio di credibilità. Ai telespettatori che in queste ore fanno giungere le loro proteste l&amp;rsquo;impegno del comitato di redazione perché siano recuperati rispetto ed equilibrio.
 Caro Comitato di redazione del Tg1, stasera, dopo il brillante comunicato sindacale, ero tentato di trasformarmi in uno di quei &amp;ldquo;telespettatori che fanno giungere le loro proteste&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tremonti e il critical update del centrodestra</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/09/15/tremonti-e-il-critical-update-del-centrodestra/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2009 10:18:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/09/15/tremonti-e-il-critical-update-del-centrodestra/</guid>
      <description>Oggi Tremonti dice che &amp;ldquo;la macchina politica è come un computer. È fatta di hardware e di software&amp;rdquo;. Dove gli apparati sono l&amp;rsquo;hardware e le idee il software.
E se mancasse un terzo elemento: il concetto di Rete? Oggi i computer sono prima di tutto strumenti che vivono su internet (che non è solo &amp;ldquo;software&amp;rdquo;). E, in fondo, il maggiore limite del centrodestra è proprio questo: la capacità di aprirsi, adattare le sue idee alla complessità dei problemi che vengono&amp;rdquo;da fuori&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storia di un ciclo economico</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/09/10/storia-di-un-ciclo-economico/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 11:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/09/10/storia-di-un-ciclo-economico/</guid>
      <description>Tremonti se la prende con gli economisti che non hanno previsto la crisi. Gli economisti se la prendono con Tremonti: non ci ridurrà al silenzio. L&amp;rsquo;ultimo economista premio Nobel se la prende con gli economisti perché non hanno previsto la crisi.
[Repubblica - NY Times Magazine]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veronica e il buco del Corriere</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/08/22/veronica-e-il-buco-del-corriere/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2009 09:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/08/22/veronica-e-il-buco-del-corriere/</guid>
      <description>Forse faccio confusione con le date, ma a occhio mi sembra che Maria Latella sul Corriere della Sera di oggi non ricostruisca solo il divorzio tra Veronica e Silvio, ma anche il bel buco che lei stessa fece prendere al suo quotidiano sulla notizia. Ecco la sequenza &amp;ldquo;salva giornalista&amp;rdquo;:
 Quando arriva è una donna amareggiata ma serena. «Penso che non mi resti altra scelta che separarmi» mi dice. Io sono incredula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programma elettorale postumo</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/08/21/programma-elettorale-postumo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2009 07:47:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/08/21/programma-elettorale-postumo/</guid>
      <description>Il ritorno di Uòlter:
 L&amp;rsquo;uomo che puoi incontrare quasi ogni giorni nei vialetti di Villa Borghese, in bici o a passeggio con un gelato, senza l&amp;rsquo;ombra di un poliziotto intorno, avrebbe potuto essere il leader del Paese. La storia ha preso un&amp;rsquo;altra strada.
 Titolo del post by Curzio Maltese, che l&amp;rsquo;ha intervistato. [Il Venerdì]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La regola dei cinque anni</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 19:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</guid>
      <description>Questa settimana si riunisce il nuovo Cda del gruppo Chrysler, il primo da quando «la casa automobilistica Usa è uscita dall&amp;rsquo;emergenza bancarotta per avviare una nuova era sotto la Fiat». Ecco, una vecchia puntata di &amp;ldquo;30 Rock&amp;rdquo; mi ha ricordato che è l&amp;rsquo;ennesima scelta del governo americano (l&amp;rsquo;altra è Sonia Sotomayor) ispirata da una serie tv. La puntata è quella in cui Jack Donaghy parla di Kenneth Parcell e dice:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Mino Reitano sarebbe piaciuto</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/24/a-mino-reitano-sarebbe-piaciuto/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 18:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/24/a-mino-reitano-sarebbe-piaciuto/</guid>
      <description>Il nuovo logo per sviluppare il turismo in Italia. Seguono esempi in hotlinking di loghi e luoghi che hanno a che fare con la promozione turistica:
[Governo.it]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiamavasi posizione prudente</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 19:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</guid>
      <description>Scriveva stamattina Giuliano Ferrara:
 Fossi al posto di Minzolini, invece di eludere la questione, il che è sbagliato e non regge, io farei una controcampagna informativa, nel senso di dare le notizie e sottolinearne la povertà dal punto di vista dell&amp;rsquo;interesse giornalistico non tabloid, e Dio solo sa se il Tg1 non è e non deve diventare un Tg tabloid. Spiegherei la differenza tra una notizia politica e un pettegolezzo, tra la critica e la denigrazione sistematica, tra un&amp;rsquo;accusa e una insinuazione: farei cioè il dizionario mediatico della campagna, contrastandone il carattere suggestivo e diffamatorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omo de Pansa, omo de sostanza</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/19/omo-de-pansa-omo-de-sostanza/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 08:32:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/19/omo-de-pansa-omo-de-sostanza/</guid>
      <description>Giampaolo Pansa sul Riformista chiede a Berlusconi di dimettersi con argomenti di buon senso e una certa apprezzabile sintesi che molti a sinistra potrebbero prendere a modello.
[Il Riformista - via Altri Mondi]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoerotismo ai massimi livelli</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/16/autoerotismo-ai-massimi-livelli/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 08:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/16/autoerotismo-ai-massimi-livelli/</guid>
      <description>Tutta la mia solidarietà a Vittorio Zucconi che ha dovuto riempire mezza pagina di Repubblica di parole per dimostrare che l&amp;rsquo;incontro tra Berlusconi e Obama, insomma, è stato un po&amp;rsquo; una merda. Un &amp;ldquo;non evento formale&amp;rdquo;, un &amp;ldquo;non appuntamento tenuto dagli americani al minimo della temperatura diplomatica&amp;rdquo;. Tutto quello che è stato discusso era un &amp;ldquo;carrello di lessi riscaldati&amp;rdquo;. Particolarmente apprezzabile questo passaggio:
 Obama ha il potere di intimidire gli interlocutori, di far sentire a loro, dietro la facciata cordiale, la distanza di un&amp;rsquo;intelligenza, e di un&amp;rsquo;abilità, taglienti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Iran funesta</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/14/liran-funesta/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 08:52:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/14/liran-funesta/</guid>
      <description>Forse Ahmadi­nejad il pazzo avrebbe vinto le elezioni anche senza i discorsi &amp;ldquo;volemose bene&amp;rdquo; di Obama. Tant&amp;rsquo;è&amp;hellip; ma oggi lo sconfitto politico è lui. Franco Venturini:
 Per cominciare è opportuno, ora che conosciamo il nome del vincitore, identificare quel­lo del vero perdente. Che non si chiama Hossein Mousavi, bensì Barack Obama. Il presi­dente statunitense, con una scelta a nostro avviso giusta do­po il troppo tempo perso dal­l’incomunicabilità bushiana, ha offerto a Teheran un dialo­go senza precondizioni finaliz­zato al superamento della que­stione nucleare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il tizio con il topolanek di fuori</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/05/il-tizio-con-il-topolanek-di-fuori/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 05:54:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/05/il-tizio-con-il-topolanek-di-fuori/</guid>
      <description>Le mitiche foto di Villa Certosa pubblicate e superpixelate dal Pais. Il titolo è merito di Daveblog [El Pais]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinque pound per l&#39;acqua del Tamigi</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/03/cinque-pound-per-lacqua-del-tamigi/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 20:51:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/03/cinque-pound-per-lacqua-del-tamigi/</guid>
      <description>Il file di Google Docs con le spese dei ministri ombra inglesi aggiornate ogni cinque minuti è una cosa impensabile qui. E anche un po&amp;rsquo; terrificante, ma sarà perché somiglia molto alla nota spese dei conti di casa mia.
[Conservatives]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>@sindaco li pulìmo o no &#39;sti marciapiedi a Mission?</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/02/sindaco-li-pulimo-o-no-sti-marciapiedi-a-mission/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2009 19:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/02/sindaco-li-pulimo-o-no-sti-marciapiedi-a-mission/</guid>
      <description>Gavin Newsom, sindaco di San Francisco e aspirante successore di Schwarzenegger come governatore della California, s&amp;rsquo;è inventato SF311, un servizio di comunicazione tra i cittadini e il Comune. Tutto via Twitter. [sfgov]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meantime, Oltremanica...</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/05/26/meantime-oltremanica/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 17:43:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/05/26/meantime-oltremanica/</guid>
      <description>Queste sono state settimane critiche per la nostra democrazia. Una serie di rivelazioni e accuse. Ci sono state scuse. Soldi ridati indietro. Carriere finite. Il presidente della Camera si è dimesso. Le riforme sono state accelerate.
 Ecco, diciamo che dopo tutte le storie sulla &amp;ldquo;casta&amp;rdquo; italiana, ormai un bel po&amp;rsquo; di tempo fa, sarebbe stato il caso che qualcuno avesse parlato come il conservatore David Cameron ha appena fatto in Gran Bretagna dopo lo scandalo dei rimborsi ai parlamentari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il bello della webpolitica</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/05/20/il-bello-della-webpolitica/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 16:08:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/05/20/il-bello-della-webpolitica/</guid>
      <description>Notapolitica, cioè il fivethirtyeight italiano, mi sembra promettere davvero bene: sondaggioni semi-riservati e rassegna stampa intelligente.
[Nota Politica - 538]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facciamo un po&#39; di Pulitzer</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/04/19/facciamo-un-po-di-pulitzer/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2009 18:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/04/19/facciamo-un-po-di-pulitzer/</guid>
      <description>Bisogna ammettere che Massimo Cacciari, ogni tanto, ha delle trovate niente male. Tipo fotografare l&amp;rsquo;invasione - reale - di vu cumprà e spazzatura a Roma e Firenze. [Repubblica]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uno dei Casini</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/04/19/uno-dei-casini/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2009 13:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/04/19/uno-dei-casini/</guid>
      <description>Il mio contributo all&amp;rsquo;estremo centro. Grazie al generatore di Paul The Wine Guy.
PS: foto in bianco e nero, soggetto che guarda a sinistra, cioè da quello che graficamente parlando è il lato che rappresenta il passato&amp;hellip; Se non ci fosse il web coi suo tormentoni sarebbe un pessimo manifesto.
[PtWG]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parole e fatti</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/03/29/parole-e-fatti/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2009 07:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/03/29/parole-e-fatti/</guid>
      <description>Come altri hanno notato, solo un promemoria. Parole:
 &amp;hellip;la libertà non è una gentile concessione dello Stato, perché è ad esso anteriore, viene prima dello Stato. È un diritto naturale, che ci appartiene in quanto esseri umani e che semmai, essa sì, dà fondamento allo Stato. E lo Stato deve riconoscerla e difenderla proprio per essere uno Stato legittimo, libero e democratico e non un tiranno arbitrario. Crediamo che lo Stato debba essere al servizio dei cittadini, e non i cittadini al servizio dello Stato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su Dario</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/03/04/su-dario/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2009 18:01:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/03/04/su-dario/</guid>
      <description>Scopro solo ora - avendo commesso tale errore poco fa - che in rete è pieno, ma anche di più, di articoli o lanci di agenzie che si riferiscono al nuovo segretario del Pd (e al vecchio vicesegretario del Pd) chiamandolo Enrico Franceschini. Che invece è un giornalista di Repubblica. Certo che vedere l&amp;rsquo;errore proprio sul sito di quel giornale fa effetto, ma in quel caso la svista è comprensibile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andiamo bene</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/03/03/andiamo-bene/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2009 08:46:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/03/03/andiamo-bene/</guid>
      <description>Qualcuno dica al presidente della provincia di Roma Nicola Zingaretti (&amp;ldquo;uno dei pochi vincenti del Pd alle ultime elezioni&amp;rdquo;, come scrive Curzio Maltese, che lo intervista oggi) che non può aver sentito «molti cattolici indignatissimi contro il governo per l&amp;rsquo;obbligo imposto ai medici di denunciare i pazienti immigrati», perché quest&amp;rsquo;obbligo non esiste. Semmai, è stato cancellato il divieto di denunciare gli immigrati senza permesso di soggiorno (insomma, i clandestini). Il che non toglie che sia legittimissimo opporsi a questo principio, dato che i medici, anche non cattolici, non sono tanto per la quale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma noi vogliamo ricordarlo così</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/02/17/ma-noi-vogliamo-ricordarlo-cosi/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2009 22:37:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/02/17/ma-noi-vogliamo-ricordarlo-cosi/</guid>
      <description>By the way, come dice Brodo: africani, adesso sono cavoli vostri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ambasciatore che porta pena</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/02/06/lambasciatore-che-porta-pena/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2009 11:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/02/06/lambasciatore-che-porta-pena/</guid>
      <description>Il meraviglioso discorso d&amp;rsquo;addio dell&amp;rsquo;ambasciatore americano in Italia Ronald Spogli. [US Embassy]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politica gregaria</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/02/06/politica-gregaria/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2009 11:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/02/06/politica-gregaria/</guid>
      <description>Oggi, sul decreto legge che per ora sta nel cassetto ed è bene che lì rimanga, Ezio Mauro scrive tutto quello che c&amp;rsquo;è da scrivere:
 attraverso il decreto, saremmo davanti ad un aperto conflitto tra due opposte pronunce non solo sulla medesima materia, ma sullo stesso caso: una sentenza della magistratura e un provvedimento d&amp;rsquo;urgenza del governo con vigore immediato di legge. Solo che nel nostro ordinamento il legislatore può cambiare il diritto finché una sentenza non diventa irrevocabile, cioè non più impugnabile, vale a dire passata in giudicato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poveri ma ricchi</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/02/03/poveri-ma-ricchi/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 11:57:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/02/03/poveri-ma-ricchi/</guid>
      <description>Salta fuori che in Italia - in tempo di crisi, ma anche da prima - i salari sono aumentati più dei prezzi. Uno si chiede: dov&amp;rsquo;è la fregatura? Spiega Francesco Daveri su lavoce.info:
 Si deve quindi concludere che la percezione di impoverimento deriva da ciò che succede fuori dalle relazioni industriali e fuori dai negozi e dai supermercati, cioè nel momento in cui compiliamo la dichiarazione dei redditi e in quello in cui andiamo in banca a pagare la rata mensile del mutuo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testamento burocratico</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/27/testamento-burocratico/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 09:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/27/testamento-burocratico/</guid>
      <description>Va bene che qualcosa è sempre meglio di niente, va bene che in aula la legge sul testamento biologico potrebbe (in teoria) essere migliorata, ma: la dichiarazione deve proprio scadere dopo tre anni? e si doveva fare per forza con l&amp;rsquo;obbligo del notaio?
[Corriere della Sera]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personaggi in cerca d&#39;autore</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/27/personaggi-in-cerca-dautore/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 07:18:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/27/personaggi-in-cerca-dautore/</guid>
      <description>Sì, l&amp;rsquo;ormai ritirata candidatura di Caroline Kennedy non era cosa:
 The appointment was destined to be a mess—how could it not be? The cast of characters involved in choosing a new junior senator for New York included a lapsed priest, three of the country’s most bare-knuckled political dynasties, and an imperious mayor. Add to that a $15 billion budget deficit and a tainted plate of sushi. And start the whole crazy chain of dominoes with a hooker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In un paese normale</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/26/in-un-paese-normale/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 13:39:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/26/in-un-paese-normale/</guid>
      <description>il compito dei magistrati non è lanciare «messaggi» sui «fenomeni», e nemmeno produrre «esemplarità», ma giudicare singole persone in casi concreti. E contraddittorio, perché una magistratura che lanciasse «messaggi», o producesse «esempi», farebbe non il proprio lavoro ma supplenza della politica o della sociologia: cioè proprio quello che la politica critica, e a ragione, quando è la politica a subire quella «messaggistica» o quegli aneliti di «esemplarità» che talvolta affiorano nelle pieghe di provvedimenti giudiziari confusi, sovrabbondanti, sproporzionati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scusate...</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/20/scusate/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 17:53:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/20/scusate/</guid>
      <description>We will not apologize for our way of life, nor will we waver in its defense, and for those who seek to advance their aims by inducing terror and slaughtering innocents, we say to you now that our spirit is stronger and cannot be broken; you cannot outlast us, and we will defeat you.
 L&amp;rsquo;inaugural speech. [Cnn]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oggi, ore 18</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/20/oggi-ore-18/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 12:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/20/oggi-ore-18/</guid>
      <description>Una cosa sola: a Bara&amp;rsquo;, falli neri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché ci hanno messo così tanto?</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/18/perche-ci-hanno-messo-cosi-tanto/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2009 22:24:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/18/perche-ci-hanno-messo-cosi-tanto/</guid>
      <description>Today we celebrate, but let there be no mistake – America faces tasty and yummy challenges like never before. Our economy is fatty. Americans can barely afford their mortgages, let alone have enough money left over for jews. Our healthcare system is handsome. **If your hand is sick and you don&amp;rsquo;t have insurance, you might as well call a blogger. **And America&amp;rsquo;s image overseas is tarnished like a cake hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cancellare dal Blackberry le foto di Scarlett Johansson</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/09/cancellare-dal-blackberry-le-foto-di-scarlett-johansson/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2009 13:47:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/09/cancellare-dal-blackberry-le-foto-di-scarlett-johansson/</guid>
      <description>Mad Magazine ha provato a indovinare non i primi 100 giorni, ma i primi 100 minuti di Barack Obama alla Casa Bianca. [Mad Magazine via Indecision 2008]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sky Active</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/12/01/sky-active/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 20:07:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/12/01/sky-active/</guid>
      <description>Questa cosa di Sky è ridicola.
 È ridicola Sky perché la vita normale è già tassata al 20% e la maggior parte di noi non usufruisce di tassazioni agevolate.
 È ridicola perché da un aumento di iva non discende direttamente un aumento del canone (chiedetelo a qualsiasi commerciante).
 È ridicola perché Sky si sporca platealmente le mani con la politica, cosa che invece, prima dell&amp;rsquo;altro giorno, era proprio uno dei pregi di Sky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>È andata benino</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/23/e-andata-benino/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2008 14:07:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/23/e-andata-benino/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;intervista al tipo che ha disegnato la &amp;ldquo;O&amp;rdquo; diventata simbolo della campagna di Obama, che piace così tanto che anche un partito sudafricano&amp;hellip;
[NY Times - Logo Designer]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Più verde che nero</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/19/piu-verde-che-nero/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 14:35:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/19/piu-verde-che-nero/</guid>
      <description>Il prodotto più venduto di questi giorni è il green-Obama, cioè l&amp;rsquo;idea che il presidente eletto ci salverà dal global warming. Uno che ci casca con tutte le scarpe è Ian McEwan (quello che era stato capace d&amp;rsquo;infilare un elogio di Walter Veltroni nel finale di un suo romanzo bellissimo). Poi il titolista ha fatto il resto: &amp;ldquo;Perché solo Obama può salvare il Pianeta&amp;rdquo;.
[Guardian]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viene voglia di cambiare canale</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/19/viene-voglia-di-cambiare-canale/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 14:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/19/viene-voglia-di-cambiare-canale/</guid>
      <description>E mentre qui tutti plaudivano all&amp;rsquo;approdo di un valoroso 85enne sulla poltrona della Commissione di vigilanza Rai, in Gran Bretagna la Bbc annunciava l&amp;rsquo;imminente trasmissione in streaming di tutti i suoi canali (e la possibilità di vedere gratis le trasmissioni mancate entro una settimana dalla messa in onda).
[Bbc]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mr. 1500 miliardi</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/18/mr-1500-miliardi/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2008 13:37:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/18/mr-1500-miliardi/</guid>
      <description>Il Nobel Joseph E. Stiglitz, volendo infierire e facendo molto il furbo, ha calcolato quanto sarebbe costata l&amp;rsquo;amministrazione Bush all&amp;rsquo;America.
 Put it all together—the money squandered on the war, the money wasted on a housing pyramid scheme that impoverished the nation and enriched a few, and the money lost because of the recession—and the gap between what we could have produced and what we did produce will easily exceed $1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sembra sempre l&#39;inizio di una barzelletta</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/11/sembra-sempre-linizio-di-una-barzelletta/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 09:36:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/11/sembra-sempre-linizio-di-una-barzelletta/</guid>
      <description>Qualche mese fa, per il municipio di Londra, si sfidarono un conservatore pazzo, un eccentrico sindaco uscente e un ex poliziotto gay. Ora a Gerusalemme abbiamo: un miliardario russo, un rabbino ultraortodosso e un ingegnere informatico di destra.
[Time]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forse ce l&#39;avevano con Sabina</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/11/forse-ce-lavevano-con-sabina/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 09:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/11/forse-ce-lavevano-con-sabina/</guid>
      <description>Il Giornale, stamattina, si lancia in una lode sperticata di Paolo Guzzanti:
 Istruttiva l&amp;rsquo;intervista che Paolo Guzzanti ha rilasciato a Lucia Annunziata a &amp;ldquo;In 1&amp;frasl;2 ora&amp;rdquo;. Benché molte cose dette fossero state già pubblicate sui giornali, guardare in faccia una persona che parla è sempre un momento di conoscenza in più. Anche perché Guzzanti padre, oltre che bravo a scrivere, è anche bravo a raccontare e certi suoi recenti neologismi valgono un ingresso onorario nell&amp;rsquo;Accademia della Crusca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quel 2%</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/07/quel-2/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 06:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/07/quel-2/</guid>
      <description>Ora, ciascuno di noi è convinto di dedicare la maggior parte del suo tempo, diciamo il 98%, a fare cose buone ed è molto scocciato quando sui giornali trova descritto solo il restante 2%. Un chirurgo vorrebbe che si parlasse dei pazienti che ha salvato e non dell’unico che gli è morto sotto i ferri, un artista delle opere che ha creato e non delle foto con la sua amante segreta, un impiegato delle pratiche che ha svolto con diligenza, non della volta che è finito sotto inchiesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama is the new black</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/05/obama-is-the-new-black/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2008 12:05:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/05/obama-is-the-new-black/</guid>
      <description>È un succhiaruote, è un politico studiato e fictional come pochi, ma a me David Cameron che si gira il video in casa mentre guarda in tv Obama che vince (con tanto di montaggio dei loro incontri passati)&amp;hellip; mi fa simpatia.
[Webcameron]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guariti dall&#39;11 settembre</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/05/guariti-dall11-settembre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2008 09:04:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/05/guariti-dall11-settembre/</guid>
      <description>Indeed, the election results suggest something striking: America has forgotten. September 11 has not disappeared from our memory, of course, but we have recovered from the blow. We have forgotten how it felt to be afraid, and so, yesterday, we forgot to vote our fears. And in doing, we have elected a black president with a Muslim name.
 Ezra Klein: The Most Unlikely President. Ma non so se mi convince tanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CHANGE. NOW</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/05/change-now/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2008 06:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/05/change-now/</guid>
      <description>If there is anyone out there who still doubts that America is a place where all things are possible, who still wonders if the dream of our founders is alive in our time, who still questions the power of our democracy, tonight is your answer
 Ha vinto Obama e non c&amp;rsquo;era bisogno di fare nottata per saperlo. Un giovane, un uomo di colore, un credente: nel mondo c&amp;rsquo;è bisogno di speranza e lui è quello che, al momento, può incarnarla meglio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quattro anni fa (e un po&#39;)</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/04/quattro-anni-fa-e-un-po/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 11:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/04/quattro-anni-fa-e-un-po/</guid>
      <description>Grazie davvero a Luca Sofri che è andato a ripescare il mio primo post su Obama (28 luglio 2004), che avevo perduto causa ardimentosi cambi di piattaforma. [Wittgenstein - L*]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il giorno di Barack</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/03/il-giorno-di-barack/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2008 23:28:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/03/il-giorno-di-barack/</guid>
      <description>Le previsioni di Christian Rocca (di solito c&amp;rsquo;è da fidarsi): «Obama tiene tutti gli stati vinti da Kerry nel 2004 e strappa ai repubblicani Florida, Ohio, Virginia, Iowa, Colorado, New Mexico, Nevada». 399 a 199. Troppo?
[Camillo]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stracciati</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/02/stracciati/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2008 20:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/02/stracciati/</guid>
      <description>Un&amp;rsquo;indagine del Pew Research Center ha confermato il sorpasso di internet sui quotidiani in America. Almeno per quanto riguarda le fonti d&amp;rsquo;informazione sulla campagna elettorale. Il primo posto è sempre saldamente in mano alla tv.
[Pew Research via Joho the blog]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché l&#39;Italia non decolla</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/01/perche-litalia-non-decolla/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 10:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/01/perche-litalia-non-decolla/</guid>
      <description>La verità è che il nostro è un Paese incredibile. Una porzione di mondo in cui è facilissimo distruggere, quasi impossibile costruire. Si parli della razionalizzazione della spesa scolastica, della lotta all&amp;rsquo;assenteismo o della chiusura del ciclo del consociativismo aereo, la dura realtà è che siamo un Paese che non vuole fare veramente i conti con la crisi.
 Dario Di Vico, sulla questione Alitalia, torna a scrivere cose di buon senso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama in eccesso di rialzo</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/29/obama-in-eccesso-di-rialzo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 21:44:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/29/obama-in-eccesso-di-rialzo/</guid>
      <description>Simon Jenkins scrive in un bel commento, tutto da leggere: attenzione, se Obama fosse un pacchetto di azioni, oggi sarebbe il momento di vendere, perché da adesso in poi sarà solo deprezzato. Il motivo è semplice: le aspettative di cambiamento Obama le porta in volto, ma governare è un&amp;rsquo;altra faccenda. Soprattutto adesso che il mondo si aspetta veramente troppo da lui.
 The instant message that an Obama victory would flash round the world is not in doubt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non s&#39;interrompe un&#39;emozione</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/28/non-sinterrompe-unemozione/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 19:31:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/28/non-sinterrompe-unemozione/</guid>
      <description>In questi giorni sto guardando la nuova Unità di Concita De Gregorio, una che può stare simpatica o meno, ma che ha davvero in mano un&amp;rsquo;impresa giornalistica di quelle difficili. Ecco, in tutto il suo sforzo di rilanciare un giornale che le hanno dato parecchio malmesso, in questo panorama nerissimo per quanto riguarda l&amp;rsquo;editoria in generale (figuriamoci per quella di partito), mi ha fatto tenerezza leggere che una delle prime critiche al giornale (seguita da centinaia di altre, pare) sia stata a proposito dell&amp;rsquo;assenza della pagina dei programmi televisivi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il vero crack</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/28/il-vero-crack/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 14:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/28/il-vero-crack/</guid>
      <description>Altro che Unicredit, il vero titolo in picchiata in l&amp;rsquo;Italia è il titolo di studio. Osservando i dati dal &amp;lsquo;93 al 2004, salta fuori che una laurea, o un diploma di scuola superiore, rende sempre meno. E la colpa non sarebe tanto delle riforme (riformine?) quanto del sistema economico. [LaVoce.info]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confusione liquida</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/26/confusione-liquida/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2008 18:11:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/26/confusione-liquida/</guid>
      <description>Per Zygmunt Bauman il problema della sinistra (ma anche della destra, dunque) è che fatica a trovare un&amp;rsquo;identità coerente con la sua storia:
 There is almost nothing left to distinguish left from right in economic, or any other, policy. And there is no distinctly left vision or credible program that would appeal to the imagination of electors and convince them that good economic policy may be synonymous with left economic policy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aridaje</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/26/aridaje/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2008 13:48:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/26/aridaje/</guid>
      <description>Ieri Veltroni, molto impegnato a far vedere che è vivo e che lotta insieme a noi, c&amp;rsquo;è andato giù pesante. Però, è del tutto fuori strada quando, nella sua analisi, attribuisce tutte le storture del mondo italiano alla &amp;ldquo;cultura della destra&amp;rdquo; (nel polpettone delle disgrazie gli ingredienti principali sono due prodotti doc della cultura sessantottina: la fine della meritocrazia e la tendenza all&amp;rsquo;individualismo). Teorie a parte, il problema &amp;ldquo;pratico&amp;rdquo; è quello di cui scrive oggi Stefano Folli sul Sole 24 Ore:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Due milioni e mezzo</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/25/due-milioni-e-mezzo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2008 15:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/25/due-milioni-e-mezzo/</guid>
      <description>Il Circo Massimo è uno spazio molto più ampio, ma non riesce a ospitare più di 300 mila unità, a dispetto dei tre milioni propagati dalla Cgil nella manifestazione contro il terrorismo e le modifiche all&amp;rsquo;articolo 18 del marzo 2002. Fu quella certamente fra le più affollate manifestazioni della storia repubblicana.
 Quando la piazza dà i numeri [Repubblica.it]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I rossi stanno sempre di là</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/23/i-rossi-stanno-sempre-di-la/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2008 09:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/23/i-rossi-stanno-sempre-di-la/</guid>
      <description>Secondo qualcuno, in Europa ci sarebbe la stessa divisione politica che c&amp;rsquo;è in America tra Stati blu (per Obama) e rossi (per McCain). In sintesi, l&amp;rsquo;Europa occidentale è obamiana, quella orientale no. [Weekly Standard]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un uomo dal volto nero e dal nome bizzarro</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/19/un-uomo-dal-volto-nero-e-dal-nome-bizzarro/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2008 22:39:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/19/un-uomo-dal-volto-nero-e-dal-nome-bizzarro/</guid>
      <description>But symbolism is also a powerful force in human affairs. Imagine what people around the world would think if they saw America once again inventing the future. And imagine how Americans would feel if they saw their country once again fulfilling its founding creed of equal opportunity, if they saw that there really were no barriers in their country, not even to the highest office in the land, not even for a man with a brown face and a strange name.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sì, sì, mo me lo segno</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/17/si-si-mo-me-lo-segno/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2008 13:11:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/17/si-si-mo-me-lo-segno/</guid>
      <description>Il prossimo presidente degli Stati Uniti è Obama, che non sarà all&amp;rsquo;altezza della situazione. L&amp;rsquo;unilateralismo americano viene rovesciato: è il mondo adesso a tenere isolati gli Stati Uniti.
 Le profezie di Giorgio Dell&amp;rsquo;Arti per i prossimi anni. [Altrimondi]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>America est omnis divisa in partes tres</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/13/america-est-omnis-divisa-in-partes-tres/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 05:06:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/13/america-est-omnis-divisa-in-partes-tres/</guid>
      <description> Tutte le volte che le cose vanno male, finisce sempre che qualcuno s&amp;rsquo;inventa un&amp;rsquo;analogia con l&amp;rsquo;Antica Roma. Stavolta è Maureen Dowd, che tira fuori anche Ioannes McCainus (&amp;ldquo;mavericus et veteranus&amp;rdquo;), Sara Palina (&amp;ldquo;barracuda borealis&amp;rdquo;) e &amp;ldquo;Baracum Obamam&amp;rdquo; (Africanum-Americanum senatorem Terrae Lincolni&amp;rdquo;).
NY Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politicamente corretto</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/07/08/politicamente-corretto/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2008 07:51:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/07/08/politicamente-corretto/</guid>
      <description>We as a society have been far too sensitive. In order to avoid injury to people&amp;rsquo;s feelings, in order to avoid appearing judgemental, we have failed to say what needs to be said. We have seen a decades-long erosion of responsibility, of social virtue, of self-discipline, respect for others, deferring gratification instead of instant gratification.
 Instead we prefer moral neutrality, a refusal to make judgments about what is good and bad behaviour, right and wrong behaviour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PluTony</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/30/plutony/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 07:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/30/plutony/</guid>
      <description>Esiste una grande distanza tra il nostro bisogno di energia nucleare e la nostra capacità di ottenerla, considerando che l&amp;rsquo;industria nucleare negli ultimi anni è stata ridimensionata notevolmente. Non possiamo permetterci di riproporre Kyoto. Dobbiamo coinvolgere tutti i Paesi. Il mondo sviluppato, che produce l&amp;rsquo;80% dei gas serra di origine umana nella nostra atmosfera, deve guidare il processo delle riduzioni. Ma se gli Usa raggiungessero gli obiettivi più ambiziosi delle riduzioni e la Cina proseguisse nella strada che segue oggi, le emissioni resterebbero comunque sopra il livello che rende molto più probabili cambiamenti climatici potenzialmente catastrofici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il sigillo sulla vittoria</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/22/il-sigillo-sulla-vittoria/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 11:08:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/22/il-sigillo-sulla-vittoria/</guid>
      <description> [](http://www.camilloblog.it/archivio/2008/06/21/a-questa-non-ci-aveva-pensato-nemmeno-il-cav/)
A questa non ci aveva pensato nemmeno il Cav.
Camillo </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bianco, Rós e verde</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/18/bianco-ros-e-verde/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2008 13:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/18/bianco-ros-e-verde/</guid>
      <description>io non ci credo tanto ai blog che fanno massa critica e contano in cabina elettorale. Non in Italia almeno. Se i blog contassero qualcosa, almeno quelli che leggo io, Uòlter avrebbe preso il 90% alle ultime elezioni. Scalfacoso sarebbe come minimo ministro, iQuattrogatti in Parlamento. Oppure avremmo un sistemista Presdelcons, cosa che non mi sembra molto allettante (non che le altre ipotesi mi allettino di più). Magari una nenia dei Sigur Rós al posto dell&amp;rsquo;inno di Mameli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guardare quello che fanno</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/30/guardare-quello-che-fanno/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 13:05:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/30/guardare-quello-che-fanno/</guid>
      <description>A proposito dei fatti del Pigneto, Miic ha scritto qualcosa che inizialmente mi sembrava corretto, ma che non mi ha convinto fino in fondo (scrivo qui, perché non ho mai imparato a usare i commenti su Livejournal).
 Ok, lo sfasciavetrine del Pigneto non è un nazista. E allora? Un&amp;rsquo;altra occasione, l&amp;rsquo;ennesima, per smettere di etichettarsi ed etichettare le altre persone in base a categorie ideologiche che risalgono alla metà del secolo scorso, se non a quello prima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Guarda qua. Guarda quanto so&#39; nazista...&#34;</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/29/guarda-qua-guarda-quanto-so-nazista/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 17:42:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/29/guarda-qua-guarda-quanto-so-nazista/</guid>
      <description> Riemergo dal silenzio, per giunta in ritardo, per segnalare il pezzo del giorno: l&amp;rsquo;intervista scoop di Carlo Bonini al protagonista del raid fascista al Pigneto. Articolo che spiega che non c&amp;rsquo;era stato alcun raid fascista.
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Glande Russia</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/20/la-glande-russia/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 12:55:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/20/la-glande-russia/</guid>
      <description> Vedo solo ora che un discorso di Garry Kasparov, ex scacchista e oppositore di Putin è stato interrotto da un membro maschile volante.
Waxy </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mal-destra</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/13/mal-destra/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2008 10:53:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/13/mal-destra/</guid>
      <description> Non dimenticate di comprare Internazionale: per il libretto del dialogo tra William Langewiesche e Roberto Saviano e per il dossier sulla &amp;ldquo;nuova destra&amp;rdquo; in Europa. Leggere pezzi come quelli tradotti sul giornale, tipo quello di Tobias Jones o della tedesca che ci spiega l&amp;rsquo;Italia, è il modo migliore per (continuare a) non comprendere la realtà politica del nostro paese.
Internazionale </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vabbé, in fondo, quelli della nuova stagione erano gli altri...</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/07/vabbe-in-fondo-quelli-della-nuova-stagione-erano-gli-altri/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2008 18:49:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/07/vabbe-in-fondo-quelli-della-nuova-stagione-erano-gli-altri/</guid>
      <description>Con la premessa che le elezioni le hanno vinte loro (Pdl) e che quindi la classe dirigente quella è.. secondo il mio personalissimo taccuino la situazione è la seguente:
 12 ministeri con portafoglio (come prevede la legge dello Stato)
 9 ministeri senza portafoglio (come prevedono, ahinoi, le leggi della politica)
 1 ministero alla memoria della Dc (aka &amp;ldquo;Easy money&amp;rdquo;, aka &amp;ldquo;Poltronesofà&amp;rdquo;): Attuazione del programma-Rotondi
 1 ministro boh&amp;hellip; (aka &amp;ldquo;Neanche stavolta uno super partes che vuole fare da ministro della Giustizia a Mr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo chiamano &#34;incarico lampo&#34;</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/07/lo-chiamano-incarico-lampo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2008 18:27:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/07/lo-chiamano-incarico-lampo/</guid>
      <description>ESTERI Franco FrattiniOk INTERNO Roberto MaroniCi sta GIUSTIZIA Angelino AlfanoAngelino chi? ECONOMIA Giulio TremontiScontato DIFESA Ignazio La RussaBanale SVILUPPO ECONOMICO Claudio Scajola**Sai che novità ** PUBBLICA ISTRUZIONE Maria Stella GelminiDa vedere (ma se l&amp;rsquo;ha fatto Fioroni&amp;hellip;) POLITICHE AGRICOLE Luca ZaiaIllustre sconosciuto, ma si sapeva AMBIENTE Stefania PrestigiacomoStavolta un ministero di Serie A INFRASTRUTTURE Altero MatteoliI ponti si piegheranno dalla noia WELFARE Maurizio SacconiGiusto BENI CULTURALI Sandro BondiL&amp;rsquo;immagine è quella che è&amp;hellip; RIFORME Umberto BossiVedremo&amp;hellip; SEMPLIFICAZIONE Roberto Calderoli Nel senso che ha semplificato le cose a tutti facendosi da parte ATTUAZIONE PROGRAMMA Gianfranco Rotondi(&amp;hellip;) POL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisco inferno</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/30/fisco-inferno/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2008 23:39:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/30/fisco-inferno/</guid>
      <description>Questa cosa dell&amp;rsquo;Agenzia delle Entrate che rende pubblici i redditi di tutti mi ha fatto veramente incazzare. E&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ennesima conferma che in Italia abbiamo uno Stato che di norma pratica l&amp;rsquo;indifferenza e che - quando s&amp;rsquo;impegna - raggiunge addirittura lo scopo di creare problemi invece di risolverli. Se poi, questi qui nemmeno arrivano a capire che dietro le cartelle esattoriali ci sono delle persone, è proprio il caso di lasciare ogni speranza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rutelli non è il mio sindaco</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/28/rutelli-non-e-il-mio-sindaco/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2008 17:44:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/28/rutelli-non-e-il-mio-sindaco/</guid>
      <description> Oh, è proprio andata così&amp;hellip;
Webmdf </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sempre sia lodato</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/04/sempre-sia-lodato/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2008 22:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/04/sempre-sia-lodato/</guid>
      <description> Non bastava il god-o-meter, ora fanno anche i quiz: vince chi indovina se si sta parlando di Gesù o di Barack Obama.
Belief net - Radar </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uno che aveva capito tutto</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/28/uno-che-aveva-capito-tutto/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 13:35:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/28/uno-che-aveva-capito-tutto/</guid>
      <description>In questo momento di grande agitazione nazionale per via della mozzarella di bufala, come non ricordare il fu Romano Prodi (era l&amp;rsquo;ottobre del 2006):
 Lei sa come si fa la mozzarella? Si gira con pazienza e si forma una matassa. Diciamo che io sto facendo una mozzarella. Se non riescono a cacciarmi via alla fine il Paese capirà le mie ragioni. E non possono cacciarmi perché non saprebbero che cosa fare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma header</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/25/roma-header/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2008 21:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/25/roma-header/</guid>
      <description> Le immagini di sfondo del sito ufficiale di Francesco Rutelli e di quello dell&amp;rsquo;Atac (l&amp;rsquo;Agenzia della mobilità di Roma) sono vagamente simili. Certo, vista da un certo punto di vista, la Roma di Rutelli non prevede piccioni grandi come tacchini, ma sembra piuttosto indulgente coi palazzinari (vabbè, sicuramente quelle saranno periferie riqualificate)&amp;hellip;
Francesco Rutelli - Atac </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You can get it</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/13/you-can-get-it/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 17:16:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/13/you-can-get-it/</guid>
      <description> 
Lo &amp;ldquo;Yes we can&amp;rdquo; dei Conservatori inglesi è &amp;ldquo;You can get it if you really want&amp;rdquo; (con tanto di video su Facebook e di canzonetta). Altro particolare, i Tory, a quanto pare, sembrano andare matti per la campagne con le silhouette (avevano cominciato con quella di Boris Johnson).
conservatives - backboris </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uno che prende tutto alla lettera</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/09/uno-che-prende-tutto-alla-lettera/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 16:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/09/uno-che-prende-tutto-alla-lettera/</guid>
      <description> Per la serie &amp;ldquo;Non pensate a quale partito. Pensate a quale Paese&amp;rdquo;, ecco Romano Prodi:
 Io ho chiuso con la politica italiana e forse con la politica in generale, ma il mondo è pieno di occasioni dove c&amp;rsquo;è gente che aspetta aiuto e pace.
 (Va a finire che in Africa ci mandano lui&amp;hellip;)
Ansa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Donna Marghetita» e «Donna Ds»</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/04/e2809cdonna-marghetitae2809d-e-e2809cdonna-dse2809d/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 09:36:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/04/e2809cdonna-marghetitae2809d-e-e2809cdonna-dse2809d/</guid>
      <description>Akille e la lista delle candidature del Pd. Mi sa che erano meglio le pecette.
 Uno vorrebbe concentrarsi sulle persone e sul metodo, ma come fare a non notare come prima cosa il fatto che certi candidati sono indicati con nome e cognome, altri solo col nome, che in alcune circoscrizioni spiccano le candidature di &amp;ldquo;donna Marghetita&amp;rdquo; e &amp;ldquo;donna Ds&amp;rdquo;, che in un&amp;rsquo;altra c&amp;rsquo;è una linea a fianco delle prime nove caselle, che sembrerebbe un promemoria del fatto che da lì in poi calano le certezze di essere eletti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il sesso della sconfitta</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/04/il-sesso-della-sconfitta/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 09:05:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/04/il-sesso-della-sconfitta/</guid>
      <description>Nel &amp;ldquo;super-tuesday&amp;rdquo;, il necrologio preventivo di Hillary Clinton a opera di Lucia Annunziata:
 È un amaro specchio, quello in cui Hillary ci ha fatto mirare. Una storia che da donne conosciamo bene: non importa quanto lavori, ci sarà sempre alla fine un uomo che, con passo leggero e un sorriso, ti sorpassa sul filo e ti lascia dietro. Nella sconfitta, insomma, Hillary è tornata appieno donna, rappresentando infine bene, fuori da calcoli e forzature, il dolore che la sua generazione femminile si porta dietro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il paradiso può attendere</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/04/il-paradiso-puo-attendere/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 08:19:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/04/il-paradiso-puo-attendere/</guid>
      <description> L&amp;rsquo;Unione Europea contro i paradisi fiscali &amp;ldquo;continentali&amp;rdquo; tipo Liechtenstein &amp;amp; co., che &amp;ldquo;portano via le tasse&amp;rdquo; alle casse pubbliche. Ma perché nessun giornale italiano fa mai paginoni come fanno altrove (vedi Independent, che con lo schemetto ci ha anche aperto la prima pagina)?
Independent </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com&#39;è umano lei</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/04/come-umano-lei/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 07:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/04/come-umano-lei/</guid>
      <description> Il capitale umano o la capitale umana? Vabbè, nel dubbio, Rutelli, che si candida sindaco di Roma, ha optato anche per un posticino in Senato, nelle liste&amp;hellip; dell&amp;rsquo;Umbria.
Rutelli 2008 - Agi </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mostaccioli</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/02/22/mostaccioli/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2008 09:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/02/22/mostaccioli/</guid>
      <description> Chi non ha avuto ancora modo di leggere la lettera-enciclica di Rutelli a Repubblica (o Ã¨ spaventato dalle 8584 battute), si goda almeno questo passaggio:
 &amp;hellip;O la scena di Jacopa di Settesoli che porta a San Francesco morente alla Porziuncola, come estremo segno di allegria romanesca, i suoi dolcini adorati: i mostaccioli.
 Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votiamo quello che siamo?</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/02/19/votiamo-quello-che-siamo/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2008 07:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/02/19/votiamo-quello-che-siamo/</guid>
      <description> Le primarie americane viste dal punto di vista, semplificato assai, della demografia: chi vota per chi.
 Thus, it seems, demographics are destiny, but in this election really only in three particular cases: African-Americans drawn irresistibly to one of their own, white women of a certain age drawn irresistibly to one of their own, and young whites drawn irresistibly to youthfulness and the thrill of the new. Duh.
 NY Magazine - Ilustrazione: Nicholas Felton </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pliz, visit Colosseo</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/02/18/pliz-visit-colosseo/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 12:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/02/18/pliz-visit-colosseo/</guid>
      <description> Rutelli diventerÃ sindaco di Roma. Ancora.
Corriere </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;algoritmo dell&#39;indeciso</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/02/11/lalgoritmo-dellindeciso/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2008 08:34:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/02/11/lalgoritmo-dellindeciso/</guid>
      <description> Un arzigogolato pezzo in cui Repubblica dÃ i numeri per dimostrare che il Pd ancora non Ã¨ sconfittissimo. Peccato che il 37% citato nel titolo non sia da nessuna parte nell&amp;rsquo;articolo (d&amp;rsquo;altra parte, in questa fase, anche il Cav. dÃ i numeri).
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capolavoro</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/01/31/capolavoro/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2008 10:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/01/31/capolavoro/</guid>
      <description>Qualcuno doveva aver ricattato Massimo Giannini perché, senza che avesse fatto niente di male, una mattina scrisse questo:
 La Repubblica italiana è nelle mani di un presidente saggio, competente ed esperto. Nelle parole pronunciate da Carlo Azeglio Ciampi due giorni fa al Quirinale c&amp;rsquo;era un giudizio, ma anche una profezia. Giorgio Napolitano l&amp;rsquo;ha inverata nel migliore dei modi. La soluzione scelta dal capo dello Stato per tentare di uscire da una crisi inedita e insidiosa è un capolavoro di equilibrio istituzionale e di buonsenso politico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Titoli atti Reloaded</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/01/24/titoli-atti-reloaded/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2008 19:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/01/24/titoli-atti-reloaded/</guid>
      <description> Rileggere l&amp;rsquo;editoriale di Paolo Mieli e non ridere:
 &amp;hellip;siamo convinti che la coalizione costruita da Romano Prodi abbia i titoli atti a governare al meglio per i prossimi cinque anni anche per il modo con il quale (&amp;hellip;) Prodi stesso ha affrontato le numerose contraddizioni interne al proprio schieramento.
 Corriere.it </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma ci faxi il piacere!</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/01/22/il-governo-non-si-sa/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2008 14:34:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/01/22/il-governo-non-si-sa/</guid>
      <description>Il governo non si sa, però vogliono farci credere che il famigerato popolo dei fax sia ancora vivo:
 Il popolo dei fax si è mobilitato per sostenere la linea di Romano Prodi e la sua volontà di far assumere le sue responsabilità al Parlamento in questa fase critica per il governo. Centinaia di fax - affermano i collaboratori del premier - stanno giungendo a Palazzo Chigi e sono tutti di sostegno al presidente del Consiglio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quo vadis baby</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/01/10/quo-vadis-baby/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2008 06:33:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/01/10/quo-vadis-baby/</guid>
      <description> Questo Darren Garnick ha approfittato del fatto che i candidati presidenziali avrebbero fatto di tutto per conquistarsi un voto in New Hampshire ed è riuscito a far fotografare sua figlia Dahlia in braccio a ognuno di loro (e anche a Chuck Norris, il che vale doppio). Manco Leone di Lernia&amp;hellip;
Slate </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partito senza tessere</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/01/07/partito-senza-tessere/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2008 14:17:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/01/07/partito-senza-tessere/</guid>
      <description> Google, the search party (prima lo leggo poi vi dico).
The New Yorker </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che cosa stiamo scambiando per caviale</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/12/21/che-cosa-stiamo-scambiando-per-caviale/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2007 08:06:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/12/21/che-cosa-stiamo-scambiando-per-caviale/</guid>
      <description>Ma neanche questa cosa delle registrazioni passate ai giornali direttamente in formato audio convincerà qualcuno che in Italia c&amp;rsquo;è da essere molto preoccupati per lo stato della Giustizia? Perché su, per convincerci che il mercanteggiamento politico esiste, mica ci serviva la cassettina. Vabbè, a me - a guardare quelli che premono play e poi s&amp;rsquo;indignano e trattano come criminali internazionali due che parlano del senatore Fudda e del sottosegretariato per l&amp;rsquo;Oceania - è venuta in mente questa scena del Falò delle vanità:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>800mila piccoli arnoldiani</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/12/19/800mila-piccoli-arnoldiani/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2007 09:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/12/19/800mila-piccoli-arnoldiani/</guid>
      <description> Il governatore della California Arnold Schwarzenegger ottiene l&amp;rsquo;approvazione (in realtà ci sono altri passaggi da fare) della sua legge per l&amp;rsquo;assistenza sanitaria gratuita dei bambini californiani.
LA Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No, non è Beppe Grillo</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/12/10/no-non-e-beppe-grillo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2007 20:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/12/10/no-non-e-beppe-grillo/</guid>
      <description> Ci sta uno che crede che il comportamento dei politici derivi da alcune disfunzioni cerebrali. E quindi vuole sottoporre il cervello dei candidati presidenziali a un esamino.
Slate </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intimo di Carinzia</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/12/04/intimo-di-carinzia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2007 06:01:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/12/04/intimo-di-carinzia/</guid>
      <description> Ecco dov&amp;rsquo;era finito Haider.
Corriere.it </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FannullOnu</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/11/27/fannullonu/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2007 19:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/11/27/fannullonu/</guid>
      <description> Secondo l&amp;rsquo;Onu nessuno - non gli Stati Uniti, nessuno - sta rispettando il Protocollo di Kyoto. Anzi, «i Paesi industrializzati non stanno rispettanndo gli impegni di riduzione delle emissioni di gas serra adottati nel quadro del Protocollo di Kyoto».
Il Sole 24 Ore  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prison Break</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/11/27/prison-break/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2007 14:25:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/11/27/prison-break/</guid>
      <description> La cosa che l&amp;rsquo;ex campione di scacchi Garry Kasparov sia stato imprigionato alla vigilia delle elezioni russe e sia costretto a digiunare in carcere (per non essere avvelenato) fa assai impressione.
Afp </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John e l&#39;Alfetta</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/11/23/john-e-lalfetta/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2007 07:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/11/23/john-e-lalfetta/</guid>
      <description> A proposito di numeri che non tornano, ecco le pagine più visitate (esclusa la home page) di Conservapedia, la Wikipedia dei conservatori americani.
  Homosexuality [1,541,712]
 Homosexuality and Hepatitis [516,721]
 Homosexuality and Promiscuity [420,139]
 Homosexuality and Parasites [387,872]
 Homosexuality and Domestic Violence [350,963]
   New Republic - Conservapedia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gli americani tranquilli</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/10/11/gli-americani-tranquilli/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2007 08:05:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/10/11/gli-americani-tranquilli/</guid>
      <description>Thomas Friedman (oggi tradotto da Repubblica e ripreso dal Corriere) ha parlato della Generazione Q, i giovani americani che non sono spaventati dal terrorismo ma che restano fin troppo quieti anche di fronte alle amministrazioni che non pensano al loro futuro su temi come ambiente, sanità, pensione, ecc&amp;hellip; E invece dovrebbero essere già assai incazzati. Dice. Perché i ventenni servono ad accendere il fuoco sotto i piedi del Paese (e senza usare solo internet).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stiamo lavorando per voi</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/14/stiamo-lavorando-per-voi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 10:25:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/14/stiamo-lavorando-per-voi/</guid>
      <description>È, del resto, ormai pacifico tra tutti gli studiosi, di destra e di sinistra
1) che i rapporti di collaborazione autonoma continuativa a cui Grillo — come Caruso — si riferisce sono riconosciuti dalla legge italiana fin dal 1959 e hanno avuto una crescente diffusione negli ultimi trent’anni del secolo scorso;
2) che la legge Biagi ha, semmai, introdotto una disciplina restrittiva di quei rapporti (di cui si è avvalso proprio il governo di centrosinistra per dare un giro di vite contro il lavoro precario nei call center);</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se lo dicono loro...</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/13/se-lo-dicono-loro/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2007 13:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/13/se-lo-dicono-loro/</guid>
      <description>Allora, ne prendo quattro:
 Veltroni non vuole più il bicameralismo perfetto
 Libération comincia a ragionare sul fatto che la cannabis non faccia poi tanto bene
 Repubblica scrive su Second Life quello che sul web si dice da un pezzo
 Mancino si pecorellizza e parla della possibilità di saltare un grado di giudizio, limitando di molto i casi in cui si può arrivare alla Cassazione
  Come direbbe Di Pietro: time is gentleman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualcosa di sinistro</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/07/qualcosa-di-sinistro/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2007 06:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/07/qualcosa-di-sinistro/</guid>
      <description> Johann Hari su Dissent torna sul libro What is Left di Nick Cohen (ne avevo scritto qui). L&amp;rsquo;analisi si concentra su alcuni temi: islamismo, baathismo, il vero ruolo della sinistra, i neoconservatori. E Cohen risponde.
Dissent </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Tacci, il nemico ti ascolta</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/01/tacci-il-nemico-ti-ascolta/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 18:33:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/01/tacci-il-nemico-ti-ascolta/</guid>
      <description>Dal programma di protesta civile di Personalità Confusa (dopo essere stato fatto fuori dai demoplutocrati veltroniani del Pd):
 Alle 21 fiaccolata in segno di dissenso: chi vuole può lanciare le torce accese sul prato tagliato all’inglese del nostro principale concorrente. Verranno bruciate le bandiere della Juventus e un pupazzo di paglia raffigurante Elton John che suona gratis al Colosseo.
 Dichiarazione odierna di Reginald Kenneth Dwigh, al secolo Elton John:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lascia la pistola e prendi i cannoli</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/31/lascia-la-pistola-e-prendi-i-cannoli/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2007 07:22:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/31/lascia-la-pistola-e-prendi-i-cannoli/</guid>
      <description> Lo scacchista Garry Kasparov: se volete capire la Russia di Putin non leggete Machiavelli, ma Mario Puzo e la trilogia del Padrino.
Wall Street Journal </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confuso e felice</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/26/confuso-e-felice/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2007 18:25:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/26/confuso-e-felice/</guid>
      <description>Il cazzeggio estivo è alle stelle. Poco fa ero il 218° ad aver firmato per perorare la causa di Personalità Confusa alla segretaria del PD.
 giuro solennemente che al contrario dei miei avversari non farò mai - ripeto: mai - un comizio su Secondlife (applausi) e non pubblicherò mai un filmato con gabbiani e comparse prezzolate su YouTube (boato di gioia). E al contrario degli altri candidati, risponderò personalmente a tutti i commenti del mio blog (standing ovation).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quel fascista di Potter</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/24/quel-fascista-di-potter/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2007 13:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/24/quel-fascista-di-potter/</guid>
      <description>Sessista, neocon, autocrate (Libération). Capitalista fino al midollo in un mondo dove le scienze sociali sono inutili e obsolete quanto il ruolo dello Stato (Le Monde). Razzista e poco attento al rispetto delle religioni altrui (Guardian). Rod Liddle sui pregiudizi della sinistra nei confronti del povero Harry Potter:
 The left would prefer the heroes of children’s literature to be more consensual, inclusive and democratic and demonstrate their opposition to Guantanamo Bay and homophobia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non sarete delusi dalle cose che avete fatto, ma da quelle che non avrete fatto</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/23/non-sarete-delusi-dalle-cose-che-avete-fatto-ma-da-quelle-che-non-avrete-fatto/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2007 13:34:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/23/non-sarete-delusi-dalle-cose-che-avete-fatto-ma-da-quelle-che-non-avrete-fatto/</guid>
      <description>Il video di Walter Veltroni che dice basta-politica-faccio-il-sindaco-e-poi-vado-in-africa non è stato rimosso da YouTube per ragioni politiche, scrivono quelli di Rainet. Però, si vedono bene dal segnalare l&amp;rsquo;url Rai dove poterlo rivedere. Siccome, il processo di ricerca è assai macchinoso, ecco: questo è l&amp;rsquo;indirizzo.
 Chiunque lo desideri può infatti visionare l’intervista dal portale rai.it sul sito chetempochefa.rai.it, che è sempre stata on line.
 Ecco, essere online ed essere difficili da (ri)trovare non è proprio un granché.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non solo Gattinoni</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/09/non-solo-gattinoni/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 14:34:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/09/non-solo-gattinoni/</guid>
      <description> In attesa di capire se il web 2.0 esiste davvero, su Mother Jones ci sono un sacco di contributi sulla Politica 2.0. Fight different.
Mother Jones </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mala tempora currunt</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/09/mala-tempora-currunt/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 12:53:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/09/mala-tempora-currunt/</guid>
      <description> Firma no, firmato sì.
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mAlitalia</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/02/malitalia/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 18:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/02/malitalia/</guid>
      <description>La flotta sgarrupata, un milione di sindacati, i diritti di volo su aeroporti di mezzo mondo, i record negativi in Borsa, l&amp;rsquo;azienda strategica, gli asset tutto sommato non da buttare, l&amp;rsquo;acquirente solido ed esperto che manca, Intesa SanPaolo che non manca mai, i 2.300 esuberi che pagherà lo Stato cioè chi paga le tasse, la privatizzazione che puzza di svendita (qui, a dirla tutta, sembra &amp;ldquo;la gara all&amp;rsquo;australiana&amp;rdquo; che facevano a Giochi senza frontiere: eliminazione dell&amp;rsquo;ultimo a partire dal basso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nella tua storia un&#39;altra storia c&#39;è</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/28/nella-tua-storia-unaltra-storia-ce/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2007 14:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/28/nella-tua-storia-unaltra-storia-ce/</guid>
      <description>&lt;p&gt;«La sinistra può anche fare una politica di destra», è una frase attribuita a Gianni Agnelli. Quindi, tanto valeva partire da una fabbrica Fiat, per dire le cose che ha detto Veltroni. Seguono 6 mila e passa battute del discorso di Torino facilmente reperibili in qualsiasi altro discorso di&amp;hellip; Berlusconi, o di Fini, tanto per dirne due:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Riunire l&amp;rsquo;Italia, farla sentire di nuovo una grande nazione, cosciente e orgogliosa di sé.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la coscienza che le comunità umane possono esistere e convivere solo con la libertà individuale e collettiva, con la piena libertà delle idee e la libertà di intraprendere.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Per sostenere che la pace, dove non c&amp;rsquo;è, non può essere difesa, ma va ricostruita.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la sinistra è (…) imprigionata, salvo eccezioni, in schemi che l&amp;rsquo;hanno fatta apparire vecchia e conservatrice, ideologica e chiusa. Ad una società in movimento, veloce, portatrice di domande e bisogni del tutto inediti, si è risposto con la logica dei &amp;ldquo;blocchi sociali&amp;rdquo; e della pura tutela di conquiste la cui difesa immobile finiva con il privare di diritti fondamentali altri pezzi di società.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flavia come Walter</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/27/flavia-come-walter/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2007 16:50:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/27/flavia-come-walter/</guid>
      <description>  ciao ragazzi, sono tornata!!!
Riapre il blog della Vento.
 Flavia Vento </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walter is the new Chuck Norris</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/27/walter-is-the-new-chuck-norris/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2007 13:28:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/27/walter-is-the-new-chuck-norris/</guid>
      <description> Stanotte ho sognato Veltroni che mi regalava un iPhone con precaricato il Köln Concert di Keith Jarrett.
The NY Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La foto dei nonni morti</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/27/la-foto-dei-nonni-morti/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2007 11:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/27/la-foto-dei-nonni-morti/</guid>
      <description> Sulla questione del &amp;ldquo;Pantheon democratico&amp;rdquo;, ha ragione Luciana Littizzetto oggi sulla Stampa:
 Quando uno si sposa cosa fa? Pensa al futuro. Pensa alla casa dove andrà ad abitare, pensa a comperare la cucina nuova, pensa a che divani metterci dentro, ai figli che vorrà un domani, non pensa alle foto dei nonni morti da mettere sul comodino&amp;hellip;
 La Stampa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La scoperta dell&#39;alba</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/26/la-scoperta-dellalba/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2007 09:51:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/26/la-scoperta-dellalba/</guid>
      <description>Dite a Mannheimer che stamattina, nella via in cui abito, il Partito democratico è passato dal 18 al 38% dei consensi (+20% rispetto ai dati di ieri) alla sola notizia che manca un giorno al discorso di Veltroni («Niente sogni, servono risposte»). E non finisce qui: sembra che il maestro Nicola Piovani sia stato visto mentre faceva la spesa alla Gs qui vicino insieme con Fiorella Mannoia e Kofi Annan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No party</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/23/no-party-2/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2007 20:48:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/23/no-party-2/</guid>
      <description> Il Guardian inventa un fantagoverno per il grigio Gordon Brown: George Clooney all&amp;rsquo;Istruzione, Ségolène Royal alla Salute e Roman Abramovich alle finanze.
Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Migliore 2.0</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/19/il-migliore-20/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2007 15:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/19/il-migliore-20/</guid>
      <description>Consiglio ai nostri uomini politici: invece di dire che l&amp;rsquo;aria è irrespirabile, leggete integralmente il discorso di David Cameron a Toothing. Magari imparate qualcosa (poi comiziare è una cosa e governare è un&amp;rsquo;altra, si sa&amp;hellip;):
 It’s the twenty-first century. It’s the age of “people know best.” Parents know best what works for their kids. Doctors and nurses know best how to improve the NHS and give patients great healthcare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>che dio ci conservi i padri</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/15/che-dio-ci-conservi-i-padri/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2007 17:23:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/15/che-dio-ci-conservi-i-padri/</guid>
      <description> 
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deficit di tempismo</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/11/deficit-di-tempismo/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2007 11:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/11/deficit-di-tempismo/</guid>
      <description>Niente, la questione delle tasse non colpisce solo me. Oggi il professor AgendaGiavazzi resuscita il ceto medio e scrive del portentoso taglio di tasse (per tutti) annunciato dal nuovo governo francese. Ma si riferisce all&amp;rsquo;Italia:
 Rimane un dubbio: il taglio delle tasse porterà per qualche anno il deficit francese in zona-rischio e Bruxelles già si preoccupa. Ma che importanza ha un deficit temporaneamente un po&amp;rsquo; più alto, se il beneficio è una trasformazione radicale del mercato del lavoro francese?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu vuo&#39; fa ll&#39;americano</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/05/tu-vuo-fa-llamericano/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2007 21:40:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/05/tu-vuo-fa-llamericano/</guid>
      <description>Questa è una rassegna stampa in differita. Dunque, l&amp;rsquo;altro ieri sui giornali c&amp;rsquo;erano due cose proprio interessanti da leggere per fare il punto. No, non la cosa della nuova P2 di D&amp;rsquo;Avanzo (se vi puzza, leggete il Ferrara partisan). Ma Francesco Giavazzi (sul Corriere) e Fareed Zakaria (tradotto da Repubblica).
Il primo, in un fondo mal titolato, spiegava l&amp;rsquo;Italia di oggi:
 **La produttività dipende dall&amp;rsquo;innovazione e quindi dalla qualità del capitale umano: se non si migliora la scuola non c&amp;rsquo;è speranza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toglietevela voi, la maschera</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/31/toglietevela-voi-la-maschera/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2007 13:01:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/31/toglietevela-voi-la-maschera/</guid>
      <description>Star e politica. Ci stanno quelli che fanno gli anticonformisti schierandosi contro il potere formale (vedi una qualsiasi intervista di Tim Robbins) e poi c&amp;rsquo;è Gene Simmons - sì, quello dei Kiss - che rilascia un&amp;rsquo;intervista fantastica in cui parla di guerra in Iraq («_The answer seems to be, from some political experts, just get up and leave and the bad guys will decide, &amp;ldquo;Hey let&amp;rsquo;s disarm and everything&amp;rsquo;s going to be okay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coming out</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/25/coming-out/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2007 13:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/25/coming-out/</guid>
      <description>Montezemo-no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poi non diteci che non è tutto un magna magna</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/23/poi-non-ci-dite-che-non-e-tutto-un-magna-magna/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 11:32:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/23/poi-non-ci-dite-che-non-e-tutto-un-magna-magna/</guid>
      <description> Tra i 42 45 nomi che compongono il &amp;ldquo;comintern&amp;rdquo; del nascituro Partito democratico c&amp;rsquo;è il fondatore di Slow Food, Carlo Petrini (per non parlare sempre e solo di: Marco Follini, Gad Lerner, Rosa Russo Jervolino, Rosi Bindi). Ah, nella categoria &amp;ldquo;imprenditori de sinistra&amp;rdquo; è entrato Renato Soru (quindi non c&amp;rsquo;è il migliore: Riccardo Illy).
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vouvoyer</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/22/vouvoyer/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2007 08:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/22/vouvoyer/</guid>
      <description>Con tutta la stima possibile per il sociologo Pierre Le Goff, che è un uomo d&amp;rsquo;onore, e del corrispondente del Corriere Massimo Nava, che ha un senso della realtà un po&amp;rsquo; appannato ma è sempre un uomo d&amp;rsquo;onore, il fatto che l&amp;rsquo;auspicato ritorno del &amp;ldquo;dare del voi&amp;rdquo; nelle scuole francesi sia una notizia d&amp;rsquo;apertura è un po&amp;rsquo; spiazzante. Insomma, la notizia è che quel reazionario di Sarkozy pretenda ancora il &amp;ldquo;voi&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiamasi veltronata</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/18/chiamasi-veltronata/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2007 06:21:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/18/chiamasi-veltronata/</guid>
      <description> Hillary Clinton chiede ai visitatori del suoi sito di scegliere la canzone che farà da inno alla sua campagna elettorale.
 Her face is a map of the world Is a map of the world You can see she&amp;rsquo;s a beautiful girl She&amp;rsquo;s a beautiful girl
 Hillary Clinton </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aggiornate l&#39;Abruzzo</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/08/aggiornate-labruzzo/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2007 11:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/08/aggiornate-labruzzo/</guid>
      <description> Se dirigete un giornale, ricordatevi di riservare uno spazio in prima pagina, rigorosamente in basso a sinistra, a lettere e dichiarazioni di sindaci.
 Esempi dai quotidiani di oggi: La svolta di Chiamparino: punire chi si droga (Corriere della Sera); «Ma invocare la legalità non è politicamente scorretto» di Walter Veltroni (Repubblica).
 Corriere della Sera - Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I tony giusti</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/08/i-tony-giusti/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2007 05:27:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/08/i-tony-giusti/</guid>
      <description> Bel giochino intellettuale. Chi è stato lo scrittore britannico che ha rappresentato meglio gli anni di Tony Blair e del blairismo? Per la Thatcher si può dire che ci fosse Martin Amis, scrive il Guardian. E per Tony? La lista comprende Ian McEwan (Saturday), Jonathan Coe (soprattutto, direi), Blake Morrison e poi Ali Smith, Kate Mosse, Andrea Levy, Sarah Waters e Kiran Desai.
Guardian - La Eclectica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primo discorso ai compatrioti</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/06/primo-discorso-ai-compatrioti/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 19:04:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/06/primo-discorso-ai-compatrioti/</guid>
      <description>Cari compatrioti, dare al mio paese quello che il mio paese ha dato a me, rifare l&amp;rsquo;Europa ché questa è un bluff, autorità, morale, rispetto, Africa e immigrati, diritti delle donne, infermiere bulgare, mano tesa agli Usa (&amp;ldquo;ma gli amici hanno diritto di avere opinioni diverse&amp;rdquo;) , rottura col passato, sì lotta al riscaldamento globale, rispetto per la donna in tailleur chiaro. Questo, a parlare, ci sa fare (fa quello di sinistra e non ha citato nemmeno Mark Twain).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(no) berselli to argue</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/23/no-berselli-to-argue/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 17:27:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/23/no-berselli-to-argue/</guid>
      <description> Oggi Edmondo Berselli ha firmato un pezzo titolato &amp;ldquo;Ecco l&amp;rsquo;identikit dell&amp;rsquo;Homo democraticus&amp;rdquo;. All&amp;rsquo;interno, anche la riflessione che «qualsiasi sondaggio serio mostrerebbe che il film democratico di culto, per le donne del futuro Pd, è da sempre Pretty Woman, cioè &amp;ldquo;voglio la favola&amp;rdquo;&amp;hellip;». Non so a voi, ma a me ha ricordato questa cosa qui di Mae* su Left Wing.
Repubblica (non online, mi pare) - Left Wing </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>someone still loves you boris yeltsin</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/23/someone-still-loves-you-boris-yeltsin/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 14:12:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/23/someone-still-loves-you-boris-yeltsin/</guid>
      <description> 
Ma noi vogliamo ricordarlo così (e anche così).
Agi - The Hype Machine - Youtube </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ci voleva l&#39;anziana malata</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/20/ci-voleva-lanziana-malata/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2007 21:16:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/20/ci-voleva-lanziana-malata/</guid>
      <description>Sono di sinistra se, di fronte alla solitudine di un&amp;rsquo;anziana malata, mi accorgo che anche la mia vita perde qualcosa; sono di sinistra se le rinunce di una famiglia di quattro persone rendono la mia più povera; sono di sinistra se vedo un bambino che muore di fame, e in quel momento è mio figlio, mio fratello piccolo.
 Ma, a raccontarla così - cioè benissimo -, non è che salta fuori che essere di sinistra, in fondo in fondo, è una sottile forma d&amp;rsquo;egoismo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caro Uòlter</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/19/caro-uolter/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 08:11:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/19/caro-uolter/</guid>
      <description>Paolo Mieli, nel suo fondo &amp;ldquo;Il partito americano&amp;rdquo;, fa capire di essersi rotto delle fiaccolate e delle Notti Bianche. E lancia l&amp;rsquo;ultimatum:
 Oggi ancora non sappiamo chi possa capeggiare il nuovo partito e candidarsi alla guida del governo (un’idea ce l’avremmo, ma non spetta a noi dare questo genere di indicazione). Sappiamo in ogni caso che quel leader deve essere una sola persona - sottolineiamo: una sola persona - e che dovrà uscire allo scoperto nel giro di poche settimane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrocco di Putin</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/14/arrocco-di-putin/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2007 11:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/14/arrocco-di-putin/</guid>
      <description> Hanno fermato lo scacchista Garry Kasparov (arrestato, multato e rilasciato), mentre partecipava a una manifestazione anti-governativa non autorizzata. Però, un po&amp;rsquo;, se l&amp;rsquo;era tirata.
Ansa - L* </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Post ecologista</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/10/post-ecologista/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 20:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/10/post-ecologista/</guid>
      <description> Quando sentite politici che parlano d&amp;rsquo;ambiente, ricordatevi sempre - come ha fatto Newsweek - il governatore della California, Arnold Schwarzenegger: un giorno, grazie a lui, gli unici ad accusare ancora gli effetti del riscaldamento globale nel Golden State saranno i dungeness crab venduti nei chioschi del porto di San Francisco.
Newsweek </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capitalismo in saldo</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/04/capitalismo-in-saldo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2007 10:40:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/04/capitalismo-in-saldo/</guid>
      <description>Prendere nota. Tito Boeri, a proposito dell&amp;rsquo;affare &amp;ldquo;Telecom in vendita&amp;rdquo;:
 Il paradosso è che il vero problema messo a nudo da questa vicenda rischia di passare inosservato, col risultato di permettere di rinviare una volta di più l’unica vera guerra che oggi è legittimo combattere: quella alle strutture piramidali del capitalismo italiano. Queste strutture proprietarie permettono di acquisire il controllo di società quotate attraverso le controllanti con un esborso molto contenuto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urna è la parola adatta</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/03/urna-e-la-parola-adatta/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2007 13:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/03/urna-e-la-parola-adatta/</guid>
      <description> Premesso fermamente che:
 nessuno di noi crede ai sondaggi
 nessuno di noi crede che si voterà presto
 nessuno di noi crede alla legge elettorale perfetta (né alle leggi truffa)
  &amp;hellip;visto l&amp;rsquo;ultimo sondaggio elettorale Ipr, identificate il vero partito di plastica:
 Forza Italia+Alleanza Nazionale (Federazione delle Libertà?) 40%
 Ds+Margherita (Partito Democratico?) 25%
  Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bella mossa</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/29/bella-mossa/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2007 06:51:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/29/bella-mossa/</guid>
      <description> Il grandissimo scacchista sovietico Garry Kasparov, che nel 1997 fu sconfitto da un computer costruito per batterlo, ora non partecipa più a tornei. Gioca di tanto in tanto su Internet e si è dato alla politica (tanto che in Russia gira con le guardie del corpo).
Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changing this country</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/07/changing-this-country/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2007 07:01:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/07/changing-this-country/</guid>
      <description> Il candidato democratico alla presidenza, John Edwards, non solo si vanta di essere stato definito &amp;ldquo;finocchio&amp;rdquo; dalla giornalista conservatrice Ann Coulter. Ora ha anche un suo bell&amp;rsquo;account su Twitter.
John Edwards - Twitter </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disaste(red)</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/06/disastered/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2007 07:35:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/06/disastered/</guid>
      <description> E&amp;rsquo; passato un anno dall&amp;rsquo;avvio della campagna (Red) di Bono. Gap, Motorola, American Express, Apple e altri si sono messi a vendere cose con il marchio rosso per raccogliere fondi contro Aids e altre malattie in Africa. Eppure questa campagna, nonostante la sovraesposizione e l&amp;rsquo;utilizzo di testimonial strafamosi, ha reso pochissimo: 18 milioni di dollari, contro una spesa stimata di 100.
Adage </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speak like you eat</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/02/speak-like/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/02/speak-like/</guid>
      <description> Bravo Corrado Guzzanti. E&amp;rsquo; spettacolare la nuova imitazione del ministro Francesco Rutelli, che implora a suon di &amp;ldquo;pliz&amp;rdquo; i visitatori dei web di visitare l&amp;rsquo;Italia, the best country in the world (come sarebbe a dire che non è Guzzanti?!).
YouTube (via Camillo) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non gettate la chiave</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/25/non-gettate-la-chiave/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2007 21:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/25/non-gettate-la-chiave/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;altro giorno a Condor (qui il podcast) c&amp;rsquo;era Manconi che raccontava i dati sugli effetti dell&amp;rsquo;indulto dopo sei mesi. Smentendo il luogo comune che vorrebbe un&amp;rsquo;altissima percentuale di recidivi, cioè di &amp;ldquo;indultati&amp;rdquo; finiti di nuovo in cella perché da liberi hanno subito commesso un reato.
La cosa interessante: uno che esce con l&amp;rsquo;indulto è meno propenso a commettere crimini di uno che esce dopo aver scontato la pena. Il che è positivo se vogliamo raccontarci che l&amp;rsquo;indulto è giusto e ci voleva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma come Agazio scrivi?</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/24/ma-come-agazio-scrivi/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2007 20:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/24/ma-come-agazio-scrivi/</guid>
      <description>Oggi sui giornali c&amp;rsquo;era la &amp;ldquo;provocatoria&amp;rdquo; campagna promozionale lanciata a doppia pagina full color dalla Regione Calabria con il contributo (cioè, soldi) dell&amp;rsquo;Unione Europea. Ragazze morette genere Ugly Betty che ridono e una scritta: &amp;ldquo;Terroni? si, siamo calabresi&amp;rdquo;. E poi: &amp;ldquo;Gli ultimi saranno i primi. Regione Calabria&amp;rdquo;.
La foto è di Oliviero Toscani, che «capovolge il significato negativo degli slogan per ironizzare sulla loro banalità» (e senza nemmeno ricorrere a un malato di aids moribondo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;avranno dato per scontato</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/23/lavranno-dato-per-scontato/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2007 08:10:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/23/lavranno-dato-per-scontato/</guid>
      <description> Perché arrovellarsi su 12 punti quando ne bastava uno solo? Tutto fuorché Berlusconi.
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In dubio pro reo</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/23/in-dubio-pro-reo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2007 08:03:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/23/in-dubio-pro-reo/</guid>
      <description> Non ho ancora trovato qualcuno che abbia simulato che cosa accadrebbe se si votasse oggi (o domani) con la vituperata legge elettorale, quella che prima è servita a riempire il Parlamento di vecchi funzionari di partito e che oggi tutti vogliono abolire. Non è che ne verrebbero fuori un senato docile e una maggioranza solida?
Usps </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Titoli atti</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/21/titoli-atti/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2007 21:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/21/titoli-atti/</guid>
      <description> Estratto dell&amp;rsquo;editoriale di domani di Paolo Mieli:
 &amp;hellip;siamo convinti che la coalizione costruita da Romano Prodi abbia i titoli atti a governare al meglio per i prossimi cinque anni anche per il modo con il quale (omissis) Prodi stesso ha affrontato le numerose contraddizioni interne al proprio schieramento.
 Corriere.it </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Bye bye Max»</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/21/bye-bye-max/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2007 14:42:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/21/bye-bye-max/</guid>
      <description> Colpo gobbo di Andreotti al Senato.
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deve essere l&#39;effetto delle liberalizzazioni</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/13/deve-essere-leffetto-delle-liberalizzazioni/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2007 07:23:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/13/deve-essere-leffetto-delle-liberalizzazioni/</guid>
      <description> Strano paese l&amp;rsquo;Italia. Vai a dormire e ci sono due milioni di bambini poveri o milioni di famiglie che cenano col caffè e un tozzo di pane, ti svegli e un italiano su tre risulta obeso o sovrappeso.
Ansa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dico, contenti voi...</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/09/dico-contenti-voi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 07:35:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/09/dico-contenti-voi/</guid>
      <description>Dicono che il disegno di legge sulle coppie di fatto sia uscito fuori un bel po&amp;rsquo; indebolito rispetto a quello che in tanti si aspettavano. Ci sono le case popolari, non c&amp;rsquo;è (per ora) la pensione, c&amp;rsquo;è la reversibilità dell&amp;rsquo;affitto, c&amp;rsquo;è (a metà) l&amp;rsquo;eredità, ci sono gli alimenti non ci sono le badanti. Una cosa sembra possa avere conseguenze più incasinanti delle altre: perché il partner rientri nell&amp;rsquo;asse ereditario ci vogliono 9 anni di unione, ma la dichiarazione può essere retroattiva (soprattutto appena la legge entrerà in vigore).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solo una donna può battere una donna</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/06/solo-una-donna-puo-battere-una-donna/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 10:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/06/solo-una-donna-puo-battere-una-donna/</guid>
      <description> Il signore in questa foto si è appena candidato per la corsa presidenziale americana del 2008. E&amp;rsquo; uno degli eroi dell&amp;rsquo;11 settembre, è stato nominato da Time uomo dell&amp;rsquo;anno nel 2001, una volta si è vestito da Marilyn Monroe, corre per i repubblicani, ha spazzato via un bel po&amp;rsquo; di criminalità da New York, ne è stato il sindaco e si chiama Rudolph.
Wikipedia - Corriere della Sera </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meglio una canzone</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/31/meglio-una-canzone/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 15:56:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/31/meglio-una-canzone/</guid>
      <description>Dint&amp;rsquo;a &amp;lsquo;stu core tengo sul&amp;rsquo;a tte te voglio bene ma me faie suffrì te voglio bene ma me faie &amp;lsquo;mpazzì me guarde e ride e nun rispiro cchiù si troppo bella e &amp;lsquo;o ssaie pure tu e si te guarde n&amp;rsquo;ato io me ne moro e si tu guarde a n&amp;rsquo;ato nu&amp;rsquo; campo cchiù te chiammo e nun rispunne te cerco e nun ce staie te prego e tu nun vuo&amp;rsquo; nun me vuo&amp;rsquo; di&amp;rsquo; maie sì</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I 10 blog che possono far vincere (o no) Hillary</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/30/i-10-blog-che-possono-far-vincere-o-no-hillary/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2007 08:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/30/i-10-blog-che-possono-far-vincere-o-no-hillary/</guid>
      <description> Daniel Finkelstein ha elencato i 10 blog decisivi per la campagna elettorale presidenziale di Hillary Clinton. I primi cinque: Mickey Kaus, Markos Moulitsas Zúniga, Jerome Armstrong, Andrew Sullivan, Joshua Micah Marshall.
Times blogs </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pecorelle</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/25/pecorelle/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2007 13:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/25/pecorelle/</guid>
      <description>Ci sono due modi di vederla.
Caso numero 1
 Vieni accusato di un crimine
 in primo grado ti assolvono
 finisce lì
  Caso numero 2
 Vieni accusato di un crimine
 in primo grado ti assolvono
 l&amp;rsquo;accusa ti porta in Appello
 ti assolvono
 l&amp;rsquo;accusa ricorre al terzo grado di giudizio
 ti assolvono ancora
 sono passati dieci anni
 invece di comprare casa hai comprato una barca al tuo avvocato</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s left?</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/21/whats-left/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2007 13:47:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/21/whats-left/</guid>
      <description> Il commentatore liberal inglese Nick Cohen (uno dello Euston Manifesto) ha scritto un libro, &amp;ldquo;What&amp;rsquo;s Left?: How Liberals Lost Their Way&amp;rdquo;, in cui sostiene che la guerra in Iraq e l&amp;rsquo;anti-americanismo abbiano fatto chiudere gli occhi alla classe politica di sinistra, che ha così ignorato il fondamentalismo islamico finendo - in alcuni casi - per andarci a braccetto. Ecco un lungo estratto.
Euston Manifesto - Amazon.co.uk -Observer. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il turno di Hillary (e quello del redattore distratto)</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/20/il-turno-di-hillary-e-quello-del-redattore-distratto/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2007 16:19:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/20/il-turno-di-hillary-e-quello-del-redattore-distratto/</guid>
      <description>Hillary Clinton ha detto che proverà a correre per la presidenza degli Stati Uniti e che intanto, da senatrice, impiegherà «i prossimi due anni a limitare i danni di George W. Bush». Secondo lei «solo un nuovo presidente potrà cancellare gli errori di Bush e rinnovare speranza e ottimismo». E poi «[noi americani] dobbiamo superare sei anni di fallimenti dell&amp;rsquo;amministrazione Bush». E allora, perché il Corriere della Sera sul suo sito scrive tra virgolette «Bisogna cacciare Bush»?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CapiRai che invidia</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/17/capirai-che-invidia/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2007 07:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/17/capirai-che-invidia/</guid>
      <description> Ieri Francesco Merlo su Repubblica, scriveva di antipolitica, ha dato una definizione cinica ma credibile di funzionari e direttori di telegiornali Rai:
 &amp;hellip;sono sempre e comunque sottosegretari all&amp;rsquo;informazione, emissari governativi travestiti da giornalisti, «camerari» e «camerlenghi» - quasi sempre bravi, per carità! - che hanno l&amp;rsquo;invidiatissimo privilegio di entrare nella camera del re e di pulirgli il sedere
 Repubblica - Antigroup </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un posto in prima fila (meglio dell&#39;abbonato Rai)</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/14/un-posto-in-prima-fila-meglio-dellabbonato-rai/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2007 18:59:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/14/un-posto-in-prima-fila-meglio-dellabbonato-rai/</guid>
      <description>Oltre un anno fa Giuseppe Granieri nel suo saggio Blog Generation usava l&amp;rsquo;esempio dell&amp;rsquo;allora poco conosciuta (qui, almeno) Ségolène Royal per chiudere il suo libro e spiegare i vantaggi della &amp;ldquo;politica open-source&amp;rdquo; e la prospettiva in cui vedere negli anni successivi i nuovi equilibri tra politica e &amp;ldquo;nuova pubblica opinione&amp;rdquo;.
 Ho fatto l&amp;rsquo;intera campagna elettorale [eranno le amministrative] facendo dei forum. Quando parli con la gente, alla fine della giornata sei stanca ma hai tante idee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>110 e frode (onore al maestro Califano)</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/21/110-e-frode-onore-al-maestro-califano/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2006 23:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/21/110-e-frode-onore-al-maestro-califano/</guid>
      <description>Giustissima questa cosa di dare un taglio alla proliferazione di lauree honoris causa. Anche se, in questa intervista a Metro, Franco Califano non è d&amp;rsquo;accordissimo:
 Il ministro Mussi ha chiesto ai rettori di limitare le lauree. Signor Califano, lei ne ha ricevuta una dall&amp;rsquo;Università di New York. In quale materia? Me l&amp;rsquo;hanno data in filosofia. **Addirittura? ** Io sono un filosofo nato. **Non le sembra un po&amp;rsquo; troppo? ** No, no; io sono meglio di Schopenhauer: quello ha scritto i libri, io ho vissuto, ho fatto esperienze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coverville</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/16/2349/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2006 08:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/16/2349/</guid>
      <description> Grazie a Dio, da noi Prodi non dice &amp;ldquo;Mi consenta&amp;rdquo; e Berlusconi non ripete ogni due per tre la parola &amp;ldquo;sexy&amp;rdquo;. Invece il video qui sopra mostra come il leader dei Conservatori inglesi, David Cameron, usi abbastanza spesso gestualità ed espressioni del leader laburista uscente Tony Blair.
YouTube (via OxBlog) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repubblica di Bainimarana</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/05/repubblica-di-bainimarana/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2006 08:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/05/repubblica-di-bainimarana/</guid>
      <description>SUVA, 5 DIC - Il capo delle forze armate delle Figi, contrammiraglio Bainimarana, ha annunciato di aver preso il controllo del governo del Paese. Arrestato il primo ministro, Laisenia Qarase, la cui residenza a Suva e&amp;rsquo; circondata dall&amp;rsquo;esercito. E&amp;rsquo; stato lo stesso Qarase ad affermare alla radio di essere agli arresti domiciliari. Il presidente delle Figi Ratu Josefa Iloilo ha dichiarato, in una conferenza stampa, di condannare l&amp;rsquo;azione dei militari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si vince qualche cosa</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/24/si-vince-qualche-cosa/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 18:16:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/24/si-vince-qualche-cosa/</guid>
      <description> Mentre qui si cercherà un computer funzionante durante il weekend, chi vuole può partecipare al questionario &amp;ldquo;blog e politica&amp;rdquo; della London School of Economics &amp;amp; Political Science coordinata dal fu Taniwha.
Lse - Gav </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiducia</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/13/fiducia/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 09:18:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/13/fiducia/</guid>
      <description>Prima pagina dell&amp;rsquo;Ansa:
 FINANZIARIA: SALE IL TICKET DEL PRONTO SOCCORSO Passa da 23 a 27 euro e vale anche per il codice verde. La novita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; prevista da un emendamento alla manovra. Prosegue a ritmo serrato l&amp;rsquo;esame alla Camera, dopo la seduta di sabato e quella notturna di ieri. Fiduciosa la maggioranza: se continuiamo cosi&amp;rsquo; si potra&amp;rsquo; evitare la fiducia.
 Segue spiegazione del ministero del perché invece non sarebbe aumentato nulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My favourite sequel</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/08/my-favourite-sequel/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2006 10:42:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/08/my-favourite-sequel/</guid>
      <description> Le due certezze del voto americano vengono dalla California. Vince Arnold Schwarzenegger, che resta governatore col 56% dei voti; vince la deputata di San Francisco, Nancy Pelosi, che dovrebbe diventare Speaker of the House.
LA Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>People&#39;s Governor</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/07/peoples-governor-2/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2006 08:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/07/peoples-governor-2/</guid>
      <description> 
 «What’s Best in Life?». «To crush your enemies, see them driven before you, and hear the lamentations of the women». (Conan)
 Come tre anni e un mese fa, anche oggi questo blog tifa per Arnold, il Governatore della gente.
Flickr - California, Office of the Governator </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che bello avere 21 anni</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/29/che-bello-avere-21-anni/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2006 15:02:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/29/che-bello-avere-21-anni/</guid>
      <description>Beatrice Borromeo, quella che la notte arriva alla stazione di Milano e nessuno la va a prendere, giorni fa ha rilasciato un&amp;rsquo;intervista formidabile a Claudio Sabelli Fioretti. E ha detto cose che starebbero benissimo anche sul blog di Flavia Vento.
 «Voglio trovare un lavoro di cui essere fiera. Uno di quei lavori per cui stai in piedi fino alle quattro del mattino perché non hai voglia di smettere».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andate all&#39;inferno</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/24/andate-allinferno/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 13:18:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/24/andate-allinferno/</guid>
      <description> Adesso bisogna prendere in giro George W. Bush perché in un&amp;rsquo;intervista ha detto che lui usa &amp;ldquo;the Google&amp;rdquo; (&amp;ldquo;il&amp;rdquo; Google) per guardare le mappe, compresa quella del suo ranch. Ciò detto, nei commenti a un blog che segnala l&amp;rsquo;intervista ce n&amp;rsquo;è uno illuminante, che fa anche più ridere: «Geez, I didn’t know you could google hell».
Think Progress </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curve che vanno di moda</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/18/curve-che-vanno-di-moda/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 08:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/18/curve-che-vanno-di-moda/</guid>
      <description>Prima c&amp;rsquo;era la Coda Lunga di Chris Anderson che spiegava il successo di un certo e-commerce fatto bene. Poi, tipo adesso, è arrivata la &amp;ldquo;Curva J&amp;rdquo; di Ian Bremmer, che tratta di transizioni politiche. Da una parte c&amp;rsquo;è la stabilità di un paese, dall&amp;rsquo;altra il suo grado di apertura. La teoria è che all&amp;rsquo;inizio i paesi più stabili sono i meno aperti. Dopo i primi segni di apertura aumenta l&amp;rsquo;instabilità, quindi si risale per arrivare ai livelli di prima e superarli abbondantemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meno taxi per tutti</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/16/meno-taxi-per-tutti/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2006 09:02:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/16/meno-taxi-per-tutti/</guid>
      <description> A quasi 4 mesi dagli urgentissimi decreti per liberalizzare il servizio taxi, La Stampa ha constatato che tutto è cambiato per rimanere come prima. E, naturalmente, sono tutti contenti.
La Stampa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rimbrottato dalle grandi firme</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/16/rimbrottato-dalle-grandi-firme/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2006 09:16:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/16/rimbrottato-dalle-grandi-firme/</guid>
      <description>Gianni Riotta, deluso per aver letto su qualche blog citazioni delle sue ruvide interviste, ha diramato la seguente nota:
 Le mie carte di pioniere di Internet sono impeccabili, primo giornalista su un quotidiano a firmare con mail (rimbrottato dalle grandi firme), fondatore con Eco e Singer del Golem, la prima rivista online italiana, blogger su Stampa e Corriere.
 NB: nessuna nota, è un suo pezzo di tre mesi fa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facite ammuina</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/05/facite-ammuina/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2006 15:17:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/05/facite-ammuina/</guid>
      <description>Lo scrittore Benoît Duteurtre pensa che i vecchi schemi sono saltati: chi è di sinistra dovrebbe avere un atteggiamento conservatore, chi è di destra dovrebbe essere un po&amp;rsquo; più progressista.
 &amp;hellip;dans cette époque bizarre, il serait presque logique que les «conservateurs» (qu&amp;rsquo;on confond par réflexe avec la droite) s&amp;rsquo;appliquent à sauvegarder le système tempéré de la social-démocratie, et que les «progressistes» (qu&amp;rsquo;on assimile hâtivement à la gauche) s&amp;rsquo;en remettent aux lois du mouvement, sur la voie d&amp;rsquo;un capitalisme décomplexé à la Tony Blair.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un giro di Walter</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/04/un-giro-di-walter/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2006 09:42:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/04/un-giro-di-walter/</guid>
      <description>Sarà che stamattina era un&amp;rsquo;alba semplice, tant&amp;rsquo;è che due rispettabili blogger si sono cimentati con l&amp;rsquo;uomo che è impossibile evitare: Walter Veltroni, il politico che scatena passioni, speranze, simpatia, oppure nausea.
Brodo Primordiale, ad esempio, sembra un corsivista di Linea, il giornale della Fiamma: «Il nostro sindaco Veltroni è ormai rientrato nel novero degli argomenti che non si possono trattare, esattamente nello stesso modo in cui è vietato criticare Israele perché ti zittiscono subito dandoti dell&amp;rsquo;antisemita».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proprio con questo telefonino</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/30/proprio-con-questo-telefonino/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 17:53:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/30/proprio-con-questo-telefonino/</guid>
      <description> Tutto lascia intendere che i tempi della barbarie sono ormai alle spalle. Ora che a Marettimo i pescatori non li prendono se prima non hanno studiato Ratzel e che i pastori abbruzzesi come minimo finiscono come consultant alla Nasa, c&amp;rsquo;è finalmente speranza che qualche agricoltore legga Piero Citati e produca dei pomodori che sappiano di pomodori.
Dagospia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raidiateli</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/18/raidiateli/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2006 17:27:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/18/raidiateli/</guid>
      <description>Sarà il Libano, sarà la fase Merkel, sarà la morte del bagaglio a mano (celebrata con tanto di obituary da Panorama), saranno i lapilli vulcanici arrivati fino alla sua torre d&amp;rsquo;avorio, tant&amp;rsquo;è che Gramellini s&amp;rsquo;è riposizionato per un giorno.
 Per orientarsi fra i tg Rai dedicati ai fatti del Libano, può essere utile questo glossario autorizzato dal dipartimento dell&amp;rsquo;informazione DC-PCI (Democratica Coraggiosa - Politicamente Corretta e Incorruttibile) di Saxa Rubra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>God save the green</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/09/god-save-the-green/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2006 08:36:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/09/god-save-the-green/</guid>
      <description> Il partito dei conservatori inglesi starebbe abbandonando il logo tatcheriano della fiaccola. Quello nuovo è una specie di vecchio simbolo del Pds, ma l&amp;rsquo;albero non è una quercia e comunque ha il tronco viola. Invece i Laburisti andrebbero votati solo per Dave The Chameleon, la caricatura del leader conservatore David Cameron, accusato di cambiare idee a seconda del favore che ricevono.
ToryDiary - Dave the Chameleon </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il complotto contro Israele</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/31/il-complotto-contro-lamerica/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2006 09:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/31/il-complotto-contro-lamerica/</guid>
      <description>Di questi tempi si moltiplicano gli articoli che mettono in discussione Israele. Uno che sta facendo il giro del mondo via blog è questo di William Hughes: «What If Israel Had Never Been Created?». Lui ha trovato 25 motivi, come:
  The U.S. would not have any enemies in the Islamic World.    There would be no Al-Qaeda Terrorist Network.
 Gasoline would be selling for less than $1 a gallon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dopo i South Park Conservatives</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/31/dopo-i-south-park-conservatives/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2006 09:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/31/dopo-i-south-park-conservatives/</guid>
      <description>E&amp;rsquo; estate anche per le rubriche politiche. E in Inghilterra c&amp;rsquo;è chi si chiede se Winnie The Pooh sia o meno un buon conservatore.
 Would Winnie-the-Pooh vote Conservative? In a Commons motion to congratulate Pooh on his 80th birthday, Andrew Rosindell — a traditional roast beef sort of Tory MP — praises his “fine values”. But Pooh is really more of a modern, compassionate Conservative. Not only did he welcome immigrants to the Hundred Acre Wood (Tigger, Kanga and Baby Roo) and build a house for homeless Eeyore, but he led a celebrated expotition to the North Pole where he’ll have seen for himself the effects of global warming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ministro ha carta bianca</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/28/il-ministro-ha-carta-bianca/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2006 08:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/28/il-ministro-ha-carta-bianca/</guid>
      <description> Noi avevamo le crostate di casa Letta, invece altrove pare che i rappresentanti degli stati membri dell&amp;rsquo;Asean (l&amp;rsquo;associazione dei paesi del sud-est asiatico) facciano ottime intese mentre sono alla toilette.
Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mancava giusto qualcuno</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/18/mancava-giusto-qualcuno/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2006 10:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/18/mancava-giusto-qualcuno/</guid>
      <description>Ogni tanto, quando in Medioriente c&amp;rsquo;è casino, qui nella culla del pensiero illuminato occidentale salta fuori qualcuno che s&amp;rsquo;inventa che Israele è un errore storico. Stavolta è uno che si chiama Cohen:
 The greatest mistake Israel could make at the moment is to forget that Israel itself is a mistake. It is an honest mistake, a well-intentioned mistake, a mistake for which no one is culpable, but the idea of creating a nation of European Jews in an area of Arab Muslims (and some Christians) has produced a century of warfare and terrorism of the sort we are seeing now.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promemoria per i conservatori</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/18/promemoria-per-i-conservatori/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2006 07:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/18/promemoria-per-i-conservatori/</guid>
      <description>Prendere nota di Max Planck, Nobel per la Fisica:
 Una nuova verità scientifica non si afferma convincendo i suoi avversari illuminandoli, ma piuttosto perché dopo molti anni i suoi avversari muoiono e le nuove generazioni crescono abituate alle nuove verità.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palloni gonfiati</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/14/palloni-gonfiati/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2006 19:21:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/14/palloni-gonfiati/</guid>
      <description> Sì, il garantismo è una conquista lodevole e chi è garantista è un uomo d&amp;rsquo;onore (come tutti gli altri sono uomini d&amp;rsquo;onore&amp;hellip;). Però leggere Lazio e Juventus in serie B, 4 anni d&amp;rsquo;inibizione per Della Valle e uno di squalifica per Galliani vale quanto vincere un Mondiale ai rigori contro la Francia.
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Errore blu?</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/13/2255/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2006 21:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/13/2255/</guid>
      <description>Oggi le agenzie hanno battuto la notizia che il Ministero dell&amp;rsquo;Istruzione tornerà a chiamarsi &amp;ldquo;della Pubblica Istruzione&amp;rdquo;. Quasi tutti hanno ricordato che «la rimozione dell&amp;rsquo;aggettivo era stato il primo atto di Letizia Moratti, non appena fu nominata ministro». Quasi tutti, dunque, hanno creduto all&amp;rsquo;imitazione di Paola Cortellesi. In realtà io ricordo, qualche governo fa, i peana all&amp;rsquo;allora ministro Bassanini che, riformando e accorpando i ministeri, aveva di fatto creato il Ministero dell&amp;rsquo;Istruzione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viva Verdi</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/19/viva-verdi/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2006 15:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/19/viva-verdi/</guid>
      <description> Thomas Friedman sul New York Times immagina la nascita di un forte partito verde (Geo-green) nel sistema politico americano e anche una Patriot Tax per chi continua a pensare in petrolio.
Peking Duck </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ministro del Centrocampo</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/14/il-ministro-del-centrocampo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2006 11:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/14/il-ministro-del-centrocampo/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;è chi di politica non vuole saperne e chi riesce a intravederla anche in una partita di calcio. Roma 2011, ad esempio, ha tratto alcuni principi universali della politica leggendo la rivista dell&amp;rsquo;assoallenatori e poi un pezzo di Carlo Ancelotti. Cose così:
  muoversi quando il compagno è in condizione di passare la palla (fare proclami quando c&amp;rsquo;è veramente la possibilità che le cose che dite vengano realizzate)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il pranzo di Babette</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/14/il-pranzo-di-babette/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2006 11:19:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/14/il-pranzo-di-babette/</guid>
      <description> Da un paio di giorni in rete c&amp;rsquo;è un grossissimo ingorgo. Pare che le persone siano assai attratte da un articolo di Christopher Hitchens dedicato alle torte di mele.
Vanity Fair </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elephant men</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/01/elephant-men/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2006 12:22:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/01/elephant-men/</guid>
      <description>Mentre in Gran Bretagna il leder conservatore David Cameron viene accusato di voler candidare gente troppo fighetta e assai benestante (gli &amp;ldquo;chichi&amp;rdquo;) la Nationa Review, negli Usa, compila la classifica delle 50 canzoni indispensabili per un conservatore. Ecco la top-ten:
 1. “Won’t Get Fooled Again,” by The Who 2. “Taxman,” by The Beatles 3. “Sympathy for the Devil,” by The Rolling Stones 4. “Sweet Home Alabama,” by Lynyrd Skynyrd 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senza via di shampoo</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/31/senza-via-di-shampoo/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2006 11:35:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/31/senza-via-di-shampoo/</guid>
      <description> Una cosa è certa. In quella grande Versailles che è l&amp;rsquo;Italia il barbiere Gino sta cercando prepotentemente di prendere il posto del fu cuoco Michele.
Dagospia (ma anche Grazia) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certe cose non cambiano mai</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/28/certe-cose-non-cambiano-mai/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2006 10:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/28/certe-cose-non-cambiano-mai/</guid>
      <description>La politica italiana:
 In Italia anche i governi più fragili non cadono mai solo qualche mese dopo le elezioni. Per giunta, se il governo Prodi dovesse cadere, diciamo entro un anno, non è affatto certo che non si formerebbe un altro governo di centrosinistra. È insomma molto difficile che si torni a votare prima di due o tre anni. Nemmeno se il centrodestra vincesse il duello nel referendum istituzionale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Moms</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/23/software-moms/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2006 08:47:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/23/software-moms/</guid>
      <description> Una delle fondatrici di MoveOn.org ha scritto un libro che si vende come Manifesto delle mamme in politica. Pare che l&amp;rsquo;obiettivo sia trasformare le donne, anzi le mamme, in una forza politica consapevole e influente. Naturalmente tutto questo sarebbe basato sulla capacità d&amp;rsquo;aggregazione del web.
Salon - Amazon </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La serietà al governo</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/20/la-serieta-al-governo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2006 09:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/20/la-serieta-al-governo/</guid>
      <description>«Meglio di così non poteva andare. Sono molto contento, abbiamo una maggioranza al Senato che è maggiore di quella del 1996», dice Prodi.
 Il &amp;lsquo;96, dicevamo:
 Il governo Prodi nel &amp;lsquo;96 ottenne 34 voti di scarto (173 &amp;ldquo;sì&amp;rdquo; alla fiducia contro 139 &amp;ldquo;no&amp;rdquo;). Stavolta ne ha avuti appena 10. E all&amp;rsquo;epoca Prodi non ottenne i voti in massa dei senatori a vita: solo quattro gli diedero la fiducia; cinque erano assenti, Francesco Cossiga si astenne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A tutto gas</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/18/a-tutto-gas/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2006 09:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/18/a-tutto-gas/</guid>
      <description> La vera storia del caro-petrolio raccontata da Fareed Zakaria.
 But what&amp;rsquo;s clear is that supply is low because few producers are spending big chunks of money to find and develop new oilfields. Without massive long-term investments, supply cannot keep up with demand.
 Newsweek </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Governo della Felicità</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/17/il-governo-della-felicita/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2006 11:12:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/17/il-governo-della-felicita/</guid>
      <description> Evviva. Inizia l&amp;rsquo;era di Clemente Il Giusto.
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecco perché «Lady di Ferro»</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/17/ecco-perche-lady-di-ferro/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2006 07:38:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/17/ecco-perche-lady-di-ferro/</guid>
      <description>Il revisionismo inglese affronta uno dei temi più essenziali allo sviluppo della nazione: la Thatcher è un&amp;rsquo;icona gay?
 there are echoes of Thatcher in many of the women who have become oddly, timely national gay matriarchs since her demise. She is somewhere in the husky tones and brilliantly horsey composer of Liz Hurley. She is written through the bolt-upright resolve and take-no-mercy camp of Sharon Osbourne. And if you don&amp;rsquo;t recognise her entire genesis in the demonically self-starting entrepreneurialism of Jordan, you simply aren&amp;rsquo;t opening your eyes wide enough.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Passion</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/16/red-passion/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2006 10:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/16/red-passion/</guid>
      <description> Oggi esce l&amp;rsquo;Independent diretto da Bono, un numero dedicato alla lotta all&amp;rsquo;Aids. Tutto rosso, assai bello, ospita due righe di Mandela, Bob Geldof che preferisce il mercato alla politica dell&amp;rsquo;Aid, Stella McCartney che intervista Giorgio Armani, i 10 dischi preferiti da Condoleezza Rice, Elvis Costello e altri contributor.
Independent </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il coniglio del Presidente sempre zompa</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/15/il-coniglio-del-presidente-sempre-zompa/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2006 18:20:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/15/il-coniglio-del-presidente-sempre-zompa/</guid>
      <description>Applausi a scena aperta per il discorso rivoluzionario tenuto poco fa dal Presidente della Repubblica, Giorgio Napolitano:
 Cari colleghi, signor presidente della Camera, la politica italiana è entrata da tempo nel canyon profondo dell’anomalia. Anomali gli attori, anomale le procedure, anomala la prassi, anomale le forme di sostentamento.
La mia elezione a presidente della Repubblica, ultraottantenne e non rappresentativo di alcuno dei nuovi filoni politici del secolo da pochi anni iniziato, rappresenta il simbolo massimo di questa anomalia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meantime, in another part of the world...</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/10/meantime-in-another-part-of-the-world/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2006 19:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/10/meantime-in-another-part-of-the-world/</guid>
      <description>Antonio Dini, ispirato dai gamberi della Bay Area, si dà alla giusta demografia:
 negli Usa l&amp;rsquo;età media è 36,2 anni (nel 2000 era 35,3). Si tratta della media dell&amp;rsquo;età di tutta la popolazione vivente. L&amp;rsquo;età media in Italia è 42,2 anni, l&amp;rsquo;attesa di vita per chi viene al mondo oggi invece è 79,8 anni (negli Usa è 77,8). La metà matematica per l&amp;rsquo;aspettativa di vita cade rispettivamente a 39,9 anni da noi e a 38,9 anni negli Usa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Monarca vero</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/10/il-monarca-vero/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2006 15:43:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/10/il-monarca-vero/</guid>
      <description> Che poi la questione non è Napolitano - che è un uomo d&amp;rsquo;onore, così tutti gli altri, tutti sono uomini d&amp;rsquo;onore - ma Gifuni.
Dagospia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5...4...3...</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/10/cinque-quattro-tre/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/10/cinque-quattro-tre/</guid>
      <description>&amp;rdquo;&amp;hellip;elevare la maggioranza necessaria per l’elezione del Presidente della Repubblica, garante imparziale della Costituzione e rappresentante dell’unità nazionale, e la maggioranza necessaria per l’elezione dei presidenti delle Camere, in modo da tornare alla convenzione che prevedeva una larga intesa sulla designazione dei presidenti, tutelandone il ruolo di garanti imparziali&amp;rdquo;.
(da &amp;ldquo;Per il bene dell&amp;rsquo;Italia&amp;rdquo;, programma dell&amp;rsquo;Unione - pdf)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ditelo a Jovanotti</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/08/ditelo-a-jovanotti/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2006 08:26:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/08/ditelo-a-jovanotti/</guid>
      <description> L&amp;rsquo;Italia ha cancellato 2,7 miliardi di debito a 29 paesi in difficoltà.
Ansa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blair Witched</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/05/blair-witched/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 10:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/05/blair-witched/</guid>
      <description> Le ammministrative inglesi hanno dato una dura botta al povero Tony Blair, già circondato da mogli agghiaccianti e ministri poco discreti. Il premier farà un rimpasto di governo, i conservatori crescono.
BBC - Walking Class - Tory Diary </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Per tutti i gusti</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/03/per-tutti-i-gusti/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2006 11:50:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/03/per-tutti-i-gusti/</guid>
      <description>Ultimamente La Stampa, che negli scorsi anni ha perduto molte firme valide, sta salendo di livello. Oggi ad esempio c&amp;rsquo;è un paginone in cui Marcello Sorgi si stupisce candidamente perché l&amp;rsquo;era Berlusconi non è finita con un Cavaliere impiccato a testa in giù, Massimo Gramellini che invita i comici a fare satira sui prossimi governanti e non sul capo dell&amp;rsquo;opposizione, e Federico Geremicca che spiega assai bene gli &amp;ldquo;scompensi di questi giorni&amp;rdquo; motivandoli con il fatto che &amp;ldquo;l&amp;rsquo;Unione non ha vinto le elezioni a sufficienza&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dalla concertazione al concerto</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/30/dalla-concertazione-al-concerto/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 22:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/30/dalla-concertazione-al-concerto/</guid>
      <description>Festa del lavoro. Tanto vale rileggere il pezzo che Pietro Ichino, dati alla mano, ha scritto sul Corriere qualche giorno fa: la Legge Biagi (o legge 30, se volete) non ha fatto aumentare il precariato. Anzi i contratti a termine negli ultimi cinque anni sono rimasti sostanzialmente stabili.
 Resta da chiedersi perché il precariato sia oggi percepito diffusamente come problema più grave rispetto al passato, visto che la statistica non ne conferma un aumento complessivo rilevante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sgt. Bush</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/24/sgt-bush/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2006 20:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/24/sgt-bush/</guid>
      <description> The Bushles (con legenda)
Giavasan </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The gattopardo is on the table</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/20/the-gattopardo-is-on-the-table/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2006 13:44:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/20/the-gattopardo-is-on-the-table/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Se vogliamo che tutto rimanga com’è, bisogna che tutto cambi&amp;rdquo;.
Foto tratta(ta) da Daw (ma solo in alto a destra)[ ](http://daw.ilcannocchiale.it/?id_blogdoc=960752)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il solo che ride (per ora)</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/19/il-solo-che-ride-per-ora/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2006 06:02:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/19/il-solo-che-ride-per-ora/</guid>
      <description>Oggi il Corriere riprende il pezzo a firma di Patrick Moore uscito un paio di giorni fa sul Post. Costui, tra i fondatori di Greenpeace, dice in sostanza: trent&amp;rsquo;anni fa ero contro il nucleare, ma oggi credo sia l&amp;rsquo;unica fonte energetica capace di evitare catastrofi maggiori che abbiano per oggetto il clima. Continua poi in un botta e risposta sul web.
 My views have changed, and the rest of the environmental movement needs to update its views, too, because nuclear energy may just be the energy source that can save our planet from another possible disaster: catastrophic climate change.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quest&#39;Unione è come l&#39;Inter(o Del curato e del marinaretto)</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/11/questunione-e-come-lintero-del-curato-e-del-marinaretto/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2006 18:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/11/questunione-e-come-lintero-del-curato-e-del-marinaretto/</guid>
      <description> Non per linkare sempre le stesse persone. Ma Mario un bel po&amp;rsquo; di ragione ce l&amp;rsquo;ha anche. E anche il solitamente succinto Ukase merita una letta.
Mario Adinolfi - Ukase </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trovatemene una migliore</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/11/trovatemene-una-migliore/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2006 10:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/11/trovatemene-una-migliore/</guid>
      <description> Copio e incollo Quarky:
 Ieri notte intorno alle tre, un debolissimo augurio ronzava nella mia mente: vuoi vedere che, zitto zitto, ci siamo tolti dai coglioni in una botta sola Prodi e Berlusconi? Stamattina mi sono risvegliato in Italia.
 Quarky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ultimo degli immortali</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/11/2139/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2006 01:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/11/2139/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postelettorale</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/10/postelettorale/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2006 13:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/10/postelettorale/</guid>
      <description> Urne chiuse. Nell&amp;rsquo;attesa, si sappia che - a modesta interpretazione dello scrivente - contando teste e opinioni dei cento e passa blog italiani qui sottoscritti via rss esce fuori il seguente quadretto:
Centrosinistra _53,9% Centrodestra _39,2% Altri __6,9%
Sennò c&amp;rsquo;è il sondaggio per blogger Libero-Swg, da seguire su Technorati e su Flickr.
tag: politiche2006swg, elezioni2006, blogging </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agenda Italia</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/03/agenda-italia/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2006 22:37:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/03/agenda-italia/</guid>
      <description>Alla Coop. comprare sapone liquido e gessetti per figli MLR. Leadership: farsi confezionare mise da marinaretto, chiedere a D. Hogan da abbinare. Niente Bot per il Dott. Fare attenzione a ciclisti sul marciapiede e ubriachi attaccati ai lampioni. Ricord. bollettini Ici a F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Era inevitabile</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/27/era-inevitabile/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2006 10:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/27/era-inevitabile/</guid>
      <description>David Rieff alle prese con la Globalizzazione 2.0:
 Today&amp;rsquo;s globalization — inseparable from political concerns, no longer able to overrule nationalist sentiments or national security objections, increasingly marked by the phenomenon of Asian companies buying European and North American assets — is most likely to be far more controversial and far less orderly.
In all likelihood, Asians will complain about Western hypocrisy. After all, when globalization meant Western companies buying one another and acquiring assets in Asia, the U.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riusciranno i nostri eroi...?</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/15/riusciranno-i-nostri-eroi/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2006 06:02:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/15/riusciranno-i-nostri-eroi/</guid>
      <description>A caldo, ma neanche troppo.
 Dei blog non ti puoi fidare: per i sinistri ha vinto Prodi, per i destrorsi Berlusconi ha distribuito castagne, i terzisti si attaccano alla noia.
 Lo spin della felicità prodiana - dicono sia un concetto griffato - già scorre nelle rotative attraverso catenacci e articoli di fondo.
 Era meglio puntare sull&amp;rsquo;ottimismo. Ma ormai c&amp;rsquo;è il patto generazionale: l&amp;rsquo;ideologia di Al Bano e Povia (&amp;ldquo;accontentarsi delle briciole&amp;rdquo;, &amp;ldquo;il segreto è volare basso&amp;rdquo;) batte l&amp;rsquo;immortale ottimismo di Tonino Guerra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando c&#39;era Silvio</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/13/checks-and-balances/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2006 06:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/13/checks-and-balances/</guid>
      <description>Ieri abbiamo visto il coup de théâtre di Berlusconi e gli occhialetti dell&amp;rsquo;Annunziata. Eppure su &amp;ldquo;Informa&amp;rdquo;, il trimestrale del Centro di Documentazione Gionalistica, c&amp;rsquo;è una bella intervista a Paolo Gentiloni, blogger e presidente della Commissione di Vigilanza Rai. Come te la spiega lui la politicizzazione dell&amp;rsquo;azienda?
 Penso che un&amp;rsquo;eventuale vittoria elettorale del centrosinistra e una conseguente soluzione legislativa seria al problema del conflitto d&amp;rsquo;interessi ci creerebbe un&amp;rsquo;opportunità da questo punto di vista perché **verrebbe a cadere una delle giustificazioni nel centrosinistra per un legame stretto della politica con la Rai, cioè la necessità di fronteggiare una Mediaset **nelle mani del leader del centrodestra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Addavenì Baffone</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/28/addaveni-baffone/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2006 10:53:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/28/addaveni-baffone/</guid>
      <description> La Russia riscopre gli aspetti positivi degli anni di Stalin, uno che aveva prodotto una cosa come 20 milioni di morti.
Boston Globe </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La libanizzazione dell&#39;Europa</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/24/la-libanizzazione-delleuropa/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2006 10:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/24/la-libanizzazione-delleuropa/</guid>
      <description> In uno dei cartelli esposti durante le manifestazioni anti-vignette danesi c&amp;rsquo;era scritto: la libertà d&amp;rsquo;espressione è il terrorismo dell&amp;rsquo;Occidente. Partendo da questo c&amp;rsquo;è chi teorizza che l&amp;rsquo;Europa si sia posta troppo tardi la questione di un modello d&amp;rsquo;integrazione e che ora la sua voglia di dialogo assomigli solo alla deprecabile politica dell&amp;rsquo;appeasement.
NY Sun | tag: europe, islam, integration </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dissent is patriotic</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/23/dissent-is-patriotic/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2006 10:40:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/23/dissent-is-patriotic/</guid>
      <description> Adesso viene fuori, tramite il solito articolo scandalistico da tabloid, che il principe Carlo sia a suo agio con il ruolo di dissidente. Il suo fare politico si sarebbe manifestato attraverso alcune dure lettere ai ministri o denunce pubbliche contro l&amp;rsquo;azione di governo. Secondo il suo assistente, che ha dato il via al tormentone, Carlo si sarebbe definito un dissidente che opera contro il corso attuale della politica.
Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Londonistan</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/21/2047/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 10:50:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/21/2047/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;è questo Patrick Sookhdeo, direttore di qualche istituto per lo studio dell&amp;rsquo;Islam e della Cristianità, che ha analizzato la scelta compiuta dai giornali britannici di non pubblicare le famose vignette danesi. Sembra che i religiosi musulmani siano convinti di aver vinto la partita, ma Sookhdeo non si ferma qui:
 in una decina d&amp;rsquo;anni vedremo interi quartieri delle città inglesi controllati da religiosi islamici, che seguiranno e faranno seguire non la common law, ma alcuni aspetti della Sharia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contrordine, le vergini non sono finite</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/16/contrordine-le-vergini-non-sono-finite/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 09:40:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/16/contrordine-le-vergini-non-sono-finite/</guid>
      <description> Mark Steyn prende qualche dato demografico e partendo dall&amp;rsquo;eperienza di alcune realtà (l&amp;rsquo;America è multiculturale, l&amp;rsquo;Europa biculturale, il Giappone monoculturale) conferma che con i numeri che ci sono nel Vecchio Continente è anche il caso di abbassare il capo di fronte alla storia delle vignette di Maometto.
the Australian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il niente con le stelle intorno</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/15/il-niente-con-le-stelle-intorno/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 11:05:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/15/il-niente-con-le-stelle-intorno/</guid>
      <description>Europa in declino. Dopo Theodore Dalrymple (su Cato Unbound), Timothy Smith, Charles Kupchan, Anne Applebaum e Fareed Zakaria (anche su Newsweek) dice la sua anche Daniel Drezner:
 Europe&amp;rsquo;s decline does not mean it&amp;rsquo;s influence in international institutions will automatically fall. International organizations have notoriously sticky rules, and those rules benefit those who were powerful in the past. By any measure of power, Britain and France have no business being permanent members of any Security Council that keeps India or even Japan out.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iRan</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/07/iran/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 09:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/07/iran/</guid>
      <description> Il democratico Mel Levine scrive a proposito dei tre falsi miti sull&amp;rsquo;Iran e della possibilità di una dissuasione nucleare senza ricorrere alle armi. Secondo lui sono errate tre convizioni:
 Le sanzioni economiche farebbero più male all&amp;rsquo;Occidente che non al regime iraniano
 Russia e Cina non acconsentirebbero alle sanzioni
 L&amp;rsquo;Iran risponderebbe con una reazione spropositata ai danni di Israele e degli alleati americani
  Washington Post | tag: iran </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E ti pareva che qualcuno non tirava fuori&#34;il Sex &amp; the City della politica&#34;</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/10/e-ti-pareva-che-qualcuno-non-tirava-fuoriil-sex-the-city-della-politica/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2006 11:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/10/e-ti-pareva-che-qualcuno-non-tirava-fuoriil-sex-the-city-della-politica/</guid>
      <description> Blog, politica, letti e scandali nell&amp;rsquo;atteso (da chi?) libro di Wonkette: Dog Days. PS: Ana è momentaneamente assente dal suo blog, chiamasi tour promozionale.
Amazon - Village Voice - Wonkette | tag: books, blog, politics </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarko-sì</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/09/sarko-si/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2006 16:45:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/09/sarko-si/</guid>
      <description> Secondo i primissimi sondaggi in Francia Nicolas Sarkozy, diciamo destra, esce meglio della rivale Ségolène Royal, diciamo sinistra.
Nouvel Observateur </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Punti di rottura</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/09/punti-di-rottura/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2006 09:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/09/punti-di-rottura/</guid>
      <description>Edward D. Mansfield e Jack Snyder sostengono che meno uno stato è democratico, più finisce per essere coinvolto in conflitti internazionali o situazioni di tensione.
 Statistical studies show that countries with weak institutions undergoing an incomplete democratic transition are more than four times as likely to become involved in international wars than other states, and that incomplete democracies are more likely to experience civil wars than either pure autocracies or fully consolidated democracies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mica tanto bollito misto</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/04/mica-tanto-bollito-misto/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 08:58:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/04/mica-tanto-bollito-misto/</guid>
      <description>I giornali stanno dando risalto alla campagna di Beppe Grillo contro parte dei Ds. Una chiave di lettura l&amp;rsquo;aveva data, forse qualche giorno prima, Daniele Luttazzi:
 Su questo blog (nella chat, nelle lettere) alcuni di voi ultimemente invocano un mio aiuto su decisioni politiche (movimenti di controinfo, lotte ecc.) ed elettorali (chi votare?). Addirittura c’è anche chi ha pensato di coinvolgermi per usare la mia notorietà come “testimonial” durante azioni sul territorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The round pegs in the square holes</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/02/the-round-pegs-in-the-square-holes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2006 09:56:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/02/the-round-pegs-in-the-square-holes/</guid>
      <description> Un po&amp;rsquo; vecchia pubblicità della Apple, un po&amp;rsquo; telepolitico, il leader dei laburisti inglesi ha citato Gandhi nel suo messaggio di fine-inizio anno: &amp;ldquo;We must be the change we want to see in the world&amp;rdquo;.
Tory Diary | tag: politics, uk, conservatives </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In da pot</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/16/in-da-pot/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 09:20:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/16/in-da-pot/</guid>
      <description> Arts &amp;amp; letters Daily riprende un articolo del Boston Globe sui diversi modelli d&amp;rsquo;integrazione. La riflessione parte da una vecchia frase di Reagan secondo il quale &amp;ldquo;ogni immigrato rende l&amp;rsquo;America più americana&amp;rdquo;, mentre difficilmente vivere a Parigi basta per diventare (o sentirsi) francese.
Boston Globe </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il suicidio della Civiltà</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/12/il-suicidio-della-civilta/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2005 09:45:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/12/il-suicidio-della-civilta/</guid>
      <description>E&amp;rsquo; stato tradotto in inglese un saggio di Hans Magnus Enzensberger contro il fondamentalismo islamico. Tutto è incentrato sulla figura del &amp;ldquo;perdente radicale&amp;rdquo;, che pesca ai margini della società, cercando alleati tra gli scontenti. Inoltre nel testo Enzensberger ricorda come il fondamentalismo abbia fatto decine di migliaia di vittime proprio tra i musulmani e non per sbaglio, come si tende a credere in Occidente.
 The loser may accept his fate and resign himself; the victim may demand satisfaction; the defeated may begin preparing for the next round.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The russians love their children too</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/29/the-russians-love-their-children-too/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2005 01:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/29/the-russians-love-their-children-too/</guid>
      <description> Un tempo c&amp;rsquo;era ad Avanzi un personaggio interpretato da Antonello Fassari, un militante comunista finito in coma che si risvegliava dopo il crollo dell&amp;rsquo;Urss e l&amp;rsquo;unica cosa che lo legava al presente era l&amp;rsquo;esistenza dei Pooh. Tutto questo per dire che nei momenti di nostalgia fa piacere prendere in mano la Pravda e leggere un articolo titolato: &amp;ldquo;La Russia deve ridurre al minimo la presenza statunitense nell&amp;rsquo;Asia Centrale&amp;rdquo;.
Pravda.ru | tag: politics, russia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La settima onda</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/28/la-settima-onda/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2005 08:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/28/la-settima-onda/</guid>
      <description> I vari Alain Finkielkraut, Marcel Gauchet, Luc Ferry, Régis Debray e André Glucksmann hanno aperto la strada. La Francia scopre la sua &amp;ldquo;ondata iconoclasta&amp;rdquo; (scrive il De Mauro: chi critica le convenzioni sociali e le combatte con aggressiva irriverenza), contro la noia del politicamente corretto e del pensiero unico di stampo sessantottino.
Le Point - De Mauro Paravia - Ichinoseki | tag: politics, france </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Io ve l&#39;avevo detto</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/23/io-ve-lavevo-detto/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2005 00:10:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/23/io-ve-lavevo-detto/</guid>
      <description> Casino periferie in Francia: il ministro dell&amp;rsquo;Interno, Nicolas Sarkozy, e stato attaccato sul blog di Mathieu Kassovitz (il regista de &amp;ldquo;L&amp;rsquo;odio&amp;rdquo;) e ha risposto direttamente da li alle obiezioni. La traduzione e di Brainwash.
Figaro - Kasso | tag: france, politics </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cattivi maestri</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/19/cattivi-maestri-2/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2005 00:02:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/19/cattivi-maestri-2/</guid>
      <description>Quando senti le segreterie dei rettorati chiamare i giornali per avvertirti che sì quell&amp;rsquo;ateneo è proprio occupato e che in fondo al rettore non dispiace così tanto capisci che Ernesto Galli della Loggia ha proprio ragione:
 &amp;hellip;quest&amp;rsquo;anno il rito ha presentato delle novità su cui non sembra inutile spendere qualche parola. La principale riguarda il ruolo svolto da Presidi e Rettori di molti atenei. Pressoché dappertutto dove si è occupato ciò è avvenuto, infatti, non solo con il consenso, ma per l&amp;rsquo;impulso o comunque il sostegno più o meno forte ed evidente delle autorità accademiche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin qui tutto bene</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/07/fin-qui-tutto-bene/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2005 07:03:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/07/fin-qui-tutto-bene/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un mec qui tombe d&amp;rsquo;un immeuble de cinquante étages; au fur et a mesure de sa chute il se répete sans cesse pour se rassurer: jusqu&amp;rsquo;ici tout va bien, jusqu&amp;rsquo;ici tout va bien, jusqu&amp;rsquo;ici tout va bien&amp;hellip; mais l&amp;rsquo;important, c&amp;rsquo;est pas la chute c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;atterrissage.
 Guardando a quello che sta succedendo oggi a Parigi vengono in mente due cose: un film e una politica sbagliata. Il film e «L&amp;rsquo;odio» di Mathieu Kassovitz, datato 1995, li sullo stato delle periferie parigine e sulla labile differenza tra legalita e illegalita c&amp;rsquo;era gia molto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovvieta&#39;</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/03/ovvieta/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 09:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/03/ovvieta/</guid>
      <description>.flickr-photo { border: solid 1px #000000; } .flickr-frame { float: right; text-align: center; margin-left: 15px; margin-bottom: 15px; } .flickr-caption { font-size: 0.8em; margin-top: 0px; }
[![Israel at Central Park](http://static.flickr.com/3/3378108_708947b6f4_t.jpg)](http://www.flickr.com/photos/leibniz/3378108/) originally uploaded by [Leibniz*](http://www.flickr.com/people/leibniz/).  Stasera un po&amp;rsquo; di persone si riuniranno sotto l&amp;rsquo;ambasciata iraniana per manifestare quella che dovrebbe essere una ovvieta&amp;rsquo;: il diritto dello stato di Israele a esistere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David o David</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/21/david-o-david/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2005 13:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/21/david-o-david/</guid>
      <description> Ai conservatori inglesi sono rimasti David Cameron e David Davis: faranno campagna per 6 settimane e dovranno ottenere la maggioranza tra i 300 mila iscritti ai Tories. Massima spesa 100 mila sterline. Il paginone riassuntivo della Bbc.
BBC | tag: conservatives, tories, uk, politics </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fire Fox</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/20/fire-fox/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2005 17:43:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/20/fire-fox/</guid>
      <description> Scelta del leader dei conservatori inglesi, ricopio/cito Luca Sofri per non fare refusi: «Via Fox, come previsto: David Cameron guida con quasi la meta dei voti totali, e se la vedra con Davis, che arranca ma promette di non mollare».
Toryleadership </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santo subito</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/19/santo-subito/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2005 10:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/19/santo-subito/</guid>
      <description>Il carro del vincitore deve ancora passare ma «Michele Santoro ha presentato oggi la sua lettera di dimissioni da europarlamentare, domani sera sara ospite della prima puntata di &amp;lsquo;Rockpolitik&amp;rsquo; di Adriano Celentano su Raiuno. Lo ha annunciato lo stesso Santoro in una conferenza stampa».
 Ogni volta che veniva fuori il mio nome legato a questioni televisive si tirava in ballo la mia carica di deputato europeo ma in questo modo si rinviava a data da destinarsi la realizzazione della mia volonta: tornare a fare il mio lavoro, come hanno stabilito le sentenze della magistratura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La corsa dei Tory</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/18/la-corsa-dei-tory/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2005 22:37:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/18/la-corsa-dei-tory/</guid>
      <description>Per decidere il prossimo leader del partito conservatore inglese i Tories si stanno affidando a una bella corsa all&amp;rsquo;australiana tra gli eletti: si vota, l&amp;rsquo;ultimo viene eliminato. E cosi via finché non si arriva al ballottaggio finale. Molto bella la copertura del blog Conservative Home. Ieri e stato eliminato tale Kenneth Clarke, domani la seconda eliminatoria. Intanto per gradire le quote dei bookmaker:
 David DAVIS 5-2 (62 voti)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Election mode</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/18/election-mode/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2005 07:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/18/election-mode/</guid>
      <description>Archiviate le primarie molti blog entrano in election-mode. Il primo e il neonato Elezioni2006 del nuovo progetto Blogosfere:
 &amp;hellip;dieci anni dopo, ancora loro (Prodi e Berlusconi) a guidare le truppe cammellate del centro-destra e del centro-sinistra; una cronica incapacita di produrre una nuova classe politica o l&amp;rsquo;unica opzione praticabile? la implicita accettazione di un risultato (forse) scontato o una strategia mirata?
 Poi c&amp;rsquo;e Grillo, che ormai conta i giorni:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rivoluzione d&#39;ottobre per tutti</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/14/rivoluzione-dottobre-per-tutti/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2005 10:03:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/14/rivoluzione-dottobre-per-tutti/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;ultimo post di Smog va preso, incollato e diffuso:
 Compagni!, la Seconda Repubblica e finita, i trans sono (stati) sdoganati (in prima serata), il Cavaliere e tornato, lo coca e gia nel viaggio di ritorno, Prodi e impentolato, er Sindaco e africato, la rivoluzione di Dio e finalmente in vendita (e non in un coffee shop), il politicamente corretto e stato finalmente pensionato (con la riposizione nell&amp;rsquo;armadio delle tristi quote rosa), Porta a Porta e definitivamente (l)apoteosizzato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come l&#39;osservatorio di Pavia</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/08/01/come-losservatorio-di-pavia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2005 09:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/08/01/come-losservatorio-di-pavia/</guid>
      <description>Pare che negli ultimi 18 mesi gli ospiti dei principali talk-show americani siano stati principalmente bianchi, o comunque non afro-americani. La National Urban League ha calcolato che gli ospiti di colore sono apparsi 176 volte su un potenziale di 2.100 apparizioni. Inoltre su queste 176 volte, ben 122 comparsate sono state di Condoleezza Rice, Colin L. Powell e Juan Williams (che pero e un giornalista). Simpatica l&amp;rsquo;oservazione di OxBlog: «What&amp;rsquo;s next?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trattare i barbari come barbari</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/30/trattare-i-barbari-come-barbari/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2005 09:37:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/30/trattare-i-barbari-come-barbari/</guid>
      <description>Neanche Leibniz e tanto convinto che per arginare il terrorismo bombarolo basti «esaminare con saggezza come possa essere circoscritta, ristretta ed eliminata la cortina d&amp;rsquo;odio crescente attorno al nostro sistema di vita e la sfida dell&amp;rsquo;intelligenza a cui tutti siamo chiamati» (Gad Lerner). Il commento intelligente della settimana e quello di Fareed Zakaria:
 Suicide bombing cannot be explained by poverty and disadvantage. The London bombers were not the wretched of the earth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abbiamo tutti dentro una periferia</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/29/abbiamo-tutti-dentro-una-periferia/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2005 08:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/29/abbiamo-tutti-dentro-una-periferia/</guid>
      <description> Per chi non e abbastanza preoccupato della situazione attuale un bel pezzone del Corriere sulle periferie calde del mondo e le riflessioni di Pfaall sul focolaio Dagestan (in 5 giorni le autorita hanno anche arrestato 150 persone). Ah, il Dagestan e questo.
Corriere della Sera - Pfaall - Wikipedia - Javakonkurs </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Prestigiacomo in me</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/28/la-prestigiacomo-in-me/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2005 08:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/28/la-prestigiacomo-in-me/</guid>
      <description> Il senatore rampante Barack Obama battuto da una donna? Non e la storia delle prossime primarie democratiche, ma la classifica dei 50 piu belli di Capitol Hill, segretarie e personale di sicurezza compresi. Lei si chiama Kate Michael.
The Hill (via Wonkette) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cose con le quali fare i conti</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/27/cose-con-le-quali-fare-i-conti/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2005 09:10:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/27/cose-con-le-quali-fare-i-conti/</guid>
      <description> Un profilo di cosa pensano i musulmani britannici del terrorismo e ospitato da Daniel Pipes (qui e qui). Invece un&amp;rsquo;analisi che ruota attorno al passaggio da emergenza a resilienza l&amp;rsquo;ha scritta Antonio Sofi.
Daniel Pipes - Webgol </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>