<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 May 2012 07:55:55 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The importance of being idle</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/05/25/the-importance-of-being-idle/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 07:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/05/25/the-importance-of-being-idle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.businessweek.com/articles/2012-05-24/who-lost-the-euro&#34;&gt;Clive Crook&lt;/a&gt; sull&amp;rsquo;ultimo numero di Bloomberg Businessweek (che, per inciso, ha realizzato &lt;a href=&#34;http://richardturley.tumblr.com/post/23670064280/bang-head-here-euro-crisis-special-edition&#34;&gt;una cover da prendere a testate&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Decades of clichés about European “solidarity” and “the European idea” are being held up to ridicule. The notion that Greeks, Spaniards, Britons, Germans, and Italians are instinctive partners whose commonalities transcend their cultural differences and historical enmities—that “Europe” is a real community, not just a heavily worked-over blueprint in Brussels—turns out to be, let’s say, disputable. Ancient stereotypes are as livid as ever [&amp;hellip;] &lt;strong&gt;Germans are bossy and severe. Italians are idle. Greeks are corrupt. Brits are arrogant. The French are vain.&lt;/strong&gt; So much for 60 years of European unification.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;{Bloomberg Businessweek - Richard Turley}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scusate, ci eravamo sbagliati</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/08/19/scusate-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 10:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/08/19/scusate-2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Adesso è cambiato tutto e niente sarà più come prima. Perché nessuno ci potrà più convincere che il berlusconismo non coincida integralmente con le sue espressioni più appariscenti e drammaticamente caricaturali. Nessuno ci potrà più convincere che il berlusconismo non coincida con il dossieraggio e con i ricatti, con la menzogna che diventa strumento per attaccare scientificamente l’avversario e magari distruggerlo. Nessuno ci potrà più convincere che il berlusconismo non si nutra di propaganda stupida e intontita, di slogan, di signorsì e di canzoncine ebeti da spot pubblicitario. Ma tanto non ci proveranno nemmeno, a convincerci.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E, purtroppo, il pensiero corre agli eventi passati, all&amp;rsquo;editto contro Enzo Biagi, contro Daniele Luttazzi, contro Michele Santoro. Il pensiero corre ai sensi di colpa per non aver capito prima, per non aver saputo e voluto alzare la testa. E oggi che gli editti toccano da vicino, è fin troppo facile cambiare idea. Oggi ha ragione chi dice: perché non ci avete pensato prima? Non c&amp;rsquo;è una risposta che non contempli un pizzico di vergogna. Un vergogna che, però, non prevede ora il silenzio, il ripetersi di un errore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si potrebbero dire tante, oggi, cose sul mea culpa di &lt;a href=&#34;http://www.ffwebmagazine.it/ffw/page.asp?VisImg=S&amp;amp;Art=7662&amp;amp;Cat=1&amp;amp;I=immagini%2FFoto+L-N%2Ffreedom_flower_int.jpg&amp;amp;IdTipo=0&amp;amp;TitoloBlocco=L%27Analisi&amp;amp;Codi_Cate_Arti=38&amp;amp;Page=1&#34;&gt;Filippo Rossi&lt;/a&gt; su Farefuturo ecc&amp;hellip;, ma al momento me ne viene in mente una sola: fa un po&amp;rsquo; tenerezza che tutta questa sofferta analisi politica nasca da quel cavolo di appartamento a Montecarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Farefuturo webmagazine]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il cavaliere insistente</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/03/29/il-cavaliere-insistente/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 21:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/03/29/il-cavaliere-insistente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cose innegabili sulle elezioni regionali appena concluse:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il Pdl a Roma ha fatto una cosa notevole: è riuscito a tenere i suoi voti e a travasarli  sulla Polverini. Una prova di organizzazione che non compensa il casino gravissimo della lista non presentata, ma che, alla fine, è un rammendo dignitoso. Meritava l&amp;rsquo;inferno della batosta, si guadagna il purgatorio di un governo con l&amp;rsquo;Udc.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Polverini, resta inteso, dovrà fare vicepresidente della Regione Bertone o uno dei suoi. Come primo atto, invece, dovrebbe promettere di non farsi fare più da consulente da Velardi.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Lega ha chiesto due presidenze, Veneto e Piemonte, e se l&amp;rsquo;è andate a vincere. Nel secondo caso non si trattava di un risultato così scontato. Così come i voti presi in Emilia Romagna e in Toscana. Già.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Loiero, in Calabria, è il peggior presidente uscente.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;astensionismo è sopravvalutato. E, soprattutto, con questa campagna elettorale è motivato e bipartisan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Udc qualcosa ancora conta, ma quando sta col centrodestra: vedi Piemonte e Lazio. È decisiva? Mah&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Per la misteriosa regola secondo cui D&amp;rsquo;Alema vince anche quando perde&amp;hellip; Il casino fatto dalla dirigenza Pd contro Vendola, alla fine, lo ha fatto vincere nell&amp;rsquo;unica regione del Sud politicamente attraente insieme alla Campania.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bersani, dov&amp;rsquo;è Bersani? Di Pietro, invece, dice che ha vinto il centrodestra e già pensa a come papparsi i grillini, dei quali, da domani, finalmente qualcuno parlerà.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il Cav. l&amp;rsquo;ha buttata in caciara come, anzi più che in passato. Si è piazzato al centro della scena, ha fatto casino, ha detto cose che l&amp;rsquo;hanno fatto detestare ancor di più da chi lo detestava (tipo dire alla Bresso che è una cozza). S&amp;rsquo;è inventato la contrapposizione cheap-pop &amp;ldquo;amore vs. odio&amp;rdquo;. Ha inventato la piazza da un milione, ha fatto spegnere i talk show e s&amp;rsquo;è fatto pure beccare. Ha scrollato le spalle e ha contrapposto la bagarre alle intercettazioni farlocche. Il cancro e gli alberi da piantare al&amp;hellip; nulla. Anche i grillini, tutto sommato, gli devono dire grazie, stanotte. Oh, ha rivinto lui.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ragazza che giocava coi calzini turchesi</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/10/16/la-ragazza-che-giocava-coi-calzini-turchesi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 17:10:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/10/16/la-ragazza-che-giocava-coi-calzini-turchesi/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ci regala un&amp;rsquo;altra stranezza: guardatelo seduto su una panchina. Camicia, pantalone blu, mocassino bianco e&amp;hellip; calzino turchese. Di quelli che in tribunale non è proprio il caso di sfoggiare.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Spero che la giornalista Annalisa Spinoso, cui hanno fatto doppiare &lt;a href=&#34;http://www.repubblica.it/2009/10/sezioni/politica/cir-fininvest/canale-5-mesiano/canale-5-mesiano.html&#34;&gt;il servizio avvelenato&lt;/a&gt; sui &lt;a href=&#34;http://video.excite.it/video/29021/Mattino-5-spia-Mesiano--Comportamenti-strani&#34;&gt;calzini del magistrato Mesiano&lt;/a&gt;, abbia cambiato in tempo &lt;a href=&#34;http://www.ateneonline-aol.it/basecurriculumaspi.html&#34;&gt;numero di cellulare&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Update: **&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mi stupisco anche io quando penso che da sei anni ho sempre la stessa idea: fare la giornalista. Amo la satira, in tv poi è il massimo. Ecco perché **lavorare per Striscia la notizia **o Le Iene è un sogno che intendo realizzare.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Be&amp;rsquo;, Antonio Ricci, al momento &lt;a href=&#34;http://www.corriere.it/politica/09_ottobre_16/ricci_mesiano_51e313e2-ba67-11de-9645-00144f02aabc.shtml&#34;&gt;non sembra possibilista&lt;/a&gt;&amp;hellip; In bocca al lupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Ateneonline - Repubblica - Excite - Corriere]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cose che non si erano viste nemmeno ai tempi di Carlo Rossella</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 19:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il Tg1 va in tutte le case. È servizio pubblico e rispetta ogni opinione e sensibilità per non mettere in gioco il suo patrimonio di credibilità. Ai telespettatori che in queste ore fanno giungere le loro proteste l&amp;rsquo;impegno del comitato di redazione perché siano recuperati rispetto ed equilibrio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Caro Comitato di redazione del Tg1, stasera, dopo &lt;a href=&#34;http://www.ilmessaggero.it/articolo.php?id=75487&amp;amp;sez=ITALIA&#34;&gt;il brillante comunicato sindacale&lt;/a&gt;, ero tentato di trasformarmi in uno di quei &amp;ldquo;telespettatori che fanno giungere le loro proteste&amp;rdquo;. Non lo farò. Perché nessuno più, lì da voi, potrà mai recuperare (il mio) rispetto. Quanto all&amp;rsquo;equilibrio, meglio lasciar perdere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Il Messaggero]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tremonti e il critical update del centrodestra</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/09/15/tremonti-e-il-critical-update-del-centrodestra/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2009 10:18:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/09/15/tremonti-e-il-critical-update-del-centrodestra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oggi Tremonti &lt;a href=&#34;http://www.corriere.it/politica/09_settembre_15/aldo_cazzullo_il_pdl_discuta_sulle_idee_di_fini%20_78110700-a1bb-11de-a593-00144f02aabc.shtml&#34;&gt;dice&lt;/a&gt; che &amp;ldquo;la macchina politica è come un computer. È fatta di hardware e di software&amp;rdquo;. Dove gli apparati sono l&amp;rsquo;hardware e le idee il software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se mancasse un terzo elemento: il concetto di Rete? Oggi i computer sono prima di tutto strumenti che vivono su internet (che non è solo &amp;ldquo;software&amp;rdquo;). E, in fondo, il maggiore limite del centrodestra è proprio questo: la capacità di aprirsi, adattare le sue idee alla complessità dei problemi che vengono&amp;rdquo;da fuori&amp;rdquo;. Il solito limite dei sistemi operativi troppo chiusi e scarsamente aggiornati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Corriere della Sera] [](&lt;a href=&#34;http://www.corriere.it/politica/09_settembre_15/aldo_cazzullo_il_pdl_discuta_sulle_idee_di_fini%20_78110700-a1bb-11de-a593-00144f02aabc.shtml&#34;&gt;http://www.corriere.it/politica/09_settembre_15/aldo_cazzullo_il_pdl_discuta_sulle_idee_di_fini%20_78110700-a1bb-11de-a593-00144f02aabc.shtml&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storia di un ciclo economico</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/09/10/storia-di-un-ciclo-economico/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 11:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/09/10/storia-di-un-ciclo-economico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tremonti &lt;a href=&#34;http://it.notizie.yahoo.com/7/20090828/tbs-crisi-economica-tremonti-da-silenzio-bbbdc99_1.html&#34;&gt;se la prende&lt;/a&gt; con gli economisti che non hanno previsto la crisi.
Gli economisti se la prendono con Tremonti: &lt;a href=&#34;http://www.repubblica.it/2009/09/sezioni/economia/tremonti-economisti/tremonti-economisti/tremonti-economisti.html&#34;&gt;non ci ridurrà al silenzio&lt;/a&gt;.
L&amp;rsquo;ultimo economista premio Nobel se la prende con gli economisti &lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2009/09/06/magazine/06Economic-t.html?pagewanted=all&#34;&gt;perché non hanno previsto la crisi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Repubblica - NY Times Magazine]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veronica e il buco del Corriere</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/08/22/veronica-e-il-buco-del-corriere/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2009 09:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/08/22/veronica-e-il-buco-del-corriere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forse faccio confusione con le date, ma a occhio mi sembra che &lt;a href=&#34;http://www.corriere.it/cronache/09_agosto_22/maria_latella_veronica_il_premier_e_la_scelta_del_divorzio_f13bd148-8ee0-11de-b751-00144f02aabc.shtml&#34;&gt;Maria Latella&lt;/a&gt; sul Corriere della Sera di oggi non ricostruisca solo il divorzio tra Veronica e Silvio, ma anche il bel buco che lei stessa fece prendere al suo quotidiano sulla &lt;a href=&#34;http://www.repubblica.it/2009/04/sezioni/politica/elezioni-2009-2/veronica-divorzio/veronica-divorzio.html&#34;&gt;notizia&lt;/a&gt;. Ecco la sequenza &amp;ldquo;salva giornalista&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando arriva è una donna amareggiata ma serena. «Penso che non mi resti altra scelta che separarmi» mi dice. Io sono incredula. La ascolto, coltivando il dubbio che, all’ultimo momento, Veronica possa cambiare idea.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;[Corriere della Sera - Repubblica]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programma elettorale postumo</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/08/21/programma-elettorale-postumo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2009 07:47:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/08/21/programma-elettorale-postumo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il ritorno di Uòlter:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;uomo che puoi incontrare quasi ogni giorni nei vialetti di Villa Borghese, in bici o a passeggio con un gelato, senza l&amp;rsquo;ombra di un poliziotto intorno, avrebbe potuto essere il leader del Paese. La storia ha preso un&amp;rsquo;altra strada.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Titolo del post by Curzio Maltese, che l&amp;rsquo;ha intervistato. [Il Venerdì]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La regola dei cinque anni</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 19:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questa settimana si riunisce il nuovo Cda del gruppo Chrysler, il primo da quando «la casa automobilistica Usa è uscita dall&amp;rsquo;emergenza bancarotta per avviare una nuova era sotto la Fiat». Ecco, una vecchia puntata di &amp;ldquo;30 Rock&amp;rdquo; mi ha ricordato che è l&amp;rsquo;ennesima scelta  del governo americano (l&amp;rsquo;altra è &lt;a href=&#34;http://westwing.wikia.com/wiki/Roberto_Mendoza&#34;&gt;Sonia Sotomayor&lt;/a&gt;) ispirata da una serie tv. &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Blind_Date_%2830_Rock%29&#34;&gt;La puntata&lt;/a&gt; è quella in cui Jack Donaghy parla di Kenneth Parcell e dice:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The Italians have a saying, Lemon. &amp;ldquo;Keep your friends close and your enemies closer.&amp;rdquo; And although they&amp;rsquo;ve never won a war or &lt;strong&gt;mass-produced a decent car&lt;/strong&gt;, in this area they are correct. In five years we&amp;rsquo;ll all either be working for him&amp;hellip; [appare Kenneth, ma potete anche pensare a Marchionne] or be dead by his hand.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;[Wikipedia]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Mino Reitano sarebbe piaciuto</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/24/a-mino-reitano-sarebbe-piaciuto/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 18:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/24/a-mino-reitano-sarebbe-piaciuto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://governo.it/backoffice/allegati/47257-img.gif&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.leibniz-blogs.it/wp-content/uploads/2009/06/47257-img.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il &lt;a href=&#34;http://governo.it/Notizie/Palazzo%20Chigi/dettaglio.asp?d=47257&#34;&gt;nuovo logo&lt;/a&gt; per sviluppare il turismo in Italia. Seguono esempi in hotlinking di loghi e luoghi che hanno a che fare con la promozione turistica:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.humanlevel.com/images/lib/big_132_spain.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://tbn3.google.com/images?q=tbn:D9Z_RM7UZevarM:http://www.travel2b.com/images/img_BritainMarque.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://www.slovenia.info/img/header/gl-01_01.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://images.vimeo.com/11/35/55/113555466/113555466_300.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://www.visitfinland.com/ima/footer/vf_logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://www.businesstourismpartnership.com/memberimx/NAW_Visit%20Wales_BLING.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://tbn2.google.com/images?q=tbn:qftOji_uZTisoM:http://hirc.botanic.hr/HBoD/1HBS/croatia.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://www.visitnorway.com/images/elements/vn_flag_80x8.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://www.esmadrid.com/en/pages/img/en/aplicaciones/madrid_n.gif;jsessionid=B936DFC41759DC5596AB59C8E38AB42A.APP2&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;a href=&#34;http://Governo.it&#34;&gt;Governo.it&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiamavasi posizione prudente</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 19:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ilfoglio.it/soloqui/2684&#34;&gt;Scriveva&lt;/a&gt; stamattina Giuliano Ferrara:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fossi al posto di Minzolini, invece di eludere la questione, il che è sbagliato e non regge, io farei una controcampagna informativa, nel senso di dare le notizie e sottolinearne la povertà dal punto di vista dell&amp;rsquo;interesse giornalistico non tabloid, e Dio solo sa se il Tg1 non è e non deve diventare un Tg tabloid. Spiegherei la differenza tra una notizia politica e un pettegolezzo, tra la critica e la denigrazione sistematica, tra un&amp;rsquo;accusa e una insinuazione: farei cioè il dizionario mediatico della campagna, contrastandone il carattere suggestivo e diffamatorio. Forse è più efficace, da un punto di vista di Palazzo, la mera elusione del tema, ma appunto non regge: e il Tg1 non può permettersi buchi colossali. La notizia dunque è: continua la campagna scandalistica sul premier, seguono approfondimenti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ecco, il direttore del Tg1, non è che abbia aspettato molto a &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=YCAtNuPA-3s&#34;&gt;dargli retta&lt;/a&gt;, per quello che può. [Il Foglio - YouTube]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omo de Pansa, omo de sostanza</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/19/omo-de-pansa-omo-de-sostanza/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 08:32:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/19/omo-de-pansa-omo-de-sostanza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://altrimondi.gazzetta.it/2009/06/silvio-dimettiti.html&#34;&gt;Giampaolo Pansa&lt;/a&gt; sul Riformista chiede a Berlusconi di dimettersi con argomenti di buon senso e una certa apprezzabile sintesi che molti a sinistra potrebbero prendere a modello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Il Riformista - via Altri Mondi]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoerotismo ai massimi livelli</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/16/autoerotismo-ai-massimi-livelli/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 08:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/16/autoerotismo-ai-massimi-livelli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tutta la mia solidarietà a &lt;a href=&#34;http://newrassegna.camera.it/chiosco_new/pagweb/pdf/rad3A05A.tmp.pdf&#34;&gt;Vittorio Zucconi&lt;/a&gt; che ha dovuto riempire mezza pagina di Repubblica di parole per dimostrare che l&amp;rsquo;incontro tra Berlusconi e Obama, insomma, è stato un po&amp;rsquo; una merda. Un &amp;ldquo;non evento formale&amp;rdquo;, un &amp;ldquo;non appuntamento tenuto dagli americani al minimo della temperatura diplomatica&amp;rdquo;. Tutto quello che è stato discusso era un &amp;ldquo;carrello di lessi riscaldati&amp;rdquo;. Particolarmente apprezzabile questo passaggio:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Obama ha il potere di intimidire gli interlocutori, di far sentire a loro, dietro la facciata cordiale, la distanza di un&amp;rsquo;intelligenza, e di un&amp;rsquo;abilità, taglienti. [&amp;hellip;] mormora chi era presente al dialogo - era lui [Berlusconi] in una posizione dove la parlantina, frenata dall&amp;rsquo;interpretazione della lingua, lo charme, l&amp;rsquo;arte della seduzione non servivano e dunque lo mettevano in minoranza.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;[Repubblica - via Rassegna stampa Camera]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Iran funesta</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/14/liran-funesta/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 08:52:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/14/liran-funesta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Forse Ahmadi­nejad il pazzo avrebbe vinto &lt;a href=&#34;http://www.boston.com/bigpicture/2009/06/irans_presidential_election.html&#34;&gt;le elezioni&lt;/a&gt; anche senza i discorsi &amp;ldquo;volemose bene&amp;rdquo; di Obama. Tant&amp;rsquo;è&amp;hellip; ma oggi lo sconfitto politico è lui. &lt;a href=&#34;http://www.corriere.it/esteri/09_giugno_14/iran_il_vero_sconfitto_obama_franco_venturini_eadf4bf6-58b5-11de-903c-00144f02aabc.shtml&#34;&gt;Franco Venturini&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Per cominciare è opportuno, ora che conosciamo il nome del vincitore, identificare quel­lo del vero perdente. Che non si chiama Hossein Mousavi, bensì Barack Obama. Il presi­dente statunitense, con una scelta a nostro avviso giusta do­po il troppo tempo perso dal­l’incomunicabilità bushiana, ha offerto a Teheran un dialo­go senza precondizioni finaliz­zato al superamento della que­stione nucleare. Il messaggio è stato indirizzato al presidente in carica Ahmadinejad e alla «guida suprema» Khamenei. Ma è evidente che la Casa Bian­ca, pur facendo attenzione a non interferire nella vicenda elettorale iraniana, sperava che dalle urne uscisse un segno di discontinuità. Sperava di avere per contro­parte una persona diversa da Ahmadinejad, magari dura, ma­gari anch’essa favorevole al pro­getto nucleare, ma non mac­chiata dalla negazione dell’Olo­causto e dalle minacce all’esi­stenza dello Stato di Israele. Una persona con la quale fosse più agevole, anche e soprattut­to sul fronte interno america­no, avviare il negoziato appena messo in cantiere. Ora questa speranza è svanita.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E, ancora prima, &lt;a href=&#34;http://www.camilloblog.it/archivio/2009/06/13/effetto-obama/&#34;&gt;Christian Rocca&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se mi chiamassi Gad Lerner sosterrei che &lt;a href=&#34;http://www.scribd.com/doc/16181122/Discorso-Obama-al-Cairo&#34;&gt;il discorso del Cairo&lt;/a&gt; ha convinto gli iraniani che da Obama potranno ottenere tutto quello che vogliono, a cominciare dal nucleare, e che non è il caso di mollare, proprio adesso che gli americani aprono le porte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;[Big Picture - Corriere della Sera - Camillo - Scribd]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>