<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Liste on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/liste/</link>
    <description>Recent content in Liste on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jan 2012 09:21:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.cc/categories/liste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/01/24/butterball-hotline-5/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 09:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/01/24/butterball-hotline-5/</guid>
      <description>Grasso, più di ogni tanto, meriterebbe un “Aldo, ma che stai a di’?”, poi però si riscatta con cose come questa:   la solita inconcludenza di Lillo &amp;amp; Greg (la presunzione artistica di Greg è pari solo alla sua velleità; Lillo, nella sua semplicità, è un po’ meglio).
  Ripostare una cosa di Kottke è fin troppo facile. Allora diciamo che i ritratti di Tim Mantoani dei fotografi famosi con il loro scatto più celebre, me lo appunto qui per me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quella sporca ultima singola</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/01/28/quella-sporca-ultima-singola/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 08:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/01/28/quella-sporca-ultima-singola/</guid>
      <description>Sui 10 alberghi più sporchi d&amp;rsquo;Italia, secondo gli utenti di Tripadvisor, quattro stanno a Roma. [TripAdvisor]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>They blaaagh</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/04/07/they-blaaagh/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 05:12:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/04/07/they-blaaagh/</guid>
      <description> Ecco il First Annual Blog Index. Grillo c&amp;rsquo;è.
Time </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tassonomico e non nozionista</title>
      <link>https://macchioni.cc/2007/11/30/tassonomico-e-non-nozionista/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2007 07:59:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2007/11/30/tassonomico-e-non-nozionista/</guid>
      <description> Oibò, già è ora di sbirciare la 2007 list of lists.
Fimoculous </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tu, sola dentro una stanza...</title>
      <link>https://macchioni.cc/2007/05/09/tu-sola-dentro-una-stanza/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 22:16:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2007/05/09/tu-sola-dentro-una-stanza/</guid>
      <description>Non spaventatevi. Ma qualcuno ha messo in fila le 15 migliori canzoni della storia dedicate all&amp;rsquo;autoerotismo. Con tanto di testi incriminati e di video (delle canzoni).
 Pump It Up (Elvis Costello)
 I Touch Myself (DiVinyls)
 She Bop (Cyndi Lauper)
 Turning Japanese (The Vapors)
 Praying Hands (Devo)
 Blister in the Sun (The Violent Femmes)
 The Keys to Her Ferrari (Thomas Dolby)
 Dancing With Myself (Billy Idol)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palm trees eat golf balls (Law #9)</title>
      <link>https://macchioni.cc/2007/04/12/palm-trees-eat-golf-balls-law-9/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2007 13:52:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2007/04/12/palm-trees-eat-golf-balls-law-9/</guid>
      <description>Volevo scrivere un post ispirato dalle Venti leggi del Golf. Che ne so, fare un parallelo tra questo sport e la vita&amp;hellip; cose così. Niente. Eppure gli spunti ci sarebbero, guardate solo la Settima Legge:
 Ogni volta che c&amp;rsquo;è una buca da &amp;ldquo;par 3&amp;rdquo; il mondo ha il segreto desiderio di umiliare i giocatori di golf. Più breve è la buca, più aumenta tale desiderio. Curioso come questa legge sia applicabile anche alle donne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vespa non ce l&#39;ha fatta</title>
      <link>https://macchioni.cc/2007/01/17/migliori-10-libri-sempre/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2007/01/17/migliori-10-libri-sempre/</guid>
      <description>Hanno scritto un altro libro che interpella i grandi scrittori viventi ed elenca i migliori dieci libri di tutti i tempi. Tra questi ce n&amp;rsquo;è uno più lungo della Divina Commedia, ma non c&amp;rsquo;è la Divina Commedia. Ecco:
 Anna Karenina by Leo Tolstoy Madame Bovary by Gustave Flaubert War and Peace by Leo Tolstoy Lolita by Vladimir Nabokov The Adventures of Huckleberry Finn by Mark Twain Hamlet by William Shakespeare The Great Gatsby F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Because he makes onions cry</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/09/26/because-he-makes-onions-cry/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2006 11:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/09/26/because-he-makes-onions-cry/</guid>
      <description> Il bigino dei 67 motivi per cui Jack Bauer è il più maschio degli eroi televisivi.
The Care and Feeding of Man - tvsquad </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con permesso</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/09/11/con-permesso/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2006 08:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/09/11/con-permesso/</guid>
      <description>Nei giorni scorsi il blog è stato un po&amp;rsquo; irregolare. Così sarà anche in questa settimana. Come intrattenimento si consiglia di partecipare alla seguente iniziativa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serra Reloaded</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/08/28/serra-reloaded/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2006 05:58:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/08/28/serra-reloaded/</guid>
      <description>Gli autoabbronzanti, McDonald&amp;rsquo;s, il crollo delle nascite tra le rane, i suicide bombers, le infradito, i siti che pubblicano liste su ogni cosa, il capitalismo, il font Comic Sans, le parole delle canzoni rap (tutte uguali), Scientology, 14 tipi diversi di carta igienica, i nazisti dell&amp;rsquo;Illinois, i matrimoni gay, il matrimonio in genere, Star Wars e Harry Potter che non finiranno mai, la Francia, il cane Thinkerbell&amp;hellip; che cosa hanno in comune?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa farebbe Tyler Durden</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/07/13/cosa-farebbe-tyler-durden/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2006 07:08:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/07/13/cosa-farebbe-tyler-durden/</guid>
      <description>Dicono che «se riesci a farcela a New York, potrai farcela ovunque, solo che non sarai poi così felice». Quindi al New York Magazine hanno messo su una sorta di decalogo, con alcune cose da avere presente se si vuole aspirare alla felicità nella Grande Mela senza deprimersi. Tra le quali:
 Non studiare giurisprudenza Tieni sempre impegnati i tou figli (lontano da casa) Licenzia il terapista che fa troppe domande sulla tua infanzia Se fai shopping butta gli scontrini Non aspettare la metropolitana express Frequenta una chiesa, un corso di yoga, un gruppo di alcolisti anonimi o un fight club Non guardare i Knicks</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E poi lo chiamano Villaggio Globale</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/04/30/e-poi-lo-chiamano-villaggio-globale/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 19:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/04/30/e-poi-lo-chiamano-villaggio-globale/</guid>
      <description> Caspita. Nella lista delle 100 persone che nel mondo influenzano le nostre vite secondo Time non c&amp;rsquo;è nessun Francesco Marini.
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Terminal</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/02/16/the-terminal/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 09:32:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/02/16/the-terminal/</guid>
      <description> Nove cose curiose e decisamente idiote che si possono fare in un aeroporto (specialmente americano):
 Mettere addosso tutti i gioielli
 Chiedere un passaggio
 Provare a prenotare un volo al bancone
 Fingere di essere un pilota
 Spedirsi come bagaglio
 Andare al bar e rimorchiare qualche ragazza sola
 &amp;hellip;
  Weekly World News </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dall&#39;Aston Martin alle Dr Marten&#39;s</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/02/07/dallaston-martin-alle-dr-martens/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 08:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/02/07/dallaston-martin-alle-dr-martens/</guid>
      <description> I 25 simboli del design britannico, si vota per il migliore: in lista Sgt. Pepper e i bus rossi a due piani, le cabine telefoniche e la pianta del metrò di Londra, la minigonna e il font Verdana, il logo della Penguin e la Mini.
BBC | tag: design, uk </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sul mio personalissimo taccuino</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/01/23/sul-mio-personalissimo-taccuino/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 16:37:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/01/23/sul-mio-personalissimo-taccuino/</guid>
      <description>Tempo di Bloggies Awards, una delle tante competizioni Oscar style riservate ai blog. Di solito è una cosa che serve più a conoscere nuovi siti che non a scegliere effettivamente i migliori&amp;hellip; ma tant&amp;rsquo;è. Segue parziale dichiarazione di voto accompagnata anche da qualche motivazione.
Migliore applicazione: Wordpress, in fondo anche Leibniz è passato a Wp da qualche tempo.
Miglior blog australiano: Information Aesthetics.
Asiatico: Simon World, da Hong Kong.
Africano o Medio-Orientale: quello più sponsorizzato è Baghdad Burning, ma qui si resta affezionati alla Tunisia di Subzero Blue.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>