<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Web on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/tags/open-web/</link>
      <description></description>
      <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/tags/open-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La mia storia con internet</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2018-04-25-la-mia-storia-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2018-04-25-la-mia-storia-internet/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/la-mia-storia-internet.png&#34; alt=&#34;la-mia-storia-internet&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mia storia con internet è cominciata da qualche parte negli Anni 90, in un internet cafè di Trastevere, a Roma. Eravamo in 6-8 compagni di scuola, davanti a un monitor 14’’, e non avevamo idea di che cosa scrivere nel box di ricerca. Ricordo che mi toccò l’onore della digitazione per due motivi: uno, avevo un computer in casa; due, perché qualche tempo prima, a casa dell’amico di un’amico “che ci capiva”, avevo visto comparire dopo una lunga attesa l’immagine di uno di quei manga un po’ porno che popolavano già gli scaffali della sua libreria. Insomma, io ero quello che sapeva. In realtà, a Trastevere scoprimmo poco e niente, tanto che il sabato successivo investimmo i nostri risparmi con maggior soddisfazione in una sala biliardo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;geocities&#34;&gt;Geocities&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Però, se ci penso, la mia vera storia con internet è iniziata molto dopo. Quando, grazie alla connessione casalinga, ho messo faticosamente su un sito su &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Yahoo!_GeoCities&#34;&gt;Geocities&lt;/a&gt;, che era il servizio gratuito dell’epoca. Avevo mixato l’improbabile immagine di un dipinto di Turner e il manifesto di un movimento giovanile europeista, ma soprattutto avevo cominciato a cercare di capire l’html, il linguaggio della Rete.
Per me internet è stata, in quel momento lì - quando ancora non cerano i cani sullo skate, i troll, i tutorial e i like - la possibilità di accedere a un mondo di conoscenza: leggere i giornali stranieri, ordinare libri dall’America (dall’America!), scoprire luoghi lontani, ascoltare musica diversa, impiegare diversi minuti a capire che cosa fosse quella cosa chiamata iPod.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;splinder&#34;&gt;Splinder&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Poi una sera, l’8 febbraio 2003, decido di provare questa cosa che si chiama blog e che altrove va già fortissimo. Vado su Splinder, una piattaforma italiana che offre un servizio gratuito, mi devo registrare. Che nome scelgo? Alzo gli occhi, sopra il monitor ci sono ancora i volumi di filosofia del liceo. Mi viene in mente che Luca Sofri ha un blog chiamato &lt;a href=&#34;https://www.wittgenstein.it/&#34;&gt;Wittgenstein&lt;/a&gt;, quello di “i limiti del mio linguaggio sono i limiti del mio mondo”, e un po’ lo invidio. Allora penso che come nickname mi resta sempre quello di Gottfried Wilhelm von &lt;a href=&#34;http://leibniz.me&#34;&gt;Leibniz&lt;/a&gt;, uno che a 15 anni andava per boschi chiedendosi se credere nelle forme sostanziali o nel meccanicismo. Uno che, non da meno, ha il nome di un biscotto. Mi sembra un nick eccentrico a sufficienza. Scrivo &lt;a href=&#34;http://leibniz.me/libri/2003/02/08/Ep%C3%AEtre-%C3%A0-nos-nouveaux-ma%C3%AEtres/&#34;&gt;sette righe&lt;/a&gt; a proposito di un libro francese di cui avevo letto su un settimanale parigino, uso due link, segnalo le fonti. Il giorno dopo non vedo l’ora di rifarlo, ben consapevole che non mi sta leggendo nessuno ma che, potenzialmente, potrebbe farlo il mondo intero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/splinder.png&#34; alt=&#34;splinder&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;macché-bloggers&#34;&gt;Macché bloggers&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il tempo passa, scrivo con regolarità, linko articoli stranieri, linko altri blog. Scopro i referer, cioè chi cita me e per quale motivo. Non siamo più io e il mio blog, siamo nodi di una rete. Qualcuno ci chiamerà blogger, ma in realtà siamo persone. Siamo cacciatori, tessitori e sciamani, come a un certo punto ci classifica Giorgio Nava di &lt;a href=&#34;https://books.google.it/books?id=xsPKZZnTImAC&amp;amp;pg=PA172&amp;amp;lpg=PA172&amp;amp;dq=falsoidillio+splinder&amp;amp;source=bl&amp;amp;ots=m4EtR5PMzm&amp;amp;sig=u2_i295yn6ynLe6iKhOkXdtYtrg&amp;amp;hl=it&amp;amp;sa=X&amp;amp;ved=0ahUKEwj2hraHltXaAhVDzKQKHcJLACMQ6AEIKTAA#v=onepage&amp;amp;q=falsoidillio%20splinder&amp;amp;f=false&#34;&gt;Falso Idillio&lt;/a&gt;, un alto blog. Vivo a Roma, già lavoro come giornalista, ma sul mio blog sono solo Leibniz. I miei contatti sono soprattutto altri blogger milanesi, torinesi, fiorentini. Non ho amici con un blog, faccio ancora fatica a spiegare che cosa siano senza essere guardato in modo strano. «E che cosa scrivi?», «E perché lo fai?», mi chiedono i più. «Ma questa cosa è fantastica! Perché non ne sapevo niente?», mi dice invece &lt;a href=&#34;http://www.domitillaferrari.com/&#34;&gt;la persona&lt;/a&gt; che mi &lt;a href=&#34;https://lamiastoriaconinternet.it/&#34;&gt;ha spinto&lt;/a&gt;, oggi, a scrivere questo post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/blogs-it.png&#34; alt=&#34;blogs-it&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;poi-sono-arrivati-i-social&#34;&gt;Poi sono arrivati i social&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il blog, quando ancora non c’erano i social, è stata la mia evasione, il mio master, il mio aggregatore d’interessi. Grazie al blog ho conosciuto persone che ho ammirato e con cui ho lavorato, e mi sono fatto conoscere da persone per cui lavoro tutt’ora. Una di loro mi ha contattato proprio scrivendomi un’email che cominciava con “Caro Leibniz…”.
Grazie a internet, a quell’internet lì, ho scoperto un mondo vasto che mi sembrava senza confini. È anche un po’ per questo che, invece, non ho mai cavalcato volentieri l’onda dei social, dei walled gardens, delle super intermediazioni. È mancato un po’ il tempo, perché la vita offline più cresci più ti prende tempo, ed è mancata la capacità di separare il rumore dal segnale.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;connessi-senza-permesso&#34;&gt;Connessi senza permesso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oggi credo che sia arrivato il momento di fare qualcosa per internet, perché la mia storia con internet non è solo il passato. C’è uno spirito della Rete che va preservato ed è quello della sua libertà, che è anche la nostra. È quello della condivisione, senza svendere la  privacy. È quello di chi mette in comune quello che sa o che cerca un servizio, senza voler essere ridotto a un briciolo di polvere nei big data.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vero superpotere del web, come hanno scritto David Weinberger e Doc Searls, si chiama &lt;a href=&#34;http://cluetrain.com/newclues/&#34;&gt;connessione senza permesso&lt;/a&gt;. Ed è quello che ci ha legati gli uni agli altri, lontanissimi e vicini, saputi e ingenui, diversissimi eppure simili, quando è iniziata la nostra storia con internet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The psychological gravity of Facebook</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2018-03-27-facebook-psychological-gravity/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2018-03-27-facebook-psychological-gravity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This Cambridge Analytica scandal is generating a lot of interesting writing. I should bind that in somewhere. For now, let&amp;rsquo;s pin this.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;It is psychological gravity, not technical inertia, however, that is the greater force against the open web. Human beings are social animals and centralized social media like Twitter and Facebook provide a powerful sense of ambient humanity—the feeling that “others are here”—that is often missing when one writes on one’s own site.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dan Cohen, &lt;a href=&#34;https://dancohen.org/2018/03/21/back-to-the-blog/&#34;&gt;Back to the blog&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feeds for journalists</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2018-01-17-feed-rss-for-journalists-copia/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2018-01-17-feed-rss-for-journalists-copia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/office-for-creative-research-3.jpg&#34; alt=&#34;office-for-creative-research-3&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This year started with a small project I really like: &lt;a href=&#34;https://github.com/scripting/feedsForJournalists&#34;&gt;Feeds for Journalists&lt;/a&gt;, by &lt;a href=&#34;http://scripting.com/&#34;&gt;Dave Winer&lt;/a&gt;. The idea is that RSS is still a valid technology to get an effective and unbiased flow of news.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As he puts it, after reading &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mathewi/status/952214692918734848&#34;&gt;a tweet by Mathew Ingram&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;If you&amp;rsquo;re a journalist and you love RSS, please join me in an easy project to improve both. Let&amp;rsquo;s put together a list of starter feeds for journalists.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Basically, we’re sharing our RSS bookmarks considering  only the accountable sources. Since &lt;a href=&#34;https://www.theverge.com/2018/1/11/16881102/facebook-news-feed-changes-meaningful-interactions&#34;&gt;Facebook is pivoting from its initial position regarding news and its News Feed&lt;/a&gt;, I think even the timing of &lt;a href=&#34;https://github.com/scripting/feedsForJournalists&#34;&gt;Feeds for Journalists&lt;/a&gt; is right.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When good ol’ &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Google_Reader&#34;&gt;Google Reader&lt;/a&gt; was killed by Google, I continued using RSS via Feedly, Inoreader and &lt;a href=&#34;http://rss2.io/electric/&#34;&gt;Electric River&lt;/a&gt; (the latter also by Dave). RSS is still the best option for massive news browsers, an indispensabile technology in any newsroom. Give it a try.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Update:&lt;/em&gt; Dave made a &lt;a href=&#34;http://scripting.com/journalists/&#34;&gt;useful river here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bonus: since we spoke about Zuck, Frederic Filloux says &lt;a href=&#34;https://mondaynote.com/facebook-is-done-with-quality-journalism-deal-with-it-afc2475f1f84&#34;&gt;Facebook has all the reasons in the world to get rid of journalism&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The struggle for the open web</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2016-04-14-the-struggle-for-the-open-web/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2016-04-14-the-struggle-for-the-open-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/rosencrantz.jpg&#34; alt=&#34;rosencrantz&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What if, one day, you discover that your fulfilling social media life was completely wrong? What if your castle of self gratification and instant connections, friends and followers, mobile power and desktop automation would fall apart? We do not need an incoming Apocalypse to ask the right questions, we just need to stop one moment and think.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;rsquo;ve been walking around in a kind of a daze for weeks and everywhere I go I find myself scribbling something down: open web first. Open. Web. First.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/indiewc.jpg&#34; alt=&#34;indiewc&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The open web is the internet we build together out of the social media walls. It&amp;rsquo;s the post you write on your own blog, the note you take and share, the snapshot of a moment. It&amp;rsquo;s something you make for the whole web, out of Facebook, out of Instagram, Twitter, Tumblr, Medium and any other well engineered social media platform. Then you distribute it and link it as you wish.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Why do I care about the open web? Because it&amp;rsquo;s open. Because it’s the web itself.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is a content distribution system one can control. For contents that you ultimately own and certainly you can share. Actually thinking &amp;ldquo;open web first&amp;rdquo; gives you the opportunity to share twice: 1) with the whole internet; 2) with any social platform and any restricted circle you desire.
It&amp;rsquo;s something I can easily search and link, a liquid matter of knowledge we all can own and control at any time of our life. Not only a flash of a moment, an insta-something of truth you can miss just because you weren&amp;rsquo;t following the right dude at the right time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Think about your social routine today: posts living only on Facebook, buried in endless timelines. It can be acceptable if you&amp;rsquo;re sharing the photos of your cat, but if you&amp;rsquo;re a communicator, in the public square, you should think &amp;ldquo;open web first&amp;rdquo; and get control of your content.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can start reading about it following &lt;a href=&#34;http://scripting.com/liveblog/users/davewiner/2016/01/07/0801.html&#34;&gt;Dave Winer&amp;rsquo;s blog posts&lt;/a&gt;, or studying the &lt;a href=&#34;https://indiewebcamp.com/&#34;&gt;IndieWebCamp wiki&lt;/a&gt;. They wrote about the open web better than me. Then you can rethink your paradigm, or keep going on, knowing even more.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yes, we have a problem: open web should be for the masses, but now it&amp;rsquo;s not that cool to join. It&amp;rsquo;s 2016, social platforms are easy and beautiful and powerful: they can gather all your friends with a glance of an API, give you instant likes, compress your videos, make you an influencer. They gain value of your content, but - if you can use them, if you&amp;rsquo;re creative enough - they pay you back. They also can get closer to the open web we have in mind, check &lt;a href=&#34;https://medium.com/the-story/making-medium-more-powerful-for-publishers-39663413a904&#34;&gt;Medium&amp;rsquo;s latest efforts&lt;/a&gt; and you&amp;rsquo;ll understand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An open web tool can be difficult, I’m learning the hard way trying that transition: you have to set up your own server, find a CMS, learn some coding, find your way to share your content after you publish, protect your vault. You can lose time and immediacy, you can swear and cry, make a mess and start again. It&amp;rsquo;s what we do when we change our daily habits and start living better. It&amp;rsquo;s what you do when you start eating healthy, put on a pair of shoes and start running your first mile, when you collect your garbage properly, when you discover you can even floss every day (never been able to do that). It&amp;rsquo;s good for you, it&amp;rsquo;s good for the environment. And, somehow, it’s also “shakespearesque”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“There must have a moment, at the beginning, where we could have said &amp;ndash; no. But somehow we missed it”.&lt;br /&gt;
- Tom Stoppard, Rosencrantz and Guildenstern are dead&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/guild.jpg&#34; alt=&#34;Rosencrantz-Guildenstern&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: easter egg, find the paragraph I totally stole from &lt;em&gt;West Wing, S03E10, Bartlet for America&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>