<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Giornalismo on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/giornalismo/</link>
    <description></description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/categories/giornalismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Undici cose sulla rivista 11</title>
      <link>https://macchioni.cc/2014/06/12/undici-cose-sulla-rivista-11/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2014/06/12/undici-cose-sulla-rivista-11/</guid>
      <description>È uscita 11, la rivista di storie di calcio e di sport diretta da Giuseppe De Bellis e firmata da tanta gente brava e da qualche nome giusto. Costa 7 euro in edicola, ma ci si può abbonare a 4 numeri per 24 euro.
 Bella. Così ci togliamo subito il pensiero. Non bella come Howler, se è quell&amp;rsquo;estetica lì che avete in mente. Il corpo dei testi è piccolo, o almeno piccolo per una rivista di lettura che si presume essere di piacere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsnight 2.0</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/07/04/newsnight-2-0/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 08:25:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/07/04/newsnight-2-0/</guid>
      <description>In giro capita di leggere una marea di critiche e stroncature di The Newsroom (vedi On Bullshit, oppure Aaron Sorkin’s Flawed New HBO Drama), ma un paio di cose nel secondo episodio della serie sono abbastanza vere. Tipo, le tre, anzi quattro (la quarta soprattutto!) domande che uno dovrebbe sempre farsi:
  Is this information we need in the voting booth? Is this the best possible form of the argument?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I nuovi Guardian</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/02/20/i-nuovi-guardian/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 13:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/02/20/i-nuovi-guardian/</guid>
      <description>I cinque candidati al premio Quotidiani dal miglior design secondo The Society for News Design. Io voto Politiken (bello pulito, tipo così) e National Post (provateci voi a fare un bel giornale con quel formato impossibile).
 Excelsior uses a bold color palette and a multiple photographs on virtually every page to give it vigor and urgency. FAS and Politiken use sophisticated typography, masterful illustrations and wide broadsheet display to give them an authoritative look.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La casta: chi la scrive e chi ne fa parte</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/10/01/la-casta-chi-la-scrive-e-chi-ne-fa-parte/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2010 06:01:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/10/01/la-casta-chi-la-scrive-e-chi-ne-fa-parte/</guid>
      <description>Fa una certa impressione scriverlo, ma è da ieri sera che sono in standing ovation per Ferruccio de Bortoli, che con la sua lettera ai suoi giornalisti si è guadagnato, almeno per quanto mi riguarda, il diritto di veder scritto in minuscolo la &amp;ldquo;d&amp;rdquo; del suo cognome:
 Non è più accettabile che parte della redazione non lavori per il web o che si pretenda per questo una speciale remunerazione. Non è più accettabile che perduri la norma che prevede il consenso dell’interessato a ogni spostamento, a parità di mansione.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>