<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Polverini on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/tags/polverini/</link>
      <description></description>
      <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Mar 2010 21:48:43 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/tags/polverini/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Il cavaliere insistente</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/03/29/il-cavaliere-insistente/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 21:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/03/29/il-cavaliere-insistente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cose innegabili sulle elezioni regionali appena concluse:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il Pdl a Roma ha fatto una cosa notevole: è riuscito a tenere i suoi voti e a travasarli  sulla Polverini. Una prova di organizzazione che non compensa il casino gravissimo della lista non presentata, ma che, alla fine, è un rammendo dignitoso. Meritava l&amp;rsquo;inferno della batosta, si guadagna il purgatorio di un governo con l&amp;rsquo;Udc.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Polverini, resta inteso, dovrà fare vicepresidente della Regione Bertone o uno dei suoi. Come primo atto, invece, dovrebbe promettere di non farsi fare più da consulente da Velardi.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Lega ha chiesto due presidenze, Veneto e Piemonte, e se l&amp;rsquo;è andate a vincere. Nel secondo caso non si trattava di un risultato così scontato. Così come i voti presi in Emilia Romagna e in Toscana. Già.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Loiero, in Calabria, è il peggior presidente uscente.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;astensionismo è sopravvalutato. E, soprattutto, con questa campagna elettorale è motivato e bipartisan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Udc qualcosa ancora conta, ma quando sta col centrodestra: vedi Piemonte e Lazio. È decisiva? Mah&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Per la misteriosa regola secondo cui D&amp;rsquo;Alema vince anche quando perde&amp;hellip; Il casino fatto dalla dirigenza Pd contro Vendola, alla fine, lo ha fatto vincere nell&amp;rsquo;unica regione del Sud politicamente attraente insieme alla Campania.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bersani, dov&amp;rsquo;è Bersani? Di Pietro, invece, dice che ha vinto il centrodestra e già pensa a come papparsi i grillini, dei quali, da domani, finalmente qualcuno parlerà.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il Cav. l&amp;rsquo;ha buttata in caciara come, anzi più che in passato. Si è piazzato al centro della scena, ha fatto casino, ha detto cose che l&amp;rsquo;hanno fatto detestare ancor di più da chi lo detestava (tipo dire alla Bresso che è una cozza). S&amp;rsquo;è inventato la contrapposizione cheap-pop &amp;ldquo;amore vs. odio&amp;rdquo;. Ha inventato la piazza da un milione, ha fatto spegnere i talk show e s&amp;rsquo;è fatto pure beccare. Ha scrollato le spalle e ha contrapposto la bagarre alle intercettazioni farlocche. Il cancro e gli alberi da piantare al&amp;hellip; nulla. Anche i grillini, tutto sommato, gli devono dire grazie, stanotte. Oh, ha rivinto lui.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>