<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogging on macchioni.in</title>
    <link>https://macchioni.in/categories/blogging/</link>
    <description>Recent content in Blogging on macchioni.in</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.in/categories/blogging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The struggle for the open web</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2016-04-14-the-struggle-for-the-open-web/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2016-04-14-the-struggle-for-the-open-web/</guid>
      <description>What if, one day, you discover that your fulfilling social media life was completely wrong? What if your castle of self gratification and instant connections, friends and followers, mobile power and desktop automation would fall apart? We do not need an incoming Apocalypse to ask the right questions, we just need to stop one moment and think.
I&amp;rsquo;ve been walking around in a kind of a daze for weeks and everywhere I go I find myself scribbling something down: open web first.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una monade</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/11/29/una-monade/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 11:10:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/11/29/una-monade/</guid>
      <description>Qualcuno si è finalmente preso il mio vecchio dominio leibniz-blogs.it: Mr.Leibniz&amp;rsquo;s blog. Articoli, recensioni e riflessioni sul mondo. Non sono io, ma in bocca al lupo, da riflettere c&amp;rsquo;è sempre molto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elezioni</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/09/07/elezioni/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 07:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/09/07/elezioni/</guid>
      <description>Di quelle politiche parliamo poi, ora c&amp;rsquo;è quella di Mr Skytg24. Tutto vero. [River]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le innominations (ai Macchianera Blog Awards)</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/09/06/le-innominations-ai-macchianera-blog-awards/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 05:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/09/06/le-innominations-ai-macchianera-blog-awards/</guid>
      <description>Sono uscite le nomination dei Macchianera Blog Awards 2010. A prima vista mancano almeno Il Sole 24 ore, Inkiostro, Spigoloso, noiseFromAmeriKa, Camillo e il Post - che è sicuramente la migliore novità dell&amp;rsquo;anno - un po&amp;rsquo; non c&amp;rsquo;entra nulla nella categoria blog. Mancava il premio per il &amp;ldquo;miglior servizio che ha mandato tanti blog a puttane&amp;rdquo;: Friendfeed avrebbe vinto a mani basse. [Macchianera]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piovono grane</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/07/07/piovono-grane/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 14:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/07/07/piovono-grane/</guid>
      <description>Vedo che sullo sciopero dei blog è nato un virile botta e risposta tra Facci e Gilioli. Bene, se riesco a sistemare la casa allagata, poi me lo leggo anche.
[Il Giornale - Piovono rane]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anche se è vero, non ci voglio credere</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/04/27/anche-se-e-vero-non-ci-voglio-credere/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 16:17:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/04/27/anche-se-e-vero-non-ci-voglio-credere/</guid>
      <description>Dicono che La Stampa online ha scambiato la rubrica del Guardian sulle finte email di Obama per una corrispondenza vera. [Cattiva Maestra - La Stampa - The Guardian]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forse ho mangiato pesante...</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/04/13/forse-ho-mangiato-pesante/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 09:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/04/13/forse-ho-mangiato-pesante/</guid>
      <description>Format destinati ad avere scarsa fortuna che mi sono passati per la testa di recente:
 un West Wing ambientato in Italia. Ma, al contrario della versione americana, con un presidente del Consiglio di centrodestra ma non troppo (genere &amp;ldquo;Fini tendenza Pd&amp;rdquo;).
 un newsmagazine generalista che tenta il guizzo, abbandona la sua imbalsamata struttura e diventa un incrocio tra l&amp;rsquo;Atlantic Monthly, il New York Magazine e Time (con tanto di online copiato da quest&amp;rsquo;ultimo, anzi da tutti e tre).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dilettanti</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/03/18/dilettanti/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 09:03:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/03/18/dilettanti/</guid>
      <description>Non ho trovato il tempo per segnalare anch&amp;rsquo;io la curiosa vicenda di Davide Rossi, il tizio che si scaglia contro internet e poi dalla rete viene riscoperto come paninaro (vabbè, è una sintesi un po&amp;rsquo; estrema). Comunque, oggi è apparso un suo commento da Mantellini, il che mi pare una cosa positiva: dal giudizio secco si passa al dialogo. Aggiungo solo che, tra poco, esce in italiano, col titolo &amp;ldquo;Dilettanti.com&amp;rdquo;, il discusso libro di Andrew Keen &amp;ldquo;The cult of amateur&amp;rdquo;, che non è che dica cose molto diverse da quelle di Rossi, però una lettura la meriterebbe lo stesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non è un paese per vecchi?</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/03/02/non-e-un-paese-per-vecchi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 13:38:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/03/02/non-e-un-paese-per-vecchi/</guid>
      <description>Al grido di largo ai ggiovani, Brodo saluta e ci abbandona (come uno Uòlter qualsiasi). Facciamo che io non ci credo. [Brodo Primordiale]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lifestream is a state of mind</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/18/lifestream-is-a-state-of-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2009 12:09:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/18/lifestream-is-a-state-of-mind/</guid>
      <description>Ecco, tante cose giuste sui blog e Friendfeed le ha scritte Akille: se il blog muore, Friendfeed è il maggiordomo. [Akille.net]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il senso della lettura</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/16/il-senso-della-lettura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2009 10:21:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/16/il-senso-della-lettura/</guid>
      <description>Al molto citato post di Seth Godin, When newspapers are gone, what will you miss?, secondo me va mossa un&amp;rsquo;obiezione fondamentale. Sì, è vero che tecnicamente tutto quello che sta sul cartaceo potrebbe trovare nuova (e miglior) vita in formato digitale. Giornalismo d&amp;rsquo;inchiesta compreso. Ma come la mettiamo con l&amp;rsquo;esperienza unica dello sfogliare?
[Seth&amp;rsquo;s blog]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salutate il signor Kimble</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/09/salutate-il-signor-kimble/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2009 07:12:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/09/salutate-il-signor-kimble/</guid>
      <description>Stamattina, tra un po&amp;rsquo;, svenivo. [Twitter/Schwarzenegger]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quattro anni fa (e un po&#39;)</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/04/quattro-anni-fa-e-un-po/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 11:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/04/quattro-anni-fa-e-un-po/</guid>
      <description>Grazie davvero a Luca Sofri che è andato a ripescare il mio primo post su Obama (28 luglio 2004), che avevo perduto causa ardimentosi cambi di piattaforma. [Wittgenstein - L*]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;è portfolio e portfolio</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/19/ce-portfolio-e-portfolio/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2008 18:11:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/19/ce-portfolio-e-portfolio/</guid>
      <description>Prima c&amp;rsquo;erano i broker disperati, poii blogger che si disperavano come i broker, adesso si ricomincia. [Manteblog - the brokers with hands on their faces blog via BoingBoing]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bianco, Rós e verde</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/18/bianco-ros-e-verde/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2008 13:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/18/bianco-ros-e-verde/</guid>
      <description>io non ci credo tanto ai blog che fanno massa critica e contano in cabina elettorale. Non in Italia almeno. Se i blog contassero qualcosa, almeno quelli che leggo io, Uòlter avrebbe preso il 90% alle ultime elezioni. Scalfacoso sarebbe come minimo ministro, iQuattrogatti in Parlamento. Oppure avremmo un sistemista Presdelcons, cosa che non mi sembra molto allettante (non che le altre ipotesi mi allettino di più). Magari una nenia dei Sigur Rós al posto dell&amp;rsquo;inno di Mameli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I blogger sono pulci d&#39;acqua</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/15/quote-by-google-is-giving-us-pond-skater-minds/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2008 14:41:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/15/quote-by-google-is-giving-us-pond-skater-minds/</guid>
      <description>We just have to find a new equilibrium [&amp;hellip;]. We need to be both pond-skaters and scuba divers. We need to master the ability to access facts while reserving time and space to do something mean-ingful with them.
Some have suggested a web sabbath a day or two in the week when we force ourselves not to read e-mails or post blogs or text messages; a break in order to think in the old way again: to look at human faces in the flesh rather than on a Facebook profile, to read a book rather than a blog, to pray rather than browse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si sono fumati il cervello?</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/07/si-sono-fumati-il-cervello/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 05:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/07/si-sono-fumati-il-cervello/</guid>
      <description> Qwitter, usare Twitter (@iquit) per smettere di fumare.
 Every so often, post an update with the number (&amp;ldquo;X&amp;rdquo;) of cigarettes you&amp;rsquo;ve recently smoked to their Qwitter applet like so:@iquit X. You can also send diary-style entries to chronicle your progress, and see a graph of your cigarette intake at the Qwitter site.
 Qwitter </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>They blaaagh</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/07/they-blaaagh/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 05:12:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/07/they-blaaagh/</guid>
      <description> Ecco il First Annual Blog Index. Grillo c&amp;rsquo;è.
Time </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un po&#39; d&#39;ordine</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/02/24/un-po-dordine/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 23:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/02/24/un-po-dordine/</guid>
      <description>Negli ultimi giorni ho modificato un po&amp;rsquo; di cose su questo blog:
 La codifica caratteri: sono passato - lo so che dovevo farlo prima&amp;hellip; - a UTF-8 e ho rimesso a posto (a mano) tutti i post del 2008. Gli altri, per ora, sono pieni di punti interrogativi.
 Twitter: ho aggiunto il pulsantino &amp;ldquo;twit this&amp;rdquo; sotto ogni post (nel caso qualcuno voglia dire in giro che sta leggendo qualcosa su questo blog).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piovono Grilli</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/01/09/piovono-grilli/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 14:12:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/01/09/piovono-grilli/</guid>
      <description>Dato che L&amp;rsquo;intervista mai fatta a Beppe Grillo di Alessandro Gilioli è un gran bel post (la parte interessante l&amp;rsquo;ha già citata Mantellini), qui si ripetono le domande alle quali Grillo avrebbe potuto rispondere su L&amp;rsquo;Espresso:
 non ritiene che i giornali e la Rete possano convivere, visto che la tivu&amp;rsquo; non ha ucciso la radio?
 non crede che grazie alla loro buona salute economica molti giornali possano fare anche ottime inchieste?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The blogs don&#39;t work</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/11/12/the-blogs-dont-work/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 00:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/11/12/the-blogs-dont-work/</guid>
      <description> Al Washington Post hanno diffuso un memo su come utilizzare al meglio i blog della testata. Ecco che cosa non funziona:
 Blog collettivi che vanno fuori tema
 Blog con poca personalità
 Blog aggiornati poco di frequente
 Quando il blog è un luogo di riciclo per gli appunti non pubblicati sul giornale
  Editors Weblog </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Tacci, il nemico ti ascolta</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/01/tacci-il-nemico-ti-ascolta/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 18:33:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/01/tacci-il-nemico-ti-ascolta/</guid>
      <description>Dal programma di protesta civile di Personalità Confusa (dopo essere stato fatto fuori dai demoplutocrati veltroniani del Pd):
 Alle 21 fiaccolata in segno di dissenso: chi vuole può lanciare le torce accese sul prato tagliato all’inglese del nostro principale concorrente. Verranno bruciate le bandiere della Juventus e un pupazzo di paglia raffigurante Elton John che suona gratis al Colosseo.
 Dichiarazione odierna di Reginald Kenneth Dwigh, al secolo Elton John:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confuso e felice</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/26/confuso-e-felice/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2007 18:25:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/26/confuso-e-felice/</guid>
      <description>Il cazzeggio estivo è alle stelle. Poco fa ero il 218° ad aver firmato per perorare la causa di Personalità Confusa alla segretaria del PD.
 giuro solennemente che al contrario dei miei avversari non farò mai - ripeto: mai - un comizio su Secondlife (applausi) e non pubblicherò mai un filmato con gabbiani e comparse prezzolate su YouTube (boato di gioia). E al contrario degli altri candidati, risponderò personalmente a tutti i commenti del mio blog (standing ovation).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sì, i blog stanno passando di moda</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/17/si-i-blog-stanno-passando-di-moda/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2007 05:46:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/17/si-i-blog-stanno-passando-di-moda/</guid>
      <description> Kinder è stato molto bello. E, a quanto ho potuto constatare, non c&amp;rsquo;era nessun blogger con le Crocs.
Kinder </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuori moda, fuori posto, insomma sempre fuori dài</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/11/fuori-moda-fuori-posto-insomma-sempre-fuori-dai/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2007 20:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/11/fuori-moda-fuori-posto-insomma-sempre-fuori-dai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.leibniz-blogs.it/gallery/kinders.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&amp;ldquo;I blog stanno passando di moda&amp;rdquo;, &lt;a href=&#34;http://www.kinder.st/programma.html&#34;&gt;dice&lt;/a&gt;. Senza neanche un rassicurante punto interrogativo. Se ne ragiona a 1.400 metri senza sapere dove si andrà a parare. Siccome si può balbettare e fare scena muta, oppure aver cliccato tante cose negli ultimi giorni e avere le idee confuse&amp;hellip; Bè ecco qui:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sami Viitamaki: creatori-critici-connettori-masse, &lt;a href=&#34;http://www.samiviitamaki.com/2007/05/22/the-flirt-model-of-crowdsourcing-creators-critics-connectors-crowds/&#34;&gt;i quattro cantoni del blogging&lt;/a&gt; (grafico)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Steve Rubel: &lt;a href=&#34;http://www.micropersuasion.com/2007/06/life_is_in_perp.html&#34;&gt;la vita è una Beta perpetua&lt;/a&gt;, il business impari a cambiare (almeno un po&amp;rsquo;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Paolo Valdemarin: i blogger sono un target pubblicitario perché sono più informati della media di persone e sanno connettere le informazioni. Il futuro: &lt;a href=&#34;http://paolo.evectors.it/italian/2007/07/10.html#a3311&#34;&gt;blogger senza blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.diarioaperto.it/post/12841568/Qualcosina+dalla+rassegna+stam&#34;&gt;Diario Aperto&lt;/a&gt; Swg: le giovanissime bloggano più dei giovanissimi. parlano di sentimenti, di loro, di libri. Diventeranno &amp;ldquo;animatrici anti-media&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non solo Gattinoni</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/09/non-solo-gattinoni/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 14:34:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/09/non-solo-gattinoni/</guid>
      <description> In attesa di capire se il web 2.0 esiste davvero, su Mother Jones ci sono un sacco di contributi sulla Politica 2.0. Fight different.
Mother Jones </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come diventare scrittori di successo</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/28/come-diventare-scrittori-di-successo/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2007 10:37:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/28/come-diventare-scrittori-di-successo/</guid>
      <description>Ed ecco, per una settimana, il ritorno di (mezzo) Klamm *:
 &amp;hellip;vanno sempre più di moda gli scrittori che, oltre a esibire la penna, esibiscono se stessi come casi umani [&amp;hellip;] I manipolatori del marketing, immagino, sono arrivati a stabilire un tariffario che funziona così:
 -hai subito violenza sessuale? 10 punti -hai ucciso qualcuno? 9 punti -ti droghi? 8 punti -pratichi il sadomaso? 7 punti -hai un’identità sessuale incerta?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flavia come Walter</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/27/flavia-come-walter/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2007 16:50:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/27/flavia-come-walter/</guid>
      <description>  ciao ragazzi, sono tornata!!!
Riapre il blog della Vento.
 Flavia Vento </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I quattro giorni del kinder</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/19/i-quattro-giorni-del-kinder/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2007 10:10:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/19/i-quattro-giorni-del-kinder/</guid>
      <description> Chi volesse passare quattro giorni low-cost a Gressoney Saint Jean (dal 12 al 15 luglio) per partecipare a Kinder, il raduno estivo di Condor, può ancora farlo. In programma ci sono tante belle cose&amp;hellip; accorri numeroso.
Kinder - Condor </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ai &#34;vecchi&#34; blogger</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/25/ai-vecchi-blogger/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2007 06:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/25/ai-vecchi-blogger/</guid>
      <description> Lasciate perdere le caste, l&amp;rsquo;avete preso il libro di Klamm?
Bol </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tweet of the day</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/13/tweet-of-the-day/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2007 10:26:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/13/tweet-of-the-day/</guid>
      <description> No, non ero al family day. Stavo alle prese con questi divertenti pazzi e poi stavo giochicchiando con tumblr. Entrambe le cose sono risultate divertenti. Ah, ci sono nuove playlist per correre.
I&amp;rsquo;m from Barcelona - teibniz - L* </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(no) berselli to argue</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/23/no-berselli-to-argue/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 17:27:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/23/no-berselli-to-argue/</guid>
      <description> Oggi Edmondo Berselli ha firmato un pezzo titolato &amp;ldquo;Ecco l&amp;rsquo;identikit dell&amp;rsquo;Homo democraticus&amp;rdquo;. All&amp;rsquo;interno, anche la riflessione che «qualsiasi sondaggio serio mostrerebbe che il film democratico di culto, per le donne del futuro Pd, è da sempre Pretty Woman, cioè &amp;ldquo;voglio la favola&amp;rdquo;&amp;hellip;». Non so a voi, ma a me ha ricordato questa cosa qui di Mae* su Left Wing.
Repubblica (non online, mi pare) - Left Wing </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trapped inside of Pamplin, shooter on campus...</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/18/trapped-inside-of-pamplin-shooter-on-campus-they-wont-let-us-leave/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2007 06:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/18/trapped-inside-of-pamplin-shooter-on-campus-they-wont-let-us-leave/</guid>
      <description> Pare che un sacco di studenti coinvolti nel casino della Virginia abbiano usato Twitter e Facebook per comunicare lo stato delle cose prima e durante il massacro.
Newsblog Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tremitalia</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/04/tremitalia/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2007 14:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/04/tremitalia/</guid>
      <description> Sembra che le Ferrovie dello Stato, con gli aumenti dell&amp;rsquo;Eurostar, si rifaranno anche una bella campagna d&amp;rsquo;immagine. Logo compreso. E&amp;rsquo; evidente che - se lorsignori non vogliono ritrovarsi con una testa di baio sanguinante nelle cuccette - sarà meglio che non facciano minchiate come quelli di Italia.it, disse il blogger.
Trenitalia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U pizzo</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/27/u-pizzo/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 17:50:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/27/u-pizzo/</guid>
      <description> Oggi bisogna elogiare ElRocco, perché nonostante io lo abbia contattato a oltre tre anni da un suo post sui Flor de Mal, è riuscito a rispondermi come se l&amp;rsquo;avesse scritto stamattina. Tutto nasceva da questa band siciliana che non ha fatto in tempo a beneficiare del boom della parola indie e del download digitale, nonostante avesse avuto l&amp;rsquo;apprezzamento dei Rem (oggi, con l&amp;rsquo;endorsement giusto, diventi un fenomeno).
Discheria El Rocco </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vacanza 2.0 (beta)</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/16/vacanza-20-beta/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2007 21:13:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/16/vacanza-20-beta/</guid>
      <description>(delirio) Se fossi su Twitter sarei&amp;hellip; on vacation :-) Se fossi del.icio.us sarei&amp;hellip; holiday beach diving allincluded Se fossi Joost sarei&amp;hellip; (boh, non ho ancora l&amp;rsquo;invito) Se fossi su Second Life sarei&amp;hellip; intento a fare log-out (è pieno di gentaccia&amp;hellip;) Se fossi Jack Bauer sarei&amp;hellip; you can not have a normal life and do this job at the same time Se fossi Italia.it sarei&amp;hellip; da rifare Se fossi un podcast sarei&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I don&#39;t peel like dancing</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/16/i-dont-peel-like-dancing/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2007 21:57:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/16/i-dont-peel-like-dancing/</guid>
      <description> Nel fine settimana il consiglio agli utenti Mac è di provare Peel, una specie di iTunes che permette di ascoltare in streaming o scaricare musica dai blog che hanno link verso mp3 (al momento fa dei problemi con The Hype Machine).
Peel </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aveva avuto da fare</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/16/aveva-avuto-da-fare/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2007 19:16:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/16/aveva-avuto-da-fare/</guid>
      <description> Dopo 113 giorni d&amp;rsquo;assenza torna un post sul blog di Flavia Vento, per un mondo migliore.
Flavia Vento </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smemo 2.0 (beta)</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/09/smemo-20-beta/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 07:46:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/09/smemo-20-beta/</guid>
      <description> Le ragazzine, almeno in Italia, una volta avevano la Smemoranda. Adesso hanno Flip, la versione cool di MySpace. L&amp;rsquo;avesse avuto Laura Palmer, oggi sarebbe la nuova Paris Hilton.
Flip </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I 10 blog che possono far vincere (o no) Hillary</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/30/i-10-blog-che-possono-far-vincere-o-no-hillary/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2007 08:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/30/i-10-blog-che-possono-far-vincere-o-no-hillary/</guid>
      <description> Daniel Finkelstein ha elencato i 10 blog decisivi per la campagna elettorale presidenziale di Hillary Clinton. I primi cinque: Mickey Kaus, Markos Moulitsas Zúniga, Jerome Armstrong, Andrew Sullivan, Joshua Micah Marshall.
Times blogs </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code is poetry</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/28/code-is-poetry/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2007 19:46:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/28/code-is-poetry/</guid>
      <description> Ho aggiornato Wordpress alla versione 2.1 dopo essermi assicurato che tema, plugin e widgets non saltassero per aria. Per ora sembra che la baracca regga e il nuovo programma sembra più sveglio del precedente. Vedremo.
Wordpress </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un posto in prima fila (meglio dell&#39;abbonato Rai)</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/14/un-posto-in-prima-fila-meglio-dellabbonato-rai/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2007 18:59:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/14/un-posto-in-prima-fila-meglio-dellabbonato-rai/</guid>
      <description>Oltre un anno fa Giuseppe Granieri nel suo saggio Blog Generation usava l&amp;rsquo;esempio dell&amp;rsquo;allora poco conosciuta (qui, almeno) Ségolène Royal per chiudere il suo libro e spiegare i vantaggi della &amp;ldquo;politica open-source&amp;rdquo; e la prospettiva in cui vedere negli anni successivi i nuovi equilibri tra politica e &amp;ldquo;nuova pubblica opinione&amp;rdquo;.
 Ho fatto l&amp;rsquo;intera campagna elettorale [eranno le amministrative] facendo dei forum. Quando parli con la gente, alla fine della giornata sei stanca ma hai tante idee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critical Mess</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/09/critical-mess/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2007 11:53:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/09/critical-mess/</guid>
      <description>Sembra che la prossima primavera il libro da leggere sarà &amp;ldquo;Everything Is Miscellaneous&amp;rdquo; di David Weinberger. Lo ha già spulciato Chris Anderson di Wired, che scrive:
 It will be out in May and yes, that&amp;rsquo;s my blurb on the cover: &amp;ldquo;The world is messy, like it or not, and it&amp;rsquo;s only going to get messier as the Web destroys rules and rule-makers. You can either complain about the chaos and wish for the good old days of order, or you can buy this book and understand why delirious disorder will soon make us all smarter&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You.</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/17/you/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2006 16:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/17/you/</guid>
      <description> 
Time </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accorri numeroso</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/13/accorri-numeroso/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2006 14:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/13/accorri-numeroso/</guid>
      <description> A Natale la gente comune fa l&amp;rsquo;albero, i blogger fanno Il Post sotto l&amp;rsquo;albero.
Squonk </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vedi alla voce...</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/30/vedi-alla-voce/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2006 10:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/30/vedi-alla-voce/</guid>
      <description> Ma che bello il blog dell&amp;rsquo;enciclopedia britannica. Che contiene post come: &amp;ldquo;Ma scalare le montagne è uno sport? E, soprattutto, come si capisce che qualcosa è uno sport?&amp;rdquo;.
Britannica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tanti spettri si aggirano per il web</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/27/tanti-spettri-si-aggirano-per-il-web/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2006 14:32:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/27/tanti-spettri-si-aggirano-per-il-web/</guid>
      <description>Qualche giorno fa ha fatto rumore il Peanut Butter Manifesto, un documento interno di Yahoo! - un po&amp;rsquo; vero, un po&amp;rsquo; smentito - che descriveva le modalità operative dell&amp;rsquo;azienda come quelle di una che non si concentra su niente, come se volesse solo spalmare un sottile strato di burro d&amp;rsquo;arachidi su ogni sua attività. Ora è un po&amp;rsquo; che sul web ci s&amp;rsquo;imbatte nel termine Manifesto. Quindi Gaping Void ha chiesto ai passanti di lasciare anche loro un Manifesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si vince qualche cosa</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/24/si-vince-qualche-cosa/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 18:16:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/24/si-vince-qualche-cosa/</guid>
      <description> Mentre qui si cercherà un computer funzionante durante il weekend, chi vuole può partecipare al questionario &amp;ldquo;blog e politica&amp;rdquo; della London School of Economics &amp;amp; Political Science coordinata dal fu Taniwha.
Lse - Gav </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vita è una cosa meravigliosa</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/20/la-vita-e-una-cosa-meravigliosa/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2006 17:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/20/la-vita-e-una-cosa-meravigliosa/</guid>
      <description>Finalmente metti la fibra ottica in casa e ti si rompe la scheda madre del fedele computer (o Della ragione perché questo blog è in bambola da qualche giorno).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rimbrottato dalle grandi firme</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/16/rimbrottato-dalle-grandi-firme/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2006 09:16:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/16/rimbrottato-dalle-grandi-firme/</guid>
      <description>Gianni Riotta, deluso per aver letto su qualche blog citazioni delle sue ruvide interviste, ha diramato la seguente nota:
 Le mie carte di pioniere di Internet sono impeccabili, primo giornalista su un quotidiano a firmare con mail (rimbrottato dalle grandi firme), fondatore con Eco e Singer del Golem, la prima rivista online italiana, blogger su Stampa e Corriere.
 NB: nessuna nota, è un suo pezzo di tre mesi fa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con permesso</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/11/con-permesso/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2006 08:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/11/con-permesso/</guid>
      <description>Nei giorni scorsi il blog è stato un po&amp;rsquo; irregolare. Così sarà anche in questa settimana. Come intrattenimento si consiglia di partecipare alla seguente iniziativa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non riusciva a prendere sonno</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/04/non-riusciva-a-prendere-sonno/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2006 08:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/04/non-riusciva-a-prendere-sonno/</guid>
      <description> Se avere un blog è come avere un figlio, non mi stupirei più di tanto se qualcuno si porta il laptop nel lettone matrimoniale.
Problogger </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resistete, se potete</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/11/resistete/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/11/resistete/</guid>
      <description> Posto che:
 il ponte di Ferragosto è sacrosanto (anche se pioverà) l&amp;rsquo;autoreferenzialità dei blogger è assodata la fantasia è quella che è  qui si chiude fino alla prossima settimana e vi si rimanda all&amp;rsquo;Enciclopedia dei Blogger 2006 di Mario Adinolfi. Alla prossima settimana.
Mario Adinolfi </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I&#39;m gonna give you the Z point</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/03/im-gonna-give-you-the-z-point/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2006 10:40:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/03/im-gonna-give-you-the-z-point/</guid>
      <description> Un centinaio di blog ospitati da Tophost ha subìto un fastidiosissimo attacco hacker (roba come: «Sul nodo w-02, approfittando di un del solito bug di cross-site di uno script php, sono stati fatti dei defacement verso un centinaio di siti») e uno dovrebbe anche leggersi le trascrizioni esclusive delle conversazioni al Norad durante gli attacchi dell&amp;rsquo;11 settembre?!
Tophost - Vanity Fair Usa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uomini di buona volontà</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/20/uomini-di-buona-volonta/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2006 17:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/20/uomini-di-buona-volonta/</guid>
      <description>Momento demagogico: il calcio che ci piace non è quello di Moggi, né quello della Fifa che squalifica Materazzi. Ci piace il calcio delle Due Madonne.
 Il primo allenamento è previsto per lunedì 28 agosto alle ore 19 in via Carlo Carli. Se vuoi giocare a calcio e hai entrambe le gambe puoi contattarmi, che probabilmente c&amp;rsquo;è posto anche per te (oppure puoi presentarti direttamente il 28 agosto). Più siamo più diventa possibile soddisfare il mio proponimento di fare quello che sta in panca e non sale se non si sono fatti male in quattro o si sta vincendo tre a zero (in ordine decrescente di probabilità).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E infatti da Borders non si trova</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/27/e-infatti-da-borders-non-si-trova/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 08:45:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/27/e-infatti-da-borders-non-si-trova/</guid>
      <description> &amp;ldquo;We the media&amp;rdquo; libro di Dan Gillmor fondamentale per l&amp;rsquo;autostima dei blogger che aspirano a fare informazione, ora si può leggere direttamente online.
O&amp;rsquo;Reilly </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fossile di chiocciola</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/10/fossile-di-chiocciola/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 08:31:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/10/fossile-di-chiocciola/</guid>
      <description>Le origini della chiocciola (@) si perdono addirittura nel 14° secolo, pare. Oggi invece la usano tutti per mandare mail, curiosi i nomi utilizzati negli altri paesi (noi abbiamo seguito il modello francese).
  In South Africa, it means &amp;ldquo;monkey&amp;rsquo;s tail&amp;rdquo; In Bosnia, Croatia, and Serbia it&amp;rsquo;s the &amp;ldquo;Crazy&amp;rdquo; In the Czech Republic, it&amp;rsquo;s &amp;ldquo;pickled herring&amp;rdquo; The Danish refer to it as &amp;ldquo;alpha-sign,&amp;rdquo; &amp;ldquo;elephant&amp;rsquo;s trunk,&amp;rdquo; or &amp;ldquo;pig&amp;rsquo;s tail.&amp;rdquo; The French often refer to it as &amp;ldquo;little snail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Io ce l&#39;ho più frequente del tuo</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/09/io-ce-lho-piu-frequente-del-tuo/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 15:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/09/io-ce-lho-piu-frequente-del-tuo/</guid>
      <description> Ecco uno che sostiene che postare ogni giorno con regolarità non serve più.
Marketing Prof (via Reporter Diffuso) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communication breakdown</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/01/communication-breakdown/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2006 15:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/01/communication-breakdown/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;era un tempo in cui si poteva avere un blog e non si doveva temere nulla sul lavoro perché nessuno sapeva cosa fosse un blog.
C&amp;rsquo;era un tempo in cui si veniva licenziati se si veniva scoperti a tenere un blog sul lavoro.
Poi è venuto un tempo, più o meno ieri, in cui tutti dicevano alle aziende: fatevi il blog.
Oggi è venuto il tempo in cui il presidente della vostra compagnia vi spiega - sul suo blog - perché sta licenziando voi e altre 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libri di blogger</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/23/libri-di-blogger/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2006 08:36:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/23/libri-di-blogger/</guid>
      <description>ZITTI AL CINEMA - &amp;ldquo;In un mondo popolato da entusiasti molesti, critici saccenti e divoratori di popcorn, si aggira solitario uno spettatore silenzioso. Questo libro parla di lui e di quel che ha visto (e sentito) andando al cinema. O di quello che, più semplicemente, si è immaginato&amp;rdquo;.
CAMBIARE REGIME - &amp;ldquo;Da Carlo Rosselli ad Amartya Sen, da Arthur Koestler a John F. Kennedy, da Bill Clinton a Tony Blair, nel corso del Novecento la sinistra ha fatto dell&amp;rsquo;espansione della democrazia la sua migliore bandiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postelettorale</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/10/postelettorale/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2006 13:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/10/postelettorale/</guid>
      <description> Urne chiuse. Nell&amp;rsquo;attesa, si sappia che - a modesta interpretazione dello scrivente - contando teste e opinioni dei cento e passa blog italiani qui sottoscritti via rss esce fuori il seguente quadretto:
Centrosinistra _53,9% Centrodestra _39,2% Altri __6,9%
Sennò c&amp;rsquo;è il sondaggio per blogger Libero-Swg, da seguire su Technorati e su Flickr.
tag: politiche2006swg, elezioni2006, blogging </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambiare per non morire</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/03/cambiare-per-non-morire/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2006 08:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/03/cambiare-per-non-morire/</guid>
      <description>Molti grandi quotidiani si nascondono dietro il velo di una presunta obiettività. Il fatto non è tanto che l&amp;rsquo;obiettività sia difficile da raggiungere, quanto che con l&amp;rsquo;evoluzione dei media in corso la gente che s&amp;rsquo;informa va cercando sempre più idee definite e contenuti personalizzati.
 Opinion journalism can be more honest than objective-style journalism because it doesn&amp;rsquo;t have to hide its point of view. It doesn&amp;rsquo;t have to follow a trail of evidence or line of reasoning until one step before the conclusion and then slam on the brakes for fear of falling into the gulch of subjectivity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A shark tale</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/15/a-shark-tale/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2006 06:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/15/a-shark-tale/</guid>
      <description>Che succede se lo squalo invece di inseguire si mette a fare la corsa? Ti trovi il magnate Rupert Murdoch, uno che ha portato i giornali inglesi lontano da Fleet Street ma nelle case di tutti i britannici, dire chiaro e tondo che la diffusione di internet già significa la morte certa dei vecchi baroni dei media tradizionali. Nelle sue parole c&amp;rsquo;è la riflessione di uno - affarista, spregiudicato, come volete - che la sa lunga e ha visto lontano:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiamami Pirani, sarò la tua bionda</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/15/saro-la-tua-bionda/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2006 06:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/15/saro-la-tua-bionda/</guid>
      <description> Se non siete d&amp;rsquo;accordo con la definizione di giornalismo eroico citata ieri, potete sempre affidarvi a Glenn Reynolds (Instapundit), che sull&amp;rsquo;Economist era stato più asciutto: fare giornalismo è come fare la birra, con un limitato investimento possono farlo tutti anche se poi non è detto che la birra sia buona.
L* - Instapundit - Economist </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che ci faccio qui</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/15/2090/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2006 05:07:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/15/2090/</guid>
      <description> Dato che il servizio statistiche di Google non va più di moda, qui si testa altro. 
Pro blogger </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ragazze del momento</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/08/ragazze-del-momento/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2006 11:43:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/08/ragazze-del-momento/</guid>
      <description>Prime impressioni dopo uno sguardo al nuovo Grazia.
 Di sicuro è stato svecchiato: è molto più veloce, soprattutto nella prima parte. E gioca un po&amp;rsquo; di più sull&amp;rsquo;effetto tabloid. Comunque non è un lifting, solo un taglio nuovo di capelli.
 Mi sembra abbia ereditato tre cose buone dal defunto mensile &amp;ldquo;Donna&amp;rdquo;: Annalena Benini, una rubrica sulle donne di Filippo Facci, la presentazione di un libro facendo il reprint della prima pagina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SÃ¬, Grazia</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/06/si-grazia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2006 18:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/06/si-grazia/</guid>
      <description> Ladies &amp;amp; gentlemen, il blog di Grazia, che questa settimana cambia pelle.
Grazia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La canzone popolare</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/05/la-canzone-popolare/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2006 00:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/05/la-canzone-popolare/</guid>
      <description> Dopo aver appreso il nome del vincitore di Sanremo Leibniz non ha più dubbi a riguardo della coalizione che vincerà le prossime elezioni.
Ansa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del potere</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/28/del-potere/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2006 14:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/28/del-potere/</guid>
      <description>Smog fa i conti col potere:
 Ma come fai a vedere Sanremo se La7 ti piazza in rapida successione Febbre da cavallo e Fracchia la belva umana? Scrive Alexander Stille: &amp;ldquo;Denaro + mezzi di comunicazione + celebrità = potere politico&amp;rdquo;.
 Scrivo io: &amp;ldquo;Soldi + comunicazione + idee = potere&amp;rdquo;.
Scrive lei: &amp;ldquo;Idee + cosce = potere&amp;rdquo;. Quindi le cosce equivalgono alla comunicazione + soldi e la celebrità alle idee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una cagata pazzesca</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/18/una-cagata-pazzesca/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2006 00:21:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/18/una-cagata-pazzesca/</guid>
      <description> E finalmente - probabilmente a causa del bukkake day - qualcuno si alzò e disse: &amp;ldquo;La parola blogosfera non ha alcun significato&amp;rdquo;.
Financial Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sul mio personalissimo taccuino</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/23/sul-mio-personalissimo-taccuino/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 16:37:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/23/sul-mio-personalissimo-taccuino/</guid>
      <description>Tempo di Bloggies Awards, una delle tante competizioni Oscar style riservate ai blog. Di solito è una cosa che serve più a conoscere nuovi siti che non a scegliere effettivamente i migliori&amp;hellip; ma tant&amp;rsquo;è. Segue parziale dichiarazione di voto accompagnata anche da qualche motivazione.
Migliore applicazione: Wordpress, in fondo anche Leibniz è passato a Wp da qualche tempo.
Miglior blog australiano: Information Aesthetics.
Asiatico: Simon World, da Hong Kong.
Africano o Medio-Orientale: quello più sponsorizzato è Baghdad Burning, ma qui si resta affezionati alla Tunisia di Subzero Blue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se la coda lunga è troppo lunga</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/23/se-la-coda-lunga-e-troppo-lunga/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 11:36:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/23/se-la-coda-lunga-e-troppo-lunga/</guid>
      <description> Dieci ragioni per cui nessuno legge il tuo blog.
Gaping Void </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma che gli stalta in testa?</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/12/1987/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2006 10:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/12/1987/</guid>
      <description> Paolo Valdemarin sgonfia con argomenti impeccabili chi sostiene l&amp;rsquo;equazione:
numero di link=affidabilità
Meglio conosciuta come: io sono Beppe Grillo e sono più figo di tutti i quotidiani italiani on-line.
Paolo Valdemarin - Beppe Grillo </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I blog italiani hanno l&#39;influenza(?)</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/26/i-blog-italiani-hanno-linfluenza/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2005 23:26:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/26/i-blog-italiani-hanno-linfluenza/</guid>
      <description>E parliamo per un momento del nostro ombelico. Allora Carlo Felice Dalla Pasqua dal suo (splendido, complimenti!) blog Reporters dice in sostanza: cavolo, qui i giornalisti in pigiama hanno scoperto che - forse - quelli che hanno fatto i poster di Berlusconi hanno usato software pirata e nessuno dice niente. Mantellini, che quando sente odore di Cavaliere perde inchiostro, ci ha poi messo il carico.
Ora, qui non mi sembra che siamo negli Usa: nessuno di noi ha un incarico di governo e una tata messicana senza contributi pagati, né vedo giornalisti coi capelli bianchi che in prima serata usano documenti falsi per giustificare una propria tesi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instant democracy</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/02/instant-democracy/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2005 09:53:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/02/instant-democracy/</guid>
      <description> A spiegare perché gli iracheni siano finiti a votare tre volte in undici mesi dopo trent&amp;rsquo;anni senza diritti ci pensa Salam Pax, il blogger più famoso del mondo (almeno per un bel po&amp;rsquo;), sul blog del Guardian.
Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blame Canada</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/01/blame-canada/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2005 11:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/01/blame-canada/</guid>
      <description> Canadese, passa 56 giorni su 61 a bordo di un aereo, grida ai quattro venti che la sua intenzione è di battere il record del milione di miglia accumulate. Non poteva non avere un blog (e una faccia da schiaffi).
Yahoo News - The Great Canadian Mileage Run 2005 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog all&#39;amatriciana</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/29/blog-allamatriciana-2/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2005 17:53:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/29/blog-allamatriciana-2/</guid>
      <description> A volte si parla di social software e non si sa bene a cosa serva. Invece ecco qui che Giuseppe ha utilizzato Frappr! (una sorta di estensione di Google Maps) per segnalare i ristoranti preferiti dai blogger italiani. Buon esempio di collaborazione (un po&amp;rsquo; come quando qualche attento e stimato lettore ti fa notare le castronerie che scrivi sul blog dandoti l&amp;rsquo;occasione di sbianchettare).
Blog Notes - Italian Blogger Restaurant </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Io ve l&#39;avevo detto</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/23/io-ve-lavevo-detto/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2005 00:10:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/23/io-ve-lavevo-detto/</guid>
      <description> Casino periferie in Francia: il ministro dell&amp;rsquo;Interno, Nicolas Sarkozy, e stato attaccato sul blog di Mathieu Kassovitz (il regista de &amp;ldquo;L&amp;rsquo;odio&amp;rdquo;) e ha risposto direttamente da li alle obiezioni. La traduzione e di Brainwash.
Figaro - Kasso | tag: france, politics </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eccesso di ribasso</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/20/eccesso-di-ribasso/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2005 08:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/20/eccesso-di-ribasso/</guid>
      <description>La cosa brutta di quando si cambia indirizzo del proprio blog e che di colpo si perde tutto il valore a livello di rete acquisito nei mesi passati. Per un esempio basta andare su uno dei siti piu visitati di recente: quello che fa le debite proporzioni tra posizionamento in Technorati (fatto di link e citazioni) e il prezzo pagato da Aol per acquisire i blog di Jason Calcanis. Il vecchio Leibniz &amp;ldquo;valeva&amp;rdquo; 45,727.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Election mode</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/18/election-mode/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2005 07:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/18/election-mode/</guid>
      <description>Archiviate le primarie molti blog entrano in election-mode. Il primo e il neonato Elezioni2006 del nuovo progetto Blogosfere:
 &amp;hellip;dieci anni dopo, ancora loro (Prodi e Berlusconi) a guidare le truppe cammellate del centro-destra e del centro-sinistra; una cronica incapacita di produrre una nuova classe politica o l&amp;rsquo;unica opzione praticabile? la implicita accettazione di un risultato (forse) scontato o una strategia mirata?
 Poi c&amp;rsquo;e Grillo, che ormai conta i giorni:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi può toccare il fondo</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/09/chi-puo-toccare-il-fondo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2005 22:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/09/chi-puo-toccare-il-fondo/</guid>
      <description>Diciamo che i blogger non esistono, ma e ormai assodato che attraverso i weblog si forma ormai una piccola fetta dell&amp;rsquo;opinione pubblica. Un articolo di A.B. Stoddard analizza proprio il rapporto tra lettore di blog e lettore di &amp;ldquo;articolo di fondo&amp;rdquo;: il web e spesso piu in sintonia con l&amp;rsquo;utente di quanto non lo sia il corsivista.
 It can be said that the traditional newspaper column has seen its best day.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meglio post brevi</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/07/meglio-post-brevi/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2005 23:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/07/meglio-post-brevi/</guid>
      <description> Per dimostrare che il tempo poi non passa così in fretta, l&amp;rsquo;ennesimo post sulle differenze tra blogging e giornalismo: pare siano sette. Almeno secondo Thomas Crampton, guest di Joi Ito.
Joi Ito | tag: blogging, journalism </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luna y mierda</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/08/01/luna-y-mierda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2005 09:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/08/01/luna-y-mierda/</guid>
      <description> Se in un libro cercate vescovi prestigiatori, nani, mafiosi, danzatrici rabdomanti, creature deformi e angeli dalle ali mozze il libro dell&amp;rsquo;estate e «Nella terra di nessuno c&amp;rsquo;erano tutti» di Alessandro Salas (alias Kaplan). In giro c&amp;rsquo;e qualche recensione e anche un suo racconto su Roma.
Ibs - Kaplan - RomaOne - Fuorivista | tag: books </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classe dirigente</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/31/classe-dirigente/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2005 00:43:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/31/classe-dirigente/</guid>
      <description> Ok, la cosa dei lacci di scarpe e piaciuta aLibero Blog e a Repubblica.
L* - Libero- Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;inchiesta vecchio stile (a puntate)</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/19/linchiesta-vecchio-stile-a-puntate/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2005 09:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/19/linchiesta-vecchio-stile-a-puntate/</guid>
      <description> Non so se Adinolfi scrivera davvero l&amp;rsquo;enciclopedia dei blog italiani. Intanto si mette a scrivere giudizi partendo dai blogger del Cannocchiale, categoria under 30.
Mario Adinolfi </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il compleanno dell&#39;autoreferenzialita&#39;</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/12/il-compleanno-dellautoreferenzialita/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2005 09:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/12/il-compleanno-dellautoreferenzialita/</guid>
      <description> Giavasan, versione daily, ricorda che il 31 agosto sara il Blog Day. Ogno blogger, in teoria, scrivera bene di 5 blog diversi dal suo, in modo da farlo conoscere ai visitatori. Nel frattempo Leibniz, incuriosito dai guru della rete, sta facendo una prova del nuovo TypePad in italiano.
Giavansan - BlogDay - Paolo - Rosental </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oltre Claudio Amendola</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/05/oltre-claudio-amendola/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2005 08:59:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/05/oltre-claudio-amendola/</guid>
      <description>Pare che tra pochi giorni Elio e le Storie Tese - che a suo tempo furono testimonial di Virgilio (e Virgelio) - lanceranno il Videoblog sul cellulare per conto di Tre. All&amp;rsquo;inizio gli utenti potranno vedere i post degli Eli e lasciare un videocommento (chissa che dira Sofri della video-forumizzazione dei vlog). Quindi apriranno altri blog pilotati (tenuti da gente presunta-trendy come un Vj, una ballerina, una studentessa e una web designer).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogger con l&#39;etichetta</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/04/blogger-con-letichetta/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2005 09:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/04/blogger-con-letichetta/</guid>
      <description> Dan Gillmor e soci hanno rilasciato queste Honor Tags, dei tag che dovrebbero specificare le intenzioni di chi scrive e il tono del singolo post. Tipo: giornalistico, personale, inventato, ecc&amp;hellip; Inoltre Gillmor ha anche avviato un grosso tentativo di giornalismo amatoriale basato su un decalogo che servirebbe anche ai professionisti veri.
Honortags - Bayosphere </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A-List</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/06/24/a-list/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2005 08:38:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/06/24/a-list/</guid>
      <description> Qui ormai non si fa altro che segnalare liste. Ecco i 50 siti «coolest» secondo Time. E qui ci sono i blog.
Time </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciao, io mi chiamo geek&lt;br&gt;&lt;i&gt;Ciaaaooo geeek&lt;/i&gt;</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/05/26/ciao-io-mi-chiamo-geekbriciaaaooo-geeeki/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2005 07:52:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/05/26/ciao-io-mi-chiamo-geekbriciaaaooo-geeeki/</guid>
      <description>Maniaci del web, voi che la prima cosa che fate al rientro a casa e controllare la posta elettronica, ecco i primi quattro dei 12 passi per guarire da questa malattia:
 1) I will have a cup of coffee in the morning and read my PAPER newspaper like I used to, before the Web.
 2) I will eat breakfast with a knife and fork and not with one hand typing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senza Massimo Bordin</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/05/25/senza-massimo-bordin/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2005 08:06:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/05/25/senza-massimo-bordin/</guid>
      <description> Certo che la pagina blog-roundup di Salon, che raccoglie gli articoli piu linkati dai blog secondo Technorati e assai comoda.
Salon (via Blog4Biz) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog when you&#39;re winning</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/05/23/blog-when-youre-winning/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2005 15:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/05/23/blog-when-youre-winning/</guid>
      <description> Doc Searls scrive che non c&amp;rsquo;e bisogno di avere un blog se stai vincendo, Pero&amp;hellip; ci sono un sacco di pero e cosi Dave Winer insiste: Google e soprattutto Apple dovrebbero tenere un blog.
Doc - TwoWayBlog </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sotto i portici</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/05/13/sotto-i-portici/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2005 08:12:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/05/13/sotto-i-portici/</guid>
      <description> E mentre Cofferati va in tv a fare l&amp;rsquo;uomo di ferro il suo blog sta sempre li dal 21 ottobre 2004.
Sergio Cofferati </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omissis</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/05/04/omissis/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2005 10:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/05/04/omissis/</guid>
      <description>Forse e un&amp;rsquo;impressione sbagliata, ma non vi pare che la blogosfera extra-italiana stia recependo troppo lentamente la notizia dello scoop di Macchianera?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il blog spiegato a mia nonna</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/04/10/il-blog-spiegato-a-mia-nonna/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2005 22:58:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/04/10/il-blog-spiegato-a-mia-nonna/</guid>
      <description>Eugene Volokh ha messo giu alcuni appunti per spiegare ai profani cosa siano i blog, perche sono utili, perche piacciono tanto ai loro titolari. E&amp;rsquo; un post pieno di similitudini particolari, tipo: non pensare a un blog come a un quotidiano che da la notizia, ma come a un settimanale che ne commenta una; pensare al blogger piu come a un editor che non a uno scrittore&amp;hellip; e cosi via.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dopo Nicoletti</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/04/09/dopo-nicoletti/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2005 09:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/04/09/dopo-nicoletti/</guid>
      <description> Blog e scrittura. Lasciate stare La Stampa e concentratevi su Camille Paglia, che critica lo stile di scrittura dei blogger: troppo autoreferenziali, troppo poco accurati nella scelta delle parole.
Salon </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>