<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogging on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/blogging/</link>
    <description></description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/categories/blogging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The struggle for the open web</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2016-04-14-the-struggle-for-the-open-web/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2016-04-14-the-struggle-for-the-open-web/</guid>
      <description>What if, one day, you discover that your fulfilling social media life was completely wrong? What if your castle of self gratification and instant connections, friends and followers, mobile power and desktop automation would fall apart? We do not need an incoming Apocalypse to ask the right questions, we just need to stop one moment and think.
I&amp;rsquo;ve been walking around in a kind of a daze for weeks and everywhere I go I find myself scribbling something down: open web first.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una monade</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/11/29/una-monade/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 11:10:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/11/29/una-monade/</guid>
      <description>Qualcuno si è finalmente preso il mio vecchio dominio leibniz-blogs.it: Mr.Leibniz&amp;rsquo;s blog. Articoli, recensioni e riflessioni sul mondo. Non sono io, ma in bocca al lupo, da riflettere c&amp;rsquo;è sempre molto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elezioni</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/09/07/elezioni/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 07:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/09/07/elezioni/</guid>
      <description>Di quelle politiche parliamo poi, ora c&amp;rsquo;è quella di Mr Skytg24. Tutto vero. [River]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le innominations (ai Macchianera Blog Awards)</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/09/06/le-innominations-ai-macchianera-blog-awards/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 05:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/09/06/le-innominations-ai-macchianera-blog-awards/</guid>
      <description>Sono uscite le nomination dei Macchianera Blog Awards 2010. A prima vista mancano almeno Il Sole 24 ore, Inkiostro, Spigoloso, noiseFromAmeriKa, Camillo e il Post - che è sicuramente la migliore novità dell&amp;rsquo;anno - un po&amp;rsquo; non c&amp;rsquo;entra nulla nella categoria blog. Mancava il premio per il &amp;ldquo;miglior servizio che ha mandato tanti blog a puttane&amp;rdquo;: Friendfeed avrebbe vinto a mani basse. [Macchianera]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piovono grane</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/07/07/piovono-grane/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 14:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/07/07/piovono-grane/</guid>
      <description>Vedo che sullo sciopero dei blog è nato un virile botta e risposta tra Facci e Gilioli. Bene, se riesco a sistemare la casa allagata, poi me lo leggo anche.
[Il Giornale - Piovono rane]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anche se è vero, non ci voglio credere</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/04/27/anche-se-e-vero-non-ci-voglio-credere/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 16:17:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/04/27/anche-se-e-vero-non-ci-voglio-credere/</guid>
      <description>Dicono che La Stampa online ha scambiato la rubrica del Guardian sulle finte email di Obama per una corrispondenza vera. [Cattiva Maestra - La Stampa - The Guardian]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forse ho mangiato pesante...</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/04/13/forse-ho-mangiato-pesante/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 09:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/04/13/forse-ho-mangiato-pesante/</guid>
      <description>Format destinati ad avere scarsa fortuna che mi sono passati per la testa di recente:
 un West Wing ambientato in Italia. Ma, al contrario della versione americana, con un presidente del Consiglio di centrodestra ma non troppo (genere &amp;ldquo;Fini tendenza Pd&amp;rdquo;).
 un newsmagazine generalista che tenta il guizzo, abbandona la sua imbalsamata struttura e diventa un incrocio tra l&amp;rsquo;Atlantic Monthly, il New York Magazine e Time (con tanto di online copiato da quest&amp;rsquo;ultimo, anzi da tutti e tre).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dilettanti</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/03/18/dilettanti/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 09:03:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/03/18/dilettanti/</guid>
      <description>Non ho trovato il tempo per segnalare anch&amp;rsquo;io la curiosa vicenda di Davide Rossi, il tizio che si scaglia contro internet e poi dalla rete viene riscoperto come paninaro (vabbè, è una sintesi un po&amp;rsquo; estrema). Comunque, oggi è apparso un suo commento da Mantellini, il che mi pare una cosa positiva: dal giudizio secco si passa al dialogo. Aggiungo solo che, tra poco, esce in italiano, col titolo &amp;ldquo;Dilettanti.com&amp;rdquo;, il discusso libro di Andrew Keen &amp;ldquo;The cult of amateur&amp;rdquo;, che non è che dica cose molto diverse da quelle di Rossi, però una lettura la meriterebbe lo stesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non è un paese per vecchi?</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/03/02/non-e-un-paese-per-vecchi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 13:38:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/03/02/non-e-un-paese-per-vecchi/</guid>
      <description>Al grido di largo ai ggiovani, Brodo saluta e ci abbandona (come uno Uòlter qualsiasi). Facciamo che io non ci credo. [Brodo Primordiale]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lifestream is a state of mind</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/01/18/lifestream-is-a-state-of-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2009 12:09:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/01/18/lifestream-is-a-state-of-mind/</guid>
      <description>Ecco, tante cose giuste sui blog e Friendfeed le ha scritte Akille: se il blog muore, Friendfeed è il maggiordomo. [Akille.net]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il senso della lettura</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/01/16/il-senso-della-lettura/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2009 10:21:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/01/16/il-senso-della-lettura/</guid>
      <description>Al molto citato post di Seth Godin, When newspapers are gone, what will you miss?, secondo me va mossa un&amp;rsquo;obiezione fondamentale. Sì, è vero che tecnicamente tutto quello che sta sul cartaceo potrebbe trovare nuova (e miglior) vita in formato digitale. Giornalismo d&amp;rsquo;inchiesta compreso. Ma come la mettiamo con l&amp;rsquo;esperienza unica dello sfogliare?
[Seth&amp;rsquo;s blog]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salutate il signor Kimble</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/01/09/salutate-il-signor-kimble/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2009 07:12:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/01/09/salutate-il-signor-kimble/</guid>
      <description>Stamattina, tra un po&amp;rsquo;, svenivo. [Twitter/Schwarzenegger]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quattro anni fa (e un po&#39;)</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/11/04/quattro-anni-fa-e-un-po/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 11:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/11/04/quattro-anni-fa-e-un-po/</guid>
      <description>Grazie davvero a Luca Sofri che è andato a ripescare il mio primo post su Obama (28 luglio 2004), che avevo perduto causa ardimentosi cambi di piattaforma. [Wittgenstein - L*]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;è portfolio e portfolio</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/10/19/ce-portfolio-e-portfolio/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2008 18:11:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/10/19/ce-portfolio-e-portfolio/</guid>
      <description>Prima c&amp;rsquo;erano i broker disperati, poii blogger che si disperavano come i broker, adesso si ricomincia. [Manteblog - the brokers with hands on their faces blog via BoingBoing]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bianco, Rós e verde</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/06/18/bianco-ros-e-verde/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2008 13:15:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/06/18/bianco-ros-e-verde/</guid>
      <description>io non ci credo tanto ai blog che fanno massa critica e contano in cabina elettorale. Non in Italia almeno. Se i blog contassero qualcosa, almeno quelli che leggo io, Uòlter avrebbe preso il 90% alle ultime elezioni. Scalfacoso sarebbe come minimo ministro, iQuattrogatti in Parlamento. Oppure avremmo un sistemista Presdelcons, cosa che non mi sembra molto allettante (non che le altre ipotesi mi allettino di più). Magari una nenia dei Sigur Rós al posto dell&amp;rsquo;inno di Mameli.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>