<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bad Monkey on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/tags/bad-monkey/</link>
    <description>Recent content in Bad Monkey on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2014 19:45:36 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/tags/bad-monkey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quando ti prende la scimmia...</title>
      <link>https://macchioni.cc/2014/02/28/badmonkey/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 19:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2014/02/28/badmonkey/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“What de hell’s wrong wit your boy dere? He dont look right.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Dot’s not my boy,” Neville said. “Dot’s a monkey I look ahfta.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per colpa di &lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2014/02/02/books/review/gary-shteyngart-by-the-book.html?_r=0&#34;&gt;Gary Shteyngart&lt;/a&gt; ho comprato e letto &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Bad-Monkey-Carl-Hiaasen/dp/0307272591&#34;&gt;Bad Monkey&lt;/a&gt; di Carl Hiaasen.  A me piace Gary, lo chiamo per nome solo perché compro i suoi libri, ma so che dovrei fidarmi meno dei suoi endorsement, anche perché è uno dei pochi scrittori ad avere un intero paragrafo di Wikipedia dedicato ai suoi &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Gary_Shteyngart#Blurbs&#34;&gt;blurb&lt;/a&gt;. E poi c&amp;rsquo;è anche un&amp;rsquo;altra ragione per la quale non avrei dovuto credergli: il nuovo libro di Shteyngart’s, &lt;em&gt;Little Failure&lt;/em&gt;, viene presentato proprio da una frase di… Hiaasen:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I’m always wary when a young writer offers up a memoir, but Gary Shteyngart delivers big-time with &lt;em&gt;Little Failure&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Be&amp;rsquo;, comunque, se non avessi letto Hiaasen, mi sarei sbagliato di grosso. &lt;em&gt;Bad Monkey&lt;/em&gt; è un libro divertente, acuto e _________, mettete voi l&amp;rsquo;aggettivo che preferite, tanto andrà bene comunque. L&amp;rsquo;amore vero è arrivato a pagina 94, o comunque davanti a passaggi come questo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Last week I did a post on a man who had a clarinet up his colon,” she reported. “That’s not what killed him, by the way. It was a single gunshot to the head from a jealous lover. She played the oboe.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Shakespeare was born too soon.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inoltre il libro è pieno di altri elementi unici: arti umani, una scimmia con l&amp;rsquo;alopecia, ispezioni nelle cucine dei ristoranti, un medico legale cubano in Louboutin, le Florida Keys, magia vodoo ad alto tasso alcolico e vili truffatori. Oltre al TTKWM, ovvero &amp;ldquo;The Typical Key West Murder&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The typical Key West murder is a drunken altercation over debts, dope or dance partners. Premeditated robbery-homicides are rare because they require a level of planning and sober enterprise seldom encountered among the island’s indolent felons.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://amycitrondesign.com/wp-content/uploads/2013/05/hiaasen.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piccola digressione, se &lt;em&gt;Bad Monkey&lt;/em&gt; vi ricorda qualcosa, vi risparmio la rapida ricerca su Google: era un pedale overdrive per chitarra elettrica, Tipo questo qui sotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://webshop.cashconverters.com.au/thumbnail/850x520/1783514-digitech-bad-monkey-tube-overdrive-guitar-pedal-0.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>