<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Null on Indie Hugo Site</title>
    <link>http://macchioni.in/categories/null/</link>
    <description>Recent content in Null on Indie Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2013 08:26:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://macchioni.in/categories/null/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ciao Marco</title>
      <link>http://macchioni.in/2013/10/14/ciao-marco/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 08:26:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2013/10/14/ciao-marco/</guid>
      <description>Ci mancherai. Tanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You&#39;re all late for tea!</title>
      <link>http://macchioni.in/2010/09/15/youre-all-late-for-tea/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 10:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2010/09/15/youre-all-late-for-tea/</guid>
      <description>I candidati Tea Party, in queste ore, se la stanno spassando. Come dice una di loro: &amp;ldquo;Don&amp;rsquo;t ever underestimate the power of we, the people&amp;rdquo;.
[RaiNews24 - Bbc]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ag Fi </title>
      <link>http://macchioni.in/2010/07/20/ag-fi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 06:34:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2010/07/20/ag-fi/</guid>
      <description>Prenotare ombrellone a Fregene. Quelli di FF dicono che, se S. resta a Roma in agosto, io non posso essere da meno. Trovare scusa istituzionale per E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un luogo chiamato libertà™</title>
      <link>http://macchioni.in/2010/05/28/un-luogo-chiamato-libertae284a2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 08:38:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2010/05/28/un-luogo-chiamato-libertae284a2/</guid>
      <description>Noi di Repubblica siamo sbarcati con voi su un pianeta nuovo e l&amp;rsquo;orizzonte è emozionante e infinito. Guardate come sa essere ironica e dispettosa la storia: nel momento in cui in Italia si cerca di imbavagliare linformazione, il nostro giornale atterra per primo su un pianeta di pochi centimetri quadrati dove la libertà è senza limiti.
 Il grandissimo aedo Vittorio Zucconi a proposito dell&amp;rsquo;iPad che arriva oggi in Italia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiocco rosa</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/10/04/fiocco-rosa/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 16:51:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/10/04/fiocco-rosa/</guid>
      <description>Mentana alla Gazzetta? Sarà stato Ferrandi? **Update: **Chicco smentisce.
[Dagospia - Paferrobyday]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bravo &#39;sto Sofocle</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/08/26/bravo-sto-sofocle/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2009 15:18:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/08/26/bravo-sto-sofocle/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Oedipus Rex&amp;rdquo;—Average reader rating: Four stars. Sophocles is a satisfying author who writes in clear, snappy prose. Youngsters in particular could learn a lot by imitating Mr. Rex, until he goes a bit off the rails toward the end. Nothing earth-shattering here, but zippy stuff. Have to admit I&amp;rsquo;m still puzzled by the weird subplot involving Mr. Rexs mother.
 I grandi classici raccontati come se fossero stati recensiti dagli utenti di Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All&#39;improvviso uno sconosciuto</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/04/12/allimprovviso-uno-sconosciuto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 21:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/04/12/allimprovviso-uno-sconosciuto/</guid>
      <description>Il Pritzker di quest&amp;rsquo;anno è Peter Zumthor, uno svizzero piuttosto minimalista che per Time «sta alla storia dell&amp;rsquo;architettura come Samuel Beckett sta a quella della letteratura». Quindi, direi che il titolo di questo post parla solo per me.
[Pritzker - Time]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transformers</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/03/26/transformers/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2009 21:26:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/03/26/transformers/</guid>
      <description>Quando avevo sentito del Prada Transformer Building di Seoul non avevo mica capito che si trasformava così. [godshell - PTB via Kottke]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non ditelo a Ciarrapico</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/03/26/non-ditelo-a-ciarrapico/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2009 13:46:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/03/26/non-ditelo-a-ciarrapico/</guid>
      <description>I Conservatori inglesi si sono mobilitati per salvare dalla chiusura i giornali locali, che tanto bene non se la passano. [Conservatives.co.uk]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non è finita finché non è finita</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/03/26/non-e-finita-finche-non-e-finita/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2009 10:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/03/26/non-e-finita-finche-non-e-finita/</guid>
      <description>Esce un altro libro su Yogi Berra, il giocatore di baseball più simile a Giovanni Trapattoni che la storia ricordi. [Amazon - Salon]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La parola condotta è una buona parola</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/03/02/la-parola-condotta-e-una-buona-parola/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 10:57:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/03/02/la-parola-condotta-e-una-buona-parola/</guid>
      <description>Paola Mastrocola, scrittrice e insegnante, oggi scrive molto di quello che c&amp;rsquo;è da scrivere sul cinque in condotta, sulla scuola italiana e pure sui genitori.
 La scuola è da tempo disarmata. Non ha strumenti per affermare le sue regole e i principi in cui crede. Soffre, da 40 anni circa, di una sindrome di debolezza congenita che, peraltro, una certa parte di essa, la più ideologizzata, ha fortemente voluto in base all’idea che mai si debba punire, che il voto non sia un’arma, e che sia meglio motivare, prevenire, comprendere, giustificare: mai scendere al vile ricatto dell’insufficienza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come ti cavalco la ronda</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/02/26/come-ti-cavalco-la-ronda/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2009 15:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/02/26/come-ti-cavalco-la-ronda/</guid>
      <description>[](http://edicola.unita.it/resources/20090226/cover/20090226_cover_302.jpg)
All&amp;rsquo;Unità le ronde non piacciono, e ci mancherebbe. Oggi la prima pagina del giornale si apre con la foto di due tizi dal volto coperto, piuttosto minacciosi, che tengono in mano delle torce. Non guardo i tg da giorni, quella foto non mi dice niente, vorrei sapere chi sono, ma non c&amp;rsquo;è didascalia. Devo accontentarmi del titolo: &amp;ldquo;Ronda anomala&amp;rdquo; (non male). I sommari dicono che «destra e leghisti tentano di mettere le mani sulle &amp;ldquo;truppe&amp;rdquo;» e che in Emilia «si organizzano gruppi vicini al neofascismo».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiedilo al presidente</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/02/24/chiedilo-al-presidente/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 10:10:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/02/24/chiedilo-al-presidente/</guid>
      <description>Nelle ultime settimane, la mia rubrica preferita è All the president&amp;rsquo;s emails di Oliver Burkeman per il Guardian. Cioè una finta corrispondenza via email di Barack Obama. Ieri, per esempio, il techpresident era alle prese con la figlia Malia e la sua richiesta di aumento della paghetta (per risollevare l&amp;rsquo;economia americana) e le sue lamentele per i souvenir ricevuti dopo il viaggio in Canada. [Guardian]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storie che fanno storia</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/02/01/storie-che-fanno-storia/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2009 16:53:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/02/01/storie-che-fanno-storia/</guid>
      <description>Oggi facciamo un po&amp;rsquo; di storia del giornalismo italiano. Andiamo a pagina 57 di un settimanale femminile che esce in edicola il mercoledì. È un intero pezzo sul mestiere del cronista politico nella Seconda Repubblica. Vengono interpellati i protagonisti di 15 anni fa (e, in parte, di oggi): Stefano Marroni, Virman Cusenza, Augusto Minzolini, ecc. Ma una figura sembra emergere più di tutte&amp;hellip;
 «Un certo sconvolgimento lo portò l&amp;rsquo;arrivo di Maria Latella», ammette Cusenza, a proposito del direttore di &amp;ldquo;A&amp;rdquo;, allora inviato del Corriere, «soprattutto perché, almeno all&amp;rsquo;inizio, lavorava per conto suo, e anche perché aveva un rapporto diretto con Veronica, la moglie di Berlusconi».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mattone in arrivo</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/01/08/mattone-in-arrivo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2009 15:17:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/01/08/mattone-in-arrivo/</guid>
      <description>Quest&amp;rsquo;anno esce &amp;ldquo;Imperial&amp;rdquo;, un nuovo libro di William T. Vollmann: dopo le 3300 pagine di &amp;ldquo;Rising Up and Rising Down&amp;rdquo; (in Italia ridotto a 941 e tradotto &amp;ldquo;Come un&amp;rsquo;onda che sale e che scende&amp;rdquo;), stavolta sono solo 1296.
[The Millions - Amazon]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sintesi condivisibile</title>
      <link>http://macchioni.in/2009/01/05/sintesi-condivisibile/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2009 19:21:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2009/01/05/sintesi-condivisibile/</guid>
      <description>Il 90% delle cose che fa figo leggere fa schifo. I libri di Roth sono bellissimi.
 Difficile contraddire Massimo Morelli. [Momoblog]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando le ciambelle riescono col buco</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/11/23/quando-le-ciambelle-riescono-col-buco/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2008 17:53:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/11/23/quando-le-ciambelle-riescono-col-buco/</guid>
      <description>La storia dei bagel. Oppure la Storia vista attraverso i bagel, fate voi.
[Slate - Amazon - Sherrett]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I journo-gurus</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/11/19/i-journo-gurus/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 07:54:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/11/19/i-journo-gurus/</guid>
      <description>Trovo chejourno-gurus sia una definizione fantastica per i vari Friedman, Anderson e Gladwell, cioè quei giornalisti che s&amp;rsquo;inventano un&amp;rsquo;idea (rispettivamente: il mondo è piatto, la coda lunga, decidere in un battito di ciglia) e ci costruiscono sopra diversi anni di successo.
[More Intelligent Life]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il segreto del suo successo</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/11/17/il-segreto-del-suo-successo/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 16:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/11/17/il-segreto-del-suo-successo/</guid>
      <description>Tutti sono in fermento per Outliers, il nuovo libro di Malcom Gladwell dedicato agli ingredienti del successo. Eccone un assaggio. [Salon - Time - Guardian]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carta canta</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/11/10/carta-canta/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 21:26:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/11/10/carta-canta/</guid>
      <description>Ricopio l&amp;rsquo;ottima sintesi di Marco Pratellesi dell&amp;rsquo;articolo &amp;ldquo;The Elite Newspaper of the Future&amp;rdquo; di Philip Meyer (tradotto qui).
  I giornali dovranno essere meno “pesanti”, cioè ridotti non solo nel formato ma anche nel numero di pagine e inserti; potranno avere una cadenza non più necessariamente quotidiana; dovranno contenere principalmente analisi, interpretazioni e inchieste; dovranno abbandonare la copertura di incontri pubblici, comunicati e agenzie raccontati senza approfondimento per dedicarsi principalmente a informazioni elaborate che sono il valore aggiunto dell’era dell’informazione; dovranno collocare i fatti nei loro contesti, spiegarli in cornici teoriche, suggerire al lettore strade per agire rispetto ad essi; dovranno sperimentare una sempre più stretta interazione con il lettore sul web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fantapolitica</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/11/04/fantapolitica/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 12:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/11/04/fantapolitica/</guid>
      <description>Sotto un titolo stupendo (&amp;ldquo;The morning after the night before&amp;rdquo;) cinque scrittori immaginano che cosa accadrà a urne aperte. [Guardian]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volevo ringraziare tutti i miei lettori</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/11/01/volevo-ringraziare-tutti-i-miei-lettori/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 15:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/11/01/volevo-ringraziare-tutti-i-miei-lettori/</guid>
      <description>Roberto Saviano sbarca in Gran Bretagna:
 It is about freedom of speech,&amp;rdquo; he said of the issues surrounding his novel and the reaction to it. &amp;ldquo;But above all, it is about the freedom of the reader, because what has put me in danger is reading. If what I wrote had ended up in the hands of 20,000 people it would not have generated any problem. What put me in danger is that, because of me, millions of people decided to take an interest in the things that interested me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E infatti l&#39;università italiana è in crisi</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/10/31/e-infatti-luniversita-italiana-e-in-crisi/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 23:23:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/10/31/e-infatti-luniversita-italiana-e-in-crisi/</guid>
      <description>Diamine&amp;hellip; Il miglior edificio del 2008, anzi il World Building of the Year, è la nuova Bocconi di Milano. [Cnn]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avranno cambiato le lenzuola?</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/10/30/avranno-cambiato-le-lenzuola/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 22:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/10/30/avranno-cambiato-le-lenzuola/</guid>
      <description>Quelli che ricavano alberghi in posti impensabili come carceri, fabbriche di scarpe, chiese sconsacrate, galere turche. Questo qui sopra era un istituto penitenziario di Boston, ora è il Liberty Hotel. [Portfolio]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le fondamenta della retorica</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/10/27/le-fondamenta-della-retorica/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 10:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/10/27/le-fondamenta-della-retorica/</guid>
      <description>Cambiano le giunte, continuano le polemiche romane sul progetto delle torri di Renzo Piano (soprattutto adesso che a Alemanno gli toccano l&amp;rsquo;Eur, neanche l&amp;rsquo;avesse tirato su lui). Certo, è dura non dare ragione all&amp;rsquo;architetto:
 L&amp;rsquo;oggetto del contendere in Italia conta poco, è un mero pretesto ideologico. La verità è che il Paese ha paura di qualsiasi novità. Nel mio campo c&amp;rsquo;è una fobia dell&amp;rsquo;architettura contemporanea che non vedo in nessun&amp;rsquo;altra parte del mondo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bono questo</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/10/23/bono-questo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2008 20:51:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/10/23/bono-questo/</guid>
      <description>Bono degli U2 diventerà editorialista del New York Times (grosso modo). [Radar]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erano meglio quattro pagine</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/10/20/erano-meglio-quattro-pagine/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 13:24:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/10/20/erano-meglio-quattro-pagine/</guid>
      <description>Il nuovo Riformista. Graficamente, sembra l&amp;rsquo;inserto Metropoli di Repubblica (quello multietnico che spesso e volentieri finisce nei cestini). Per quanto riguarda i contenuti, ha già scritto bene The Yorker:
 Prima di rifarsi il trucco il Riformista era un giornale di nicchia e ora sto parlando anche dei contenuti, che poteva piacere o non piacere ma che aveva una precisa connotazione che lo distingueva dagli altri. Ora è un giornale come tanti altri sì, anche nei contenuti - almeno a una prima lettura e non vedo perché la gente dovrebbe preferirlo al Corriere o a Repubblica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controcorrente?</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/10/19/controcorrente/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2008 22:24:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/10/19/controcorrente/</guid>
      <description>Stamattina in edicola ci sono due giornali che, giusto oggi, hanno rinnovato la propria grafica (e non solo). Quello di cui si parla di più è, a ragione, Il Riformista (che è quasi un altro giornale, presumo migliore del precedente se stesso) e merita un post a parte. Invece, del Giornale, mi ha colpito una cosa: anche se fa venire i brividi solo a pensarlo, senza dubbio alcuno il progetto grafico è una &amp;ldquo;guardianizzazione&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ho scordato nessuno?</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/10/13/ho-scordato-nessuno/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 14:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/10/13/ho-scordato-nessuno/</guid>
      <description>Oggi, Gianni Riotta ha scritto un commento per il Corriere della Sera nel quale cita, nell&amp;rsquo;ordine: Wang Qishan, Chavez, Chomsky, Michael Moore, Toni Negri, Barbara Spinelli, Paul Kennedy, Fareed Zakaria, Le Clézio, Bush, Putin, Gorbaciov, Jeffrey Sachs, Brecht, George Walker Bush, Charles Kupchan, Harry Truman, Oswald Spengler, Simone Weil, Hitler, Che Guevara, Deng Xiao Ping, Obama, McCain, Kipling, Amartya Sen. Sono 25, in un pezzo di 847 parole. E non c&amp;rsquo;era nemmeno uno spazietto per il neo-Nobel Paul Krugman?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promosso</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/06/19/promosso/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2008 11:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/06/19/promosso/</guid>
      <description>Il miglior tema della maturità su Eugenio Montale l&amp;rsquo;ha scritto Gramellini Massimo
 Dietro la topica dell&amp;rsquo;anno non affiora un Catone, ma un Pigrone. Una persona ignorante, superficiale e frettolosa, che ha svolto il suo compito senza cura né rispetto. Ed è proprio questo il punto. Da tempo abbiamo rinunciato alla speranza che la scuola trasmetta ai ragazzi la cultura. Però continuiamo a pretendere che insegni loro, con l&amp;rsquo;esempio, un po&amp;rsquo; di umanità .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magari così se li leggono</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/04/20/magari-cosi-se-li-leggono/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2008 08:45:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/04/20/magari-cosi-se-li-leggono/</guid>
      <description> Se già vi davano fastidio le copertine dei classici illustrate con immagini tratte da film o fiction recenti, dovreste pensare a come sarebbe il mondo se capolavori o libri simbolo come Il Diario di Anna Frank, la Bibbia o Il lamento di Portnoy venissero illustrati come fossero chick-lit.
Radar (illustrazioni Monika Aichele) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siamo dove viviamo</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/04/17/siamo-dove-viviamo/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2008 08:59:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/04/17/siamo-dove-viviamo/</guid>
      <description> La scelta più importante che uno possa fare al giorno d&amp;rsquo;oggi è scegliere dove vivere. Lo sostiene Who&amp;rsquo;s your city, il nuovo libro di Richard Florida.
Business Week </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rexpo Piano</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/04/06/rexpo-piano/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2008 12:54:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/04/06/rexpo-piano/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;intervista in cui il giornalista del Corriere cerca di far dire a Renzo Piano che l&amp;rsquo;Expo di Milano sarà una baracconata per palazzinari, ma non ci riesce (cioè, ci riesce solo perché il titolo, alla fine, lo fanno a via Solferino).
 Il tema è una bella intuizione: nutrire il pianeta. Una sfida che tocca la fragilità della terra, l&amp;rsquo;ambiente, la guerra alle povertà . È la questione giusta. Milano può farne una bandiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ritorno della punteggiatura</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/02/14/il-ritorno-della-punteggiatura/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 11:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/02/14/il-ritorno-della-punteggiatura/</guid>
      <description> Oggi su Repubblica c&amp;rsquo;Ã¨ un pezzone di Natalia Aspesi (Il ritorno del maschio) che non presenta nemmeno un &amp;ldquo;a capo&amp;rdquo;. Probabilmente Ã¨ stato &amp;ldquo;compresso&amp;rdquo; per farlo stare tutto nello spazio previsto, comunque un&amp;rsquo;impaginazione cosÃ¬ fa passare la voglia di leggerlo. Meno male che sul giornale online qualcuno ha pensato di ripristinare una certa leggibilitÃ .
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peggio del medico di base</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/02/12/peggio-del-medico-di-base/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 06:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/02/12/peggio-del-medico-di-base/</guid>
      <description> La dura vita di quelli che devono decifrare i manoscritti dei &amp;ldquo;vecchi&amp;rdquo; autori (soffermarsi su Henry James per credere).
Slate  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Starbook</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/01/17/starbook/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2008 07:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/01/17/starbook/</guid>
      <description> Se pensate che Starbucks abbia fatto chiudere la maggior parte dei bar indipendenti, sfrutti i produttori di caffè del Terzo mondo e anche i suoi dipendenti, che il caffè non faccia poi tanto bene, che - insomma - abbia distrutto il principio della diversità culturale &amp;ldquo;omogeneizzando il pianeta&amp;rdquo;, il vostro libro &amp;ldquo;Starbucked&amp;rdquo;. Se, invece, volete solo una sintesi, eccola qui sul Washington Monthly.
Amazon - Washington monthly </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;acconciatura di Marge Simpson</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/01/11/lacconciatura-di-marge-simpson/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 08:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/01/11/lacconciatura-di-marge-simpson/</guid>
      <description> I soprannomi dei grattacieli sono una delle conseguenze più divertenti dell&amp;rsquo;architettura moderna. La Hearst Tower di New York (disegnata da Norman Foster), per esempio, ne ha almeno cinque sei : The Worst Tower, The Crinkle-Cut French Fry, 57th Street&amp;rsquo;s Flamboyant Hat, Marge Simpson&amp;rsquo;s Hairnet, The Jerks&amp;rsquo; Tower, Basket of Jerks. E pensare che a me piace lo stesso.
NY Magazine - Arcspace </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il film sulla moglie dell&#39;uomo che viaggiava nel tempo</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/01/01/il-film-sulla-moglie-delluomo-che-viaggiava-nel-tempo/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 20:07:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/01/01/il-film-sulla-moglie-delluomo-che-viaggiava-nel-tempo/</guid>
      <description> Vediamo se rovinano un altro bel libro e il suo bel finale. Il cast, per ora, non sembra del tutto fuori luogo.
Just Jared - Rope of silicon </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una mano lava l&#39;altra</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/11/26/una-mano-lava-laltra/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2007 22:56:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/11/26/una-mano-lava-laltra/</guid>
      <description>Meraviglioso articolone di copertina del New York Magazine dedicato al mondo della manicure e dei trattamenti per il corpo. Quelle che una volta erano pratiche elitarie, sono diventate un fenomeno di massa, che dà lavoro a migliaia di estetiste, perlopiù orientali, praticamente le McWorker di oggi (guadagnano 10 dollari l&amp;rsquo;ora). Fenomenale il finale, affidato a tale Francesca Kim, coreana, che risponde alla domanda filosofica: cosa manca nelle nostre vite? e perché lo andiamo a cercare nelle spa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effetto pigiama</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/11/23/effetto-pigiama/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2007 07:29:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/11/23/effetto-pigiama/</guid>
      <description> Lo Spectator sulla (quasi) impossibilità per l&amp;rsquo;uomo contemporaneo di indossare pantaloni a scacchi: «The thing is that being neither Scots nor a golfer, I have few opportunities to wear such things».
The Spectator </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elogio di Time</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/10/17/elogio-di-time/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2007 19:14:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/10/17/elogio-di-time/</guid>
      <description>Ogni tanto, tra le righe, qui scappa un complimento a Time, il newsmagazine americano, che da diversi mesi ha rivoluzionato tutto con un spirito che potrebbe riassumersi con: più qualità, meno quantità; la carta si integra col web. Non so a livello industriale, ma per ora, per questi tempi, a livello di prodotto sembra funzionare. Ecco, l&amp;rsquo;ultimo numero, è l&amp;rsquo;esempio classico di come dovrebbe essere (e che cosa dovrebbe contenere) oggi un settimanale d&amp;rsquo;informazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prova ontologica?</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/09/19/prova-ontologica/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2007 08:50:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/09/19/prova-ontologica/</guid>
      <description>Andrea Marcenaro:
 Non è vero, il paradiso lo è, un problema. C&amp;rsquo;è, ci deve essere. O, se non il paradiso, qualcosa. Sembra umanamente impossibile immaginare che l&amp;rsquo;anima di Eugenio Scalfari, dopo aver molto vagato alla ricerca di qualcosa che non c&amp;rsquo;è, possa rinunciare a trovare il modo di rompere i coglioni scrivendo a destra e a manca: &amp;ldquo;Ve l&amp;rsquo;avevo detto, io, che non c&amp;rsquo;era&amp;rdquo;. E facendolo sapere quaggiù. E rovinandoci per sempre la sorpresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siamo tornati al magazine Powerpoint</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/09/14/siamo-tornati-al-magazine-powerpoint/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2007 08:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/09/14/siamo-tornati-al-magazine-powerpoint/</guid>
      <description> La nuova grafica dell&amp;rsquo;Espresso non sembra nulla di che. Anzi, perde un po&amp;rsquo; di quello che caratterizzava il giornale dopo il precedente - e recente - progetto grafico. Il problema è che siamo sempre lì: ora come ora nessuno sembra avere idea di come innovare i newsmagazine&amp;hellip; (però lo dice uno che è innamorato del nuovo Time).
L&amp;rsquo;Espresso </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Per fortuna che c&#39;erano i rossi al governo</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/08/16/per-fortuna-che-cerano-i-rossi-al-governo/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2007 18:44:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/08/16/per-fortuna-che-cerano-i-rossi-al-governo/</guid>
      <description>«L&amp;rsquo;uso che si è fatto di quella cassetta in tv pone problemi seri», dice il viceministro Vincenzo Visco riferendosi al videomessaggio di Valentino Rossi (per l&amp;rsquo;annosa questione estiva: &amp;ldquo;avrà evaso le tasse o no?&amp;rdquo;). Ecco, questa cosa che videomessaggi non vadano trasmessi dai tg non convince. Faccio presente che, ogni giorno, ogni giornale italiano pubblica al suo interno interi virgolettati tratti dai comunicati stampa di amministratori delegati, politici, pierre, presidenti di associazioni, saltimbanchi e giocolieri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saint-Tropez o MonteCarlo?</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/08/08/montecarlo/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2007 14:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/08/08/montecarlo/</guid>
      <description>&amp;hellip;la magnum di Cristal Roederer da sei litri. Costa trentacinquemila euro e i russi ne vanno pazzi. Bevono, bevono e quando non ne possono più si fanno la doccia di Cristal. Spruzzano le ragazze in Dior o Dolce e Gabbana, Cavalli e Gautier. Bagnate come piloti di Formula Uno sul podio, le fanciulle ebbre ridono, ridono e si lasciano andare sempre di più verso l&amp;rsquo;infinita notte.
 Ah, ma che cosa sarebbe l&amp;rsquo;estate senza i pezzi di Carlo Rossella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Débâcle</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/07/26/debacle/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2007 08:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/07/26/debacle/</guid>
      <description>Se vi capita, leggete il pezzo di Gianni Mura (oggi su Repubblica, non online) che racconta il caos di ieri al Tour de France, spiegando perché resta a scriverne nonostante l&amp;rsquo;harakiri del ciclismo e perché le due ruote restano sempre una bella metafora della vita:
 Questo ciclismo è perfetto come metafora della vita. Infatti è malato come può ammalarsi (o drogarsi) un amico o un parente. Proprio per questo ha bisogno di presenza (di attenzione, di vigilanza) e non di lontananza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paese che vai, usanza che trovi</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/07/03/paese-che-vai-usanza-che-trovi/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2007 16:48:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/07/03/paese-che-vai-usanza-che-trovi/</guid>
      <description>Noi che non abbiamo l&amp;rsquo;iPhone ci dobbiamo accontentare della nuova Cinquecento. Guardando i giornali sembra che lì si scriva di iPhone perché è la &amp;ldquo;big thing&amp;rdquo;, qui sembra che si scriva di Cinquecento perché vorrà dire big pubblicità.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, la tauromachia...</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/06/29/ah-la-tauromachia/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 10:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/06/29/ah-la-tauromachia/</guid>
      <description>Conn Iggulden, quello del &amp;ldquo;Pericoloso libro delle cose da veri uomini&amp;rdquo;, elogia l&amp;rsquo;avventura, le ginocchia sbucciate e l&amp;rsquo;urina come inchiostro simpatico per stroncare la pedagogia dei giorni nostri (che ha prodotto, causa genitori distratti, grassi bulli mammoni che non leggono):
 The irony of making boys&amp;rsquo; lives too safe is that later they take worse risks on their own. You only have to push a baby boy hard on a swing and see his face light up.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How we are hungry</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/06/14/how-we-are-hungry/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2007 06:20:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/06/14/how-we-are-hungry/</guid>
      <description> McSweeney&amp;rsquo;s ha bisogno di soldi, quindi fa i saldi (per invogliare la gente a comprare qualcosa subito ed evitare di chiudere bottega).
McSweeney&amp;rsquo;s </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Not even a paragraph</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/06/01/not-even-a-paragraph/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2007 08:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/06/01/not-even-a-paragraph/</guid>
      <description> E, insomma, salta fuori che Fahrenheit 451 (il romanzo dei libri bruciati, non il film con gli hippie in tutina) non parlava di censura, né era una attacco al maccartismo. Lo dice lo stesso Bradbury.
LA Weekly - Bol - Imdb </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatela sporca</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/05/29/fatela-sporca/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2007 09:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/05/29/fatela-sporca/</guid>
      <description> William Langewiesche, giornalista specializzato in lunghe inchieste (memorabile American Ground), adesso si è dedicato ai traffici internazionali di armi atomiche, soprattutto nei paesi &amp;ldquo;poveri&amp;rdquo;: The Atomic Bazaar (qui una videointervista). Il Ctu è avvertito.
Amazon - Bol - Comedy Central (via Bookslut) - Wikipedia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falling writer</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/05/10/falling-writer/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 06:01:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/05/10/falling-writer/</guid>
      <description>A Michiko Kakutani, del New York Times, non è che &amp;ldquo;Falling Man&amp;rdquo; sia piaciuto molto. Anche se è il nuovo romanzo di Don DeLillo. Anche se parla dell11 settembre. Anche se l&amp;rsquo;Espresso l&amp;rsquo;aveva letto in anteprima.
 Instead of capturing the impact of 9&amp;frasl;11 on the country or New York or a spectrum of survivors or even a couple of interesting individuals, instead of illuminating the zeitgeist in which 9&amp;frasl;11 occurred or the shell-shocked world it left in its wake, Mr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Rio comanda</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/03/12/come-rio-comanda/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 20:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/03/12/come-rio-comanda/</guid>
      <description> Qualche anno fa Antonio D&amp;rsquo;Orrico aveva detto che bisognava leggere Alessandro Piperno e io mi ero rovinato una vacanza a leggerlo (tutto ciò che è Roma Nord, Ponte Milvio ante-Moccia compreso, qui risulta un po&amp;rsquo; indigesto). Ora bisogna leggere Leonardo Colombati, e sarà fatto (in fondo Perceber era &amp;ldquo;un libro da blogger&amp;rdquo;). Bisogna solo trovare il modo di andare in vacanza.
Ibs </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sparizione dalla realtà</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/03/07/sparizione-dalla-realta/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2007 07:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/03/07/sparizione-dalla-realta/</guid>
      <description>  Se l&amp;rsquo;umano non si definisce più in termini di libertà ma in termini di geni, svanisce la definizione dell&amp;rsquo;uomo e anche dell&amp;rsquo;umanesimo.
 E&amp;rsquo; morto il grande Jean Baudrillard. Si può dire che dall&amp;rsquo;11 settembre in poi sembrava vaneggiasse più del solito?
France24 - Wikipedia - Ibs </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Medioevo prossimo venturo</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/03/04/il-medioevo-prossimo-venturo/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2007 11:04:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/03/04/il-medioevo-prossimo-venturo/</guid>
      <description>Come sono cambiate l&amp;rsquo;architettura e l&amp;rsquo;urbanistica dopo l&amp;rsquo;11 settembre.
 Not so long ago, architects were obsessed with the notion that globalism, the Internet and sophisticated new building technologies were opening the way for a more fluid, transparent landscape in which walls would simply begin to melt away.
 (&amp;hellip;Now&amp;hellip;) Like their 13th- to 15th-century counterparts, contemporary architects are being enlisted to create not only major civic landmarks but lines of civic defense, with aesthetically pleasing features like elegantly sculpted barriers around public plazas or decorative cladding for bulky protective concrete walls.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Istruzioni per non citarsi addosso</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/02/20/istruzioni-per-non-citarsi-addosso/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2007 08:52:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/02/20/istruzioni-per-non-citarsi-addosso/</guid>
      <description> Ogni tanto arriva qualcuno a ricordarci che in Casablanca nessuno ha mai detto «Play it again, Sam» e che Sherlock Holmes non diceva mai «Elementare Watson».
Imdb - New Yorker </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No dal molin</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/02/18/no-dal-molin/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2007 10:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/02/18/no-dal-molin/</guid>
      <description>Perché passare il sabato a guardare Sky Tg24 per seguire la manifestazione di Vicenza contro la base Usa? Basta andare in edicola il giorno successivo e leggere la fedelissima cronaca in prima pagina dell&amp;rsquo;inviato di Repubblica, Fabrizio Ravelli. Ecco una selezione di espressioni contenute nelle prime 20 righe (depurata dall&amp;rsquo;immancabile attacco dedicato al dialogo tra un bambino che conta le bandiere e sua madre):
 Bella cosa, giornata fenomenale, donne che cantano ridendo, preti con il paraorecchi neri, bel sole quasi caldo, sospiro di sollievo, mai dubitato, banalmente pacifica, tranquillamente grandiosa, rispettosamente rumorosa, le paure sono roba lontana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>If everybody had an ocean...</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/02/12/if-everybody-had-an-ocean/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2007 06:51:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/02/12/if-everybody-had-an-ocean/</guid>
      <description> Leggi un articolo sulle origini del surf in America e scopri che a scriverne, nel 1850, fu addirittura Mark Twain. Da Waikiki.
Observer </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opelai</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/01/27/opelai/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2007 12:51:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/01/27/opelai/</guid>
      <description> Il manifesto della Cgil, che raffigura il nuovo operaio italiano, cioè un operaio cinese, cioè uno straniero, è bellissimo ed estremamente vero. E poi il messaggio &amp;ldquo;Puoi contarci&amp;rdquo;, che si presta a un paio di letture&amp;hellip;
Cgil </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A un certo momento</title>
      <link>http://macchioni.in/2007/01/24/a-un-certo-momento/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2007 17:37:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2007/01/24/a-un-certo-momento/</guid>
      <description>I titoli del Corriere online continuano a essere approssimativi. Padoa Schioppa dice che nel 2007 e nel 2008 non sarà proprio possibile ridurre le tasse (aumentate quest&amp;rsquo;anno), e il Corriere si lancia: «Padoa-Schioppa: meno tasse solo dal 2009». Più corretto: meno tasse, non prima del 2009. Il ministro ha detto (e il Corriere ha citato):
 l’impegno a che la parte delle maggiori entrate che risultasse da un successo nella lotta all’evasione ed elusione fiscale a un certo momento dovrà andare a riduzione del carico tributtario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dante è rock</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/12/22/dante-e-rock/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2006 08:24:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/12/22/dante-e-rock/</guid>
      <description>Ci sono personaggi e autori dei quali sentiamo parlare da secoli. Eppure c&amp;rsquo;è sempre qualcuno che trova una chiave per renderli attuali. Tipo Stefano Mannucci, che racconta Dante, il primo giornalista rock della storia.
 Per non dire dei suoi ritratti, delle ambientazioni, dei ritmi: Caronte, con quella chioma scaruffata e il remo a mezz’aria per battere i dannati sulla riviera d’Acheronte, è un plausibile eroe dell’hard rock. La posa è la stessa di Pete Townshend o Jimi Hendrix quando sfasciano la chitarra contro l’amplificatore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voglio una donna che mi faccia ridere</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/12/15/voglio-una-donna-che-mi-faccia-ridere/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2006 13:26:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/12/15/voglio-una-donna-che-mi-faccia-ridere/</guid>
      <description> Christopher Hitchens, dopo aver narrato la storia politica del pompino, si cimenta con un&amp;rsquo;altra pietra miliare della civiltà: il fatto che le donne non hanno sense of humor (in foto, una che ce l&amp;rsquo;ha).
Vanity Fair Usa - Wikipedia - Zap2it </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Be QIK Be Better Be Busch</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/12/09/be-qik-be-better-be-busch/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2006 09:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/12/09/be-qik-be-better-be-busch/</guid>
      <description> Leggere Busch nel titolo di un editoriale del Corsera (online) fa pensare più a una marca di trapani che a un presidente americano.
Corriere della Sera </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Famme &#39;n frappuccio</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/11/07/famme-n-frappuccio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2006 16:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/11/07/famme-n-frappuccio/</guid>
      <description> Se lo scrive Alta Società:
 Viaggio a Roma in incognito di Howard Schultz, proprietario e fondatore di Starbucks. Il tycoon ha visitato la cappella Sistina in compagnia della bellissima moglie e di Fabrizio Lombardo. All’uscita, uno degli uomini più ricchi del mondo ha bevuto un cappuccino italiano. Starbucks, è sicuro, approderà presto in Italia.
 Il Foglio </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della superiorità del New York Post</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/11/03/della-superiorita-del-new-york-post/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2006 09:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/11/03/della-superiorita-del-new-york-post/</guid>
      <description>Allora, l&amp;rsquo;ex candidato alla presidenza americana, il senatore John Kerry, ha fatto una gaffe dicendo in sostanza che se uno non studia ha come alternativa andare a fare il soldato e farsi ammazzare in Iraq. E questo si sa. Il bello è che il New York Post ha messo in prima pagina la foto di alcuni soldati che tengono uno striscione pieno di errori d&amp;rsquo;ortografia che chiede a Kerry di andarli a salvare: «HALP US JON CARRY WE R STUK HEAR N IRAK».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siesta(va) meglio quando si stava peggio</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/10/31/siestava-meglio-quando-si-stava-peggio/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2006 18:27:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/10/31/siestava-meglio-quando-si-stava-peggio/</guid>
      <description> A Toronto si fa l&amp;rsquo;elogio della pennichella, uccisa dalla cultura moderna, che celebra l&amp;rsquo;azione e la velocità ad ogni costo.
Toronto Star </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una vita senza pausa caffè</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/10/21/una-vita-senza-pausa-caffe/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 06:38:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/10/21/una-vita-senza-pausa-caffe/</guid>
      <description>La giornata-tipo del presidente di Starbucks, Jim Donald. Riceve 250 mail e risponde di suo pugno al 75%. Firma anche 500 biglietti di auguri, che gli vengono consegnati un mese prima del compleanno in questione. Facendo durare le riunioni 45 minuti invece di un&amp;rsquo;ora dice di aver risparmiato 8 ore a settimana, che impiega per chiamare (e far chiamare) quelle persone che sennò non si avrebbe il tempo di contattare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presbiti</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/10/09/presbiti/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 05:45:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/10/09/presbiti/</guid>
      <description>Nei quotidiani va avanti da tempo un&amp;rsquo;abitudine piuttosto fastidiosa che riguarda gli apostrofi. Premessa: nove volte su dieci, quando arriva un pezzo di un collaboratore o di un editorialista, questo viene incollato in pagina così com&amp;rsquo;è e passato. Però capita sempre più spesso che i redattori non vedano la differenza tra l&amp;rsquo;apostrofo &amp;ldquo;dritto&amp;rdquo;, solitamete ereditato nel copia&amp;incolla;, e quello &amp;ldquo;tondo&amp;rdquo;. Risultato: anche i più illuminati editoriali sembrano scritti come fossero sms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contrappasso</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/10/03/contrappasso/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2006 07:28:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/10/03/contrappasso/</guid>
      <description> Il premio &amp;ldquo;genitore della settimana&amp;rdquo; va al senatore Antonio Polito, presenzialista anglo-napoletano, fondatore del Riformista e columnist del Foglio:
 L&amp;rsquo;indulgenza è una questione della mia generazione: noi siamo stati i primi a non obbedire ai genitori e i primi a obbedire ai figli, quasi per contrappasso.
 Io Donna </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastoni e carote (pochissime le carote)</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/09/01/bastoni-e-carote-pochissime-le-carote/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2006 17:27:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/09/01/bastoni-e-carote-pochissime-le-carote/</guid>
      <description> Ve l&amp;rsquo;avevo detto (tipo qui) che qualcosa si stava muovendo nel mondo dei pomodori. E infatti: inchiestona sui raccoglitori di pomodori al Sud (come Sud s&amp;rsquo;intenda il nostro).
L* - L&amp;rsquo;espresso </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maledetti economisti</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/08/04/maledetti-economisti/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2006 09:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/08/04/maledetti-economisti/</guid>
      <description>Sui giornali si parla del libro del giornalista inglese Tim Harford, «L&amp;rsquo;economista mascherato», che prova a seguire il filone di Freakonomics. Oggi sul Corriere la spiegazione del perché in Italia c&amp;rsquo;è Sbarro, ma non ha aperto nemmeno uno Starbucks.
 E&amp;rsquo; evidente che 2,55 dollari per un cappuccino è un mezzo furto. Ciò nonostante le migliaia di pendolari che al mattino sbucano dalle metropolitane di New York, Tokyo, Londra, non si pongono il problema del prezzo dell&amp;rsquo;espresso, del latte, del frappuccino: l&amp;rsquo;importante è che il negozio sia di fronte al loro quando scendono dal treno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pork Chop Express</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/07/28/pork-chop-express/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2006 07:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/07/28/pork-chop-express/</guid>
      <description> La notizia che ci sarà un film di Quentin Tarantino (cioè un episodio di un film) con protagonista Kurt Russell (qui Kurt Russel è Jack Burton di «Grosso guaio a Chinatown», mica Jena Plinsky) è una buona notizia.
Kataweb - Imdb </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strada senza uscita</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/07/27/strada-senza-uscita/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 14:37:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/07/27/strada-senza-uscita/</guid>
      <description> Le riprese del film «Brick Lane», tratto dall&amp;rsquo;omonimo romanzo di Monica Ali, non si possono fare lungo la strada londinese denominata appunto Brick Lane. Alla comunità bengalese il libro, che parla della condizione delle donne immigrate, non è piaciuto. La strategia della serrata funziona anche Oltremanica.
Bol - Bbc News </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;hai visto l&#39;ultimo Stephen King?</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/07/19/lhai-visto-lultimo-stephen-king/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2006 15:48:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/07/19/lhai-visto-lultimo-stephen-king/</guid>
      <description> In Italia si legge poco, all&amp;rsquo;estero sperimentano i trailer sui libri.
Repubblica - Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il profumo dell&#39;ottimismo</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/07/13/il-profumo-dellottimismo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2006 07:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/07/13/il-profumo-dellottimismo/</guid>
      <description> Assodato che la storia del Pil e i consumi che cresceranno per la vittoria mondiale è una cosa che non era venuta in mente nemmeno al presidente del Consiglio che vide vincere la nazionale di Pozzo, anche gli inglesi riscoprono quant&amp;rsquo;è bello essere italiani.
Telegraph </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecco perché ero felice ieri sera</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/07/10/ecco-perche-ero-felice-ieri-sera/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2006 07:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/07/10/ecco-perche-ero-felice-ieri-sera/</guid>
      <description> Una delle rubriche relative ai Mondiali scritta in maniera più divertente è stata &amp;ldquo;Gasp!&amp;rdquo; di Alberto Infelise su Metro. Esempio:
 Una cosa più di tutte ci dà sollievo: Marco Tardelli smetterà di apparire sui nostri televisori ogni quattro anni mentre corre impazzito per il prato del Santiago Bernabeu
 Metro </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cala-trava</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/28/cala-trava/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2006 07:58:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/28/cala-trava/</guid>
      <description> Da Chicago a New York è una gara a chi ce l&amp;rsquo;ha più grosso. Il grattacielo.
La Stampa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buendía</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/27/buendia/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 08:41:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/27/buendia/</guid>
      <description> Grazie all&amp;rsquo;indispensabile Bookslut, scopriamo che Jeanette Winterson (quella di &amp;ldquo;Scritto sul corpo&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Powerbook&amp;rdquo;) ha scritto un libro per bambini. E che un paese colombiano non è riuscito a farsi cambiare nome in Macondo, quello di &amp;ldquo;Cent&amp;rsquo;anni di solitudine&amp;rdquo;.
Guardian - Ibs - Bookslut </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effetto Jane Austen</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/16/effetto-jane-austen/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2006 13:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/16/effetto-jane-austen/</guid>
      <description>Il parlamentare conservatore Boris Johnson (ex direttore dello Spectator e ministro ombra dell&amp;rsquo;Istruzione) ha un blog e una rubrica sul Telegraph. L&amp;rsquo;altro giorno si è occupato della femminizzazione della lettura, chiedendosi perché le donne siano così attratte da romanzi e fiction (nel senso di storie inventate).
 The reason women devour so much fiction is that it is the only place where they can find a certain idea of masculinity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zequila non è un accidente della storia</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/13/zequila-non-e-un-accidente-della-storia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2006 09:45:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/13/zequila-non-e-un-accidente-della-storia/</guid>
      <description> Elogio del boxer attillato e della sua presunta superiorità rispetto a boxer canonici e slip.
Slate </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sì, ma quanto valgo?</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/12/si-ma-quanto-valgo/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2006 10:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/12/si-ma-quanto-valgo/</guid>
      <description>Cosa rende felice una donna? Siccome ancora oggi escono articoli titolati così (con tanto di punto interrogativo), forse vuol dire che l&amp;rsquo;insoddisfazione femminile è una condizione a priori dell&amp;rsquo;esistenza. Eppure sembra di no. L&amp;rsquo;autrice del pezzo lo spiega con quello che si potrebbe definire «assioma L&amp;rsquo;Oreal».
 A century ago, a woman could let her hair go grey and still feel she was making the best of herself. Between the 1950s and 1970s, the proportion of women dyeing their hair rose from 7 per cent to 40 per cent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complice della sua irrequietezza</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/09/complice-della-sua-irrequietezza/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 14:37:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/09/complice-della-sua-irrequietezza/</guid>
      <description> Il numero di Limes in edicola da martedì prossimo si occuperà degli &amp;ldquo;Imperi del Mare&amp;rdquo;. gioco di parole per parlare di geopolitica dell&amp;rsquo;acqua, corsa agli oceani e allarme pirati. Segno che William Langewiesche quando aveva scritto &amp;ldquo;Terrore dal mare&amp;rdquo; aveva avuto buon intuito.
Adelphi - Limes Blog </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neanche nel venerdì hawaiano</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/06/05/neanche-nel-venerdi-hawaiano/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2006 14:09:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/06/05/neanche-nel-venerdi-hawaiano/</guid>
      <description> Ora lo dicono anche i premi Pulitzer: niente infradito al lavoro.
Wonkette </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bocciato</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/31/bocciato/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2006 14:12:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/31/bocciato/</guid>
      <description>Dicevamo di Enzo Biagi. Ecco Gramellini:
 Un uomo che si spaccia per il grande Enzo Biagi ha commentato così la vittoria della Moratti, primo sindaco donna di Milano: «Un tempo le signore si dedicavano al ricamo. La signora Letizia ha scelto la politica» [&amp;hellip;] è evidente che non può essere stato lui a dare fiato a un trito luogo comune, paragonabile a quell’altro che dice che dopo gli ottant’anni ci si dovrebbe dedicare soltanto alle bocce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché compriamo stupidi souvenir</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/29/perche-compriamo-stupidi-souvenir/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2006 08:05:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/29/perche-compriamo-stupidi-souvenir/</guid>
      <description>Questa cosa credo sia capitata a tutti. Uno va in vacanza e come souvenir riporta, chessò, un mug con una piramide disegnata anche se nessun egiziano a Giza usa mug per bere il caffè. Insomma, il fatto è che in gran parte dei negozi di souvenir in giro per il mondo mancano cose da comperare che siano effettivamente tipiche del luogo. Tutto si riduce a qualche calamita, magliettaccia o cappellino fatti con lo stampo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I dollari</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/22/i-dollari/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2006 09:29:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/22/i-dollari/</guid>
      <description> Richard Rogers sulla differenza tra un architetto americano e uno europeo:
 European architects tend to be more environmentally conscious. In Europe, for instance, I hardly ever use air-conditioning. [&amp;hellip;] Americans use gas and oil like water
 NY Times Magazine </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il romanzo nel cassetto</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/19/il-romanzo-nel-cassetto/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2006 15:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/19/il-romanzo-nel-cassetto/</guid>
      <description>Era molto gustosa qualche giorno fa l&amp;rsquo;intervista di Stefano Lorenzetto all&amp;rsquo;editore bibliofilo Giuliano Vigini.
 Ogni giorno in Italia escono 170 nuovi libri e 70 vecchi quotidiani. Spesso l&amp;rsquo;unico pregio dei 170 libri è d&amp;rsquo;avere un titolo diverso dai 70 quotidiani, che tutte le mattine sono costretti ad andare in edicola con quello che si diedero alla fondazione. A differenza dei 70 quotidiani, il 35-40% dei 170 libri non venderà neppure una copia, segno che persino i parenti più stretti sono disinteressati a conoscere ciò che taluni scrittori hanno da dire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi manca</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/17/mi-manca/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2006 07:56:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/17/mi-manca/</guid>
      <description> Secondo la solita sfilza di personalità rispettabili del mondo della cultura interpellate dal New York Times il miglior romanzo americano degli ultimi 25 anni è &amp;ldquo;Beloved&amp;rdquo; di Toni Morrison (che è una donna di colore e un Nobel). Seguono McCarthy, DeLillo, Updike e Roth. Il libro è qui sezionato a uso scolastico.
NY Times - Ibs - Homework Online </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volo di notte</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/15/volo-di-notte/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2006 09:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/15/volo-di-notte/</guid>
      <description> E&amp;rsquo; tornato William Langewiesche, lo scrittore che si dedica a un paio d&amp;rsquo;inchieste l&amp;rsquo;anno e basta. Dopo &amp;ldquo;American Ground&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Terrore dal mare&amp;rdquo;, stavolta Adelphi - che ha rivisto l&amp;rsquo;artwork delle copertine - pubblica &amp;ldquo;La Virata&amp;rdquo;, che parla di quando Langewiesche faceva il pilota di aerei e del nemico di chi sta in cabina di pilotaggio: l&amp;rsquo;istinto.
Adelphi - Il Giornale </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;uomo che non c&#39;era</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/09/luomo-che-non-cera/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2006 09:42:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/09/luomo-che-non-cera/</guid>
      <description> Anche se è uscito due giorni fa sul giornale più citato del mondo&amp;hellip; il primo capitolo di Everyman, nuovo romanzo di Philip Roth.
NY Times - Amazon </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decamerone? Sì, l&#39;ho visto</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/08/decamerone-si-lho-visto/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2006 09:14:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/08/decamerone-si-lho-visto/</guid>
      <description> Ecco, una cosa veramente insopportabile sono i libri che hanno in copertina una foto del film tratto dal medesimo libro. Compri Roth e ti trovi la Kidman, prendi in mano Thackeray e salti dalla sedia perché il tizio in divisa è quello che faceva Spike in Notting Hill (credo nessuno di questi due esempi corrisponda alla realtà, ma rendono l&amp;rsquo;idea). Ne ha scritto anche il Guardian.
Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una bruschetta per cominciare?</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/06/una-bruschetta-per-cominciare/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2006 08:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/06/una-bruschetta-per-cominciare/</guid>
      <description>Personalità Confusa in gran forma ci istruisce sulla fenomenologia del cliente di pizzeria. Segue estratto:
 ** L&amp;rsquo;Allergico – **L&amp;rsquo;Allergico è individuo di poca salute: è allergico all&amp;rsquo;origano, alle olive, al pomodoro, alla farina e ai latticini. Cosa ci faccia in una pizzeria, non lo sa nemmeno lui. Legge il menù e comincia a tossire: tutte le pizze contengono almeno sei ingredienti che anche in piccole dosi gli potrebbero causare le convulsioni epilettiche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A come abbuffata</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/04/a-come-abbuffata/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2006 09:27:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/04/a-come-abbuffata/</guid>
      <description>E pure Anna ha fatto il suo restyling: ora si chiama A e si prende assai sul serio. Direttrice Maria Latella. Impressioni a un primo sguardo:
 Progetto grafico molto incentrato sul marchio &amp;ldquo;A&amp;rdquo;. Le pagine sono piene zeppe di cose, ma restano leggère. Hanno fatto un ottimo lavoro.
 Un settimanale di 306 pagine è buono per una famiglia di 6 persone con un bagno solo.
 Sembra quasi che il vecchio Anna sia andato a letto con Parioli Pocket e la nuova rivista sia la loro figlia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effetto buccia d&#39;arancia</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/05/03/effetto-buccia-darancia/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2006 09:18:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/05/03/effetto-buccia-darancia/</guid>
      <description> Il solito test su un campione piccolissimo ha dimostrato che la reazione cerebrale delle donne di fronte al cibo è maggiore rispetto a quella degli uomini.
New Scientist - Jungle Jim&amp;rsquo;s </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quinta di copertina</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/04/20/quinta-di-copertina/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2006 22:01:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/04/20/quinta-di-copertina/</guid>
      <description> Ma voi l&amp;rsquo;ascoltate ogni tanto il podcast/rassegna stampa tecnologica di Antonio Sofi (lui è questo)? Grandioso, ogni giorno si passa tutti i maggiori giornali in cerca articoli Wired-style. Ho sentito di blogger citati da grandi quotidiani che lo hanno appreso proprio ascoltando il suddetto podcast. Un po&amp;rsquo; come quando Ambra disse a Dario Fo che aveva vinto il Nobel.
Segue il feed tradizionale e il canale per iTunes.
Apogeo Online </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gli uomini di domani porteranno i tacchi (speriamo)</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/04/14/gli-uomini-di-domani-porteranno-i-tacchi-speriamo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2006 06:47:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/04/14/gli-uomini-di-domani-porteranno-i-tacchi-speriamo/</guid>
      <description>La prima secca constatazione è: le donne sono ancora sottoutilizzate nel mondo del lavoro. (Si sentono già le proteste) Sostiene l&amp;rsquo;Economist che da un&amp;rsquo;analisi del contributo al Pil, tolti i lavori di casa, il mondo femminile ha ancora una fetta troppo piccola del mercato del lavoro (per chi ama i paragoni c&amp;rsquo;è questo grafico). Quindi, lo sviluppo passa per un più esteso impiego delle donne e per un accattivante neologismo: womenomics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siate la comunità</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/04/14/siate-la-comunita/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2006 06:40:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/04/14/siate-la-comunita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Giorni fa aveva fatto il giro della blogosfera &lt;a href=&#34;http://www.timporter.com/firstdraft/archives/000543.html&#34;&gt;un pezzo di Tim Porter&lt;/a&gt; dedicato al futuro dei giornali locali e alle loro uniche - secondo lui - linee di sviluppo per non morire. A chi può interessare segue qui una versione non rivista e tradotta abbastanza &amp;ldquo;con l&amp;rsquo;accetta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ask a clerk</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/30/ask-a-clerk/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 09:18:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/30/ask-a-clerk/</guid>
      <description>Se è una rubrica rischia di diventare la versione metrosexual di Ask the Pilot. Sul NY Magazine in un&amp;rsquo;intervista di trenta righe scarse una commessa di La Perla, sulla Madison, ricorda che quando ricevono dell&amp;rsquo;intimo in regalo le donne vanno al negozio per cambiarlo con una taglia più grande e che lei non consiglia mai a un uomo di comprare lingerie (a meno che non sia un bel trans).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Imelda Marcos</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/29/come-imelda-marcos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2006 08:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/29/come-imelda-marcos/</guid>
      <description>Invece di sintonizzarci sugli assurdi temi della campagna elettorale che i media ci rifilano pensandoci ebeti, riflettiamo il giusto tempo sulla figura monumentale di Carlo Rossella. Per cominciare leggere la quotidiana agenda sul Foglio e la meravigliosa intervista con tanto di foto di scarpe uscita su Chi (sarebbe stata benissimo anche su Diva e Donna, o come si chiama). E ricordiamo bene: anche con il doppio petto prediligere le polacchine di camoscio, come faceva Agnelli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettore ignoto</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/28/lettore-ignoto/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 16:24:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/28/lettore-ignoto/</guid>
      <description>Qualcuno si ricorda per caso la storia di quel lettore - forse del New York Times - che lo legge nella sua interezza dall&amp;rsquo;inizio e per questo è ancora impegnato sulle copie uscite negli Anni &amp;lsquo;70? Era una cosa del genere, mi pare.
PS: per chi se lo sta chiedendo, sì, quella specie di riccio in basso a destra serve a evidenziare un solitamente esiguo numero di commenti. Diciamo che è un esperimento digg-style.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dream Bags Jaguar Shoes</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/27/dream-bags-jaguar-shoes/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2006 09:53:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/27/dream-bags-jaguar-shoes/</guid>
      <description> Gli OFM Food Awards devono un premio riservato dagli inglesi al buon mangiare. Girando tra le varie categorie c&amp;rsquo;è qualche buon indirizzo londinese.
Observer </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Right Editor</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/24/the-right-editor/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 12:28:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/24/the-right-editor/</guid>
      <description> John Micklethwait, già responsabile dell&amp;rsquo;edizione americana e autore di uno dei libri più apprezzati sugli Usa, è stato nominato direttore dell&amp;rsquo;Economist.
Reporters </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il segreto del mio successo</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/24/il-segreto-del-mio-successo/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 06:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/24/il-segreto-del-mio-successo/</guid>
      <description>In un inquietante ma spassoso film, &amp;ldquo;A murder of crows&amp;rdquo;, si raccontava la storia di un ricco avvocato radiato dall&amp;rsquo;albo che trovava sotto il suo naso un romanzo perfetto e lo dava alle stampe senza accorgersi che all&amp;rsquo;interno erano raccontati crimini veri di un maniaco. Dan Brown col suo Codice Da Vinci è finito accusato di plagio nemmeno fosse Michael Jackson davanti ad Al Bano Carrisi. Comunque tante premesse per arrivare al punto: la memoria di 69 pagine presentata ai giudici da Brown è una sorta di guida lettearia che potrebbe essere titolata &amp;ldquo;Così si scrive un romanzo alla Dan Brown&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le donne francesi non eccedono</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/24/le-donne-francesi-non-eccedono/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 06:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/24/le-donne-francesi-non-eccedono/</guid>
      <description> Un lungo articolo del Times che spiega come non sia vero che le donne francesi sono il modello da seguire quando si parla di stile (oddio, detto da un&amp;rsquo;inglese&amp;hellip;):
 &amp;hellip;in England, it’s about having that energy or flair. In France, women are obsessed with good taste and not stepping outside the boundaries of what is sartorially acceptable.
 Times - Kedimveben </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;avanzata rossa</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/21/lavanzata-rossa/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2006 11:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/21/lavanzata-rossa/</guid>
      <description> In Giappone i vicini di casa dell&amp;rsquo;istituto italiano di cultura si lamentano: pare che il palazzo sia troppo rosso per i loro gusti.
Japan Today </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meglio del Tamagochi</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/21/meglio-del-tamagochi/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2006 10:54:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/21/meglio-del-tamagochi/</guid>
      <description> Probabilmente quando si parla di iPod generation ci si riferisce al fatto, ad esempio, che in Gran Bretagna i lettori Mp3 hanno sostituito i lettori cd nel paniere usato per calcolare l&amp;rsquo;inflazione. Invece in Francia vogliono togliere l&amp;rsquo;esclusiva che lega la musica scaricata da iTunes al player della Apple.
Newsmax - Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>...e infatti la chiamano mazzetta</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/14/e-infatti-la-chiamano-mazzetta/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 13:12:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/14/e-infatti-la-chiamano-mazzetta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ilfoglio.it/editoriale.php&#34;&gt;Il giornalismo eroico è una colossale puttanata in cui credono solo i vili&lt;/a&gt;. Infatti&amp;hellip; &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La storia non s&#39;improvvisa</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/14/la-storia-non-simprovvisa/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 11:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/14/la-storia-non-simprovvisa/</guid>
      <description> Angelina Jolie a 13 anni - era l&amp;rsquo;89 - aveva le labbra dell&amp;rsquo;Angelina Jolie di oggi.
Page Six Magazine (!!!) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cantami o Diva</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/13/cantami-o-diva/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2006 10:56:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/13/cantami-o-diva/</guid>
      <description> Cosa è l&amp;rsquo;ispirazione? Provano a spiegarlo prima uno psicanalista, poi diversi &amp;ldquo;creativi&amp;rdquo;.
Observer </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Davanti ai fornelli</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/07/davanti-ai-fornelli/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2006 10:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/07/davanti-ai-fornelli/</guid>
      <description>Salta fuori uno studio sulle donne americane, uno di quelli che potrebbero anche finire dentro Freakonomics, che in pratica vede le signore sposate e senza lavoro più felici - non di moltissimo - di quelle in carriera. In un paese che ha messo il diritto alla felicità anche nella Costituzione Dichiarazione d&amp;rsquo;Indipendenza non è poco. Ora la domanda è: le donne in carriera sono meno felici perché trovano ancora ostacoli (pregiudizi, ineguaglianza, ecc&amp;hellip;) nel mondo del lavoro?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blonde on blonde</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/03/02/blonde-on-blonde/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2006 08:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/03/02/blonde-on-blonde/</guid>
      <description> Una notizia che sta riscuotendo un certo successo sui blog è questa che riguarda le bionde. Una recente teoria sostiene che il capello biondo e gli occhi azzurri cominciarono a manifestarsi nel Nord Europa all&amp;rsquo;indomani dell&amp;rsquo;era glaciale: la cosa, in tempi di scarsità di maschi (colpiti dall&amp;rsquo;alta mortalità) e di capelli scuri, servì a dare un vantaggio competitivo alle femmine &amp;ldquo;diverse&amp;rdquo;. Ergo, biondo era bello anche allora
Times - Bcuc </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shock and scandal</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/02/21/shock-and-scandal/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 10:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/02/21/shock-and-scandal/</guid>
      <description> Posto che lo scrivente non ha ancora avuto tempo di vedere una intera puntata di Desperate Housewives&amp;hellip; scrivono all&amp;rsquo;Independent che per trovare qualcosa di simile basta prendere in mano &amp;ldquo;Peyton Place&amp;rdquo;, datata operetta di Grace Metalious, trasformata anche in film nel &amp;lsquo;57 con la partecipazione di Lana Turner.
Independent - Imdb - Amazon </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La moda ha sempre la risposta</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/02/20/la-moda-ha-sempre-la-risposta/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2006 14:41:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/02/20/la-moda-ha-sempre-la-risposta/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elogio dell&#39;impostore</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/02/16/elogio-dellimpostore/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 09:47:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/02/16/elogio-dellimpostore/</guid>
      <description> Frédéric Beigbeder parte dal caso di JT Leroy che non è JT Leroy per ricordare tutta una serie di &amp;ldquo;impostori letterari&amp;rdquo; che hanno fatto grande la storia della cultura. Da Francis Bacon a Boris Vian.
L* - Lire </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hold on</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/02/10/hold-on/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2006 09:46:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/02/10/hold-on/</guid>
      <description> America. Intercettazioni, terrorismo e libertà dello Stato. Uno dei catenacci più belli: &amp;ldquo;Se Al Qaeda chiama, dite che non potete rispondere&amp;rdquo;.
Wall St. Journal </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ingannevole più di ogni cosa</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/02/08/ingannevole-piu-di-ogni-cosa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 14:43:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/02/08/ingannevole-piu-di-ogni-cosa/</guid>
      <description> Ho questo post in giacenza da un po&amp;rsquo;. Comunque questa cosa che JT Leroy non è JT Leroy fa tanto &amp;ldquo;Il colore della Notte&amp;rdquo; remixato con ilPersonalità Confusa che rivelò che il suo nome non era Alessia (e che non era nemmeno una donna).
Dagospia - Imdb - Personalità Confusa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preso in contropiede</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/01/30/preso-in-contropiede/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 12:27:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/01/30/preso-in-contropiede/</guid>
      <description> Una manager dei Knicks ha accusato di molestie il leggendario play dei Pistons Isiah Thomas (ora presidente, sempre dei dei Knicks). Lui nega, sostiene sia una manovra per togliergli soldi, ma la cosa peggiore è che ora si vede anche sputtanato in prima pagina come padre assente (dal figlio &amp;ldquo;illegittimo&amp;rdquo;).
SI - NY Post </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rrragazzo!</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/01/26/rrragazzo/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 12:16:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/01/26/rrragazzo/</guid>
      <description> Oggi poco tempo. Ma quelli del Barbiere della Sera hanno sempre bisogno di una mancia da 10 mila cucuzze.
Bds </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meglio Cenerantola allora</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/01/12/meglio-cenerantola-allora/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2006 10:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/01/12/meglio-cenerantola-allora/</guid>
      <description> Promemoria, nel caso diventassi mai un professore implicato in uno scandalo di video hard con le mie studentesse difficilmente avrei il coraggio di intitolare il mio libro &amp;ldquo;L&amp;rsquo; ultimo dei baroni in un campus di tulipane&amp;rdquo;.
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coattona</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/01/11/coattona/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 13:37:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/01/11/coattona/</guid>
      <description> Più che &amp;ldquo;chav&amp;rdquo; pare che Britney Spears sia la celebrità peggio vestita d&amp;rsquo;America (l&amp;rsquo;anno scorso era settima).
Yahoo! - About </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un attimino che c&#39;è l&#39;ultim&#39;ora</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/01/09/un-attimino-che-ce-lultimora/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2006 10:35:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/01/09/un-attimino-che-ce-lultimora/</guid>
      <description>  ULTIM&amp;rsquo;ORA: Una volta fermava le rotative. Ora è una condizione del basso ventre che viene mentre si consuma un pasto davanti alla tv. Esempio: &amp;ldquo;Stanno interrompendo la mia cena per dirmi che Katie Holmes è incinta” — Michael Raczko, Swanton, Ohio.
 Questa e altre espressioni inflazionate su questo sito.
Lake Superior State Un. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nel 2010 vincono loro</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/01/05/nel-2010-vincono-loro/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 09:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/01/05/nel-2010-vincono-loro/</guid>
      <description> Il NY Magazine aveva pubblicato una lista: 27 persone, almeno una di queste sarà molto famosa tra cinque anni. Ora il nome di molti non dice nulla.
NY Magazine </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prendere posizione</title>
      <link>http://macchioni.in/2006/01/04/prendere-posizione/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 09:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2006/01/04/prendere-posizione/</guid>
      <description> The kamasutra of reading.
Booklust (via Giavasan) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maggioranza assoluta per i radicali liberi</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/30/maggioranza-assoluta-per-i-radicali-liberi/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 12:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/30/maggioranza-assoluta-per-i-radicali-liberi/</guid>
      <description> Si dice che di solito una ragazza - almeno finché resta tale - legga sempre riviste con un target di età superiore. Pare che la stessa cosa accada coi cosmetici anti-invecchiamento.
Cnn </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mode</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/30/mode/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 09:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/30/mode/</guid>
      <description>Dicono che se Coco Chanel vivesse oggi avrebbe un blog.
 Through her blog, CocoDope.com, she would not only acquire a dedicated audience, but she would also understand that she had lost her customers by the time the sales racks of Saks or the worthy pages of Vogue could carry her name into the heartland. She would realize, above all, that to be an iconoclast in 2006 she would have to think of Web technology not merely as a marketing and selling tool but also as the primary form of expression in her time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rivelazioni</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/28/rivelazioni/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2005 13:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/28/rivelazioni/</guid>
      <description> Cosa pensa una donna che fa da modella di nudo in una classe di disegno.
Slate </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pop 84</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/25/pop-84/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2005 23:02:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/25/pop-84/</guid>
      <description> Un quotidiano di Oakland sta chiedendo ai propri lettori di spedire le proprie copie usate di 1984 di George Orwell: il giornale poi le invierà a ognuno dei componenti del Congresso. Naturalmente c&amp;rsquo;entra il potere del Governo di poter controllare le conversazioni dei cittadini.
Romenesko | tag: journalism, books </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A land that I heard of...</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/16/a-land-that-i-heard-of/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 09:12:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/16/a-land-that-i-heard-of/</guid>
      <description> Ecco qui spiegato il bellissimo servizio fotografico di Annie Leibovitz apparso su Vogue e dedicato al Mago di Oz. Dorothy è la solita prezzemolina del momento Keira Knightley.
Superqueen </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tra un po&#39; metteranno anche i feed</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/09/tra-un-po-metteranno-anche-i-feed/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2005 18:22:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/09/tra-un-po-metteranno-anche-i-feed/</guid>
      <description>Quelli del premio Pulitzer hanno sterzato decisamente verso il mondo che legge (e, per quello che può, scrive) online.
 The Pulitzer Prize Board announced today that newspapers may submit online material as well as print content in all 14 of its journalism categories, starting with the 2006 competition.
[&amp;hellip;]In two categories &amp;ndash; Breaking News Reporting and Breaking News Photography &amp;ndash; an entry consisting entirely of material published online will be permitted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come a &#34;Inserzione pericolosa&#34;</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/07/come-a-inserzione-pericolosa/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2005 12:41:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/07/come-a-inserzione-pericolosa/</guid>
      <description> Pare che Kate Winslet, la cicciotta protagonista di Titanic, si stia rivendendo con la sua nuova immagine. Che poi è molto simile a quella di Keira Knightley, attrice che va per la maggiore e che ha pure recitato in Orgoglio e Pregiudizio nei panni della fantastica Elizabeth Bennet.
This is London </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cent&#39;anni non bastavano</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/06/centanni-non-bastavano/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 10:14:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/06/centanni-non-bastavano/</guid>
      <description> Non è male il brano di Paul Collins che propone Adelphiana, la pubblicazione permanente di Adelphi. S&amp;rsquo;intitola &amp;ldquo;121 anni di solitudine&amp;rdquo; e tratta di libri dimenticati. Sono 12 pagine (qui in pdf) con un certo fascino.
Adelphiana </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giovannone non vale due simone</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/12/06/giovannone-non-vale-due-simone/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 10:08:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/12/06/giovannone-non-vale-due-simone/</guid>
      <description> In Venezuela è stato liberato Guido Francesco Giovannone, italiano rapito addirittura il 29 luglio. Ora, non so da voi, ma per lui da queste parti non si sono viste fiaccolate, mobilitazioni o le tradizionali gigantografie su campidogli vari. Né paginoni, né altro. Era uno così cattivo?
Ansa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Customer satisfaction</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/11/29/customer-satisfaction/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2005 00:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/11/29/customer-satisfaction/</guid>
      <description> Come rilanciare il piccolo commercio italiano dall&amp;rsquo;invasione dei prodotti cinesi? Così.
Thread </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Like a virgin</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/11/18/like-a-virgin/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2005 09:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/11/18/like-a-virgin/</guid>
      <description>In onore della vecchia legge delle &amp;ldquo;quattro esse&amp;rdquo; ecco lo studio del New York Magazine su un centinaio di ragazzi delle high-school (e sui loro parenti) a proposito delle loro esperienze sessuali: pare siano più numerosi quelli che hanno avuto esperienze sotto l&amp;rsquo;effetto di droghe o alcol, che quelli che sono passati per il lettone dei genitori. Notevole lo scostamento tra quello che dicono di aver fatto i ragazzi e quello di cui li credono capaci mamma e papà.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come in un suk</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/11/17/come-in-un-suk/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2005 11:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/11/17/come-in-un-suk/</guid>
      <description> Intervista a Jim Thomas, che ha scritto un libro sull&amp;rsquo;importanza di negoziare («Negotiate to win»). Pare che gli americani siano cattivi negoziatori perché trovano assai stressante l&amp;rsquo;intera pratica. In fondo il mondo si divide in due categorie: chi si diverte a perdere mezz&amp;rsquo;ore per contrattare il prezzo di un Rolex falso e chi alla fine se lo compra vero.
Newsweek </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le grandi attrici italiane</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/23/le-grandi-attrici-italiane/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2005 16:37:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/23/le-grandi-attrici-italiane/</guid>
      <description> Esercizio: provate a scrivere un&amp;rsquo;intervista a Monica Bellucci su un grande giornale inglese, raccontando i personaggi da lei interpretati e scrivendo meno di 12 volte la parola prostitute. Be, il Guardian che e il Guardian non c&amp;rsquo;e riuscito.
Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butta la felpa Fiat</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/20/butta-la-felpa-fiat/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2005 09:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/20/butta-la-felpa-fiat/</guid>
      <description> E adesso la catena di negozi H&amp;amp;M si e messa a insegnare agli uomini come ci si veste: perché la giacca e un capo fondamentale, come si capisce se e giusta, come si annoda la cravatta, e cosi via. Il sito si raggiunge cliccando su Inspiration &amp;gt; Man Modern Classic.
Village Voice - H&amp;amp;M Usa - Mens fashion Tips | tag: style, fashion </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disperati?</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/14/disperati/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2005 10:20:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/14/disperati/</guid>
      <description> Per agganciare una donna tipo casalinga disperata, pare sia necessario chiedersi: per cosa e disperata? Quindi basterebbe seguirei consigli adatti per l&amp;rsquo;archetipo di ognuna delle quattro protagoniste: Bree, Lynette, Gabrielle e Susan. Pare.
Weekly World News | tag: housewives </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Nobel meritato</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/13/il-nobel-meritato/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2005 14:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/13/il-nobel-meritato/</guid>
      <description>Tom Stoppard dice che Harold Pinter il Nobel se l&amp;rsquo;e completamente meritato e Tom Stoppard e un uomo d&amp;rsquo;onore. Leibniz di Pinter ricorda gli sbadigli durante una rappresentazione di «Ritorno a casa» e l&amp;rsquo;articolo apparso sull&amp;rsquo;Unita proprio l&amp;rsquo;11 settembre 2001.
 Arroganti, sprezzanti e indifferenti alle Leggi Internazionali, manipolano e al contempo rinnegano le Nazioni Unite, sono il potere piu pericoloso che il mondo abbia mai conosciuto, un autentico «stato farabutto», uno «stato farabutto» con un potere militare ed economico di dimensioni colossali&amp;hellip; Ma come abbiamo potuto constatare, profonda intolleranza e disgusto nei confronti delle manifestazioni del potere Usa e del capitalismo globale stanno crescendo ovunque nel mondo&amp;hellip; Anche gli interventi della polizia a Genova ci hanno dimostrato che le rappresaglie e le repressioni sono e rimangono selvagge, violente e spietate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riscattarsi con Style</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/12/riscattarsi-con-style/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2005 22:11:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/12/riscattarsi-con-style/</guid>
      <description> Archiviato l&amp;rsquo;illuminismo milanese, mentre sul web vanno ormai avanti campagne come «Questo giornale non mi piace», il Corriere della Sera prova a riscattarsi (e a riscattare la tremenda sconfitta subita dal suo Week-end, umiliato dalla «Domenica» di Repubblica) con «Style»: prima intervista a Beatrice Borromeo («Votero per Prodi&amp;hellip;»). Poi dicono che uno vota Scalfarotto&amp;hellip;
Kore - Tonio - Corriere | tag: newspapers </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stilista irlandese</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/11/stilista-irlandese/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2005 09:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/11/stilista-irlandese/</guid>
      <description> Ha vinto John Banville, con «The Sea».
Guardian - Amazon |tag: books </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lapo, punto e a capo</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/11/lapo-punto-e-a-capo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2005 09:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/11/lapo-punto-e-a-capo/</guid>
      <description>Lasciando stare le tv, i giornali hanno trattato come dovevano la vicenda Lapo Elkann? Secondo Mario Adinolfi, non proprio:
 Non si tratta di voler fare moralismo o di sciacallare su una disgraziata vicenda. Si tratta dell&amp;rsquo;ennesima occasione perduta per raccontare come sta davvero questo paese, per regalare un affresco di verita. E invece sui giornali che trovate? L&amp;rsquo;articolo su Martina Stella che scarica Lapo (Titolo: &amp;ldquo;Siamo ex da mesi, strade diverse&amp;rdquo;, Corsera, Maria Laura Rodota); quello su nonno Gianni (Titolo incredibile: &amp;ldquo;L&amp;rsquo;Avvocato lo adorava, gli prestava anche le giacche&amp;rdquo;, Corsera, Maria Latella); **quello su quanto e figo essere Agnelli **(Titolo: &amp;ldquo;Donne, sport e tirocinio in azienda, le storie diverse dei giovani Agnelli&amp;rdquo;, Corsera, Aldo Cazzullo&amp;hellip;droga no, con i giovani Agnelli non c&amp;rsquo;entra niente, vero?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La versione di Clooney</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/06/la-versione-di-clooney/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2005 22:37:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/06/la-versione-di-clooney/</guid>
      <description> Dice che Slate ha ridimensionato il film di George Clooney. Vedendolo Leibniz ha pensato solo a una frase letta in un libro:
 Quando la caccia alle streghe sara finita ci sara il solito momento di imbarazzo, come dopo le retate anticomuniste degli anni Venti, ma poi si poseranno le polveri, e qualcuno capira che McCarthy e stato il piu grande critico cinematografico del nostro tempo.
 Slate - Ibs | tag: movies, mccarthy, books </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sempre blu li fanno</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/04/sempre-blu-li-fanno/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2005 09:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/04/sempre-blu-li-fanno/</guid>
      <description> Dopo il Guardian anche Le Figaro, in crisi di vendite, ha cambiato colore e grafica.
Figaro | tag: journalism </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offri un tingo e ti si prendono il braccio</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/02/offri-un-tingo-e-ti-si-prendono-il-braccio/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 21:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/02/offri-un-tingo-e-ti-si-prendono-il-braccio/</guid>
      <description>Da secoli gira la storia che gli eschimesi avrebbero non so quante parole per definire quella che noi chiamiamo semplicemente neve. Chissa se e vero. Di sicuro in Brasile esiste una sola parola per definire «chi mette un grillo in una scatola di documenti contraffatti per farli sembrare antichi» (la parola e Grilagem), mentre in Russia Agushti Za&amp;rsquo;id non e altro che «chi ha sei dita su una mano». Queste cose sono raccolte in un libro, «The Meaning of Tingo».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un buon inizio</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/10/02/un-buon-inizio/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 20:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/10/02/un-buon-inizio/</guid>
      <description> Un libro, «Lowering the bar», racconta e analizza le battute piu celebri riguardanti gli avvocati. Che negli Usa non godono certo deifavori della simpatia popolare.
Amazon - Times | tag lawyers, jokes, books </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sara&#39; colpa del Papa?</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/08/01/sara-colpa-del-papa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2005 09:11:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/08/01/sara-colpa-del-papa/</guid>
      <description> La notizia e che sull&amp;rsquo;Amazon inglese Harry Potter non e piu il libro piu venduto: deve cedere il passo a un testo del 1995 («Roast Chicken &amp;amp; other stories»). In realta, ma non abbiamo approfondito, deve essere l&amp;rsquo;effetto dei mille modelli di distribuzione adottati - soprattutto in Gran Bretagna - per vendere il bestseller. Pero anche l&amp;rsquo;effettoLong Tail fa un certo piacere.
Blogs4Biz - Amazon.uk | tag: books, economy </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jervolino does Manhattan</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/07/30/jervolino-does-manhattan/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2005 09:28:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/07/30/jervolino-does-manhattan/</guid>
      <description> Passata la moda nel nip/tuck e dei botox party ora fa piu figofarsi rifare la voce.
NY Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Due addii</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/07/27/due-addii/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2005 08:54:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/07/27/due-addii/</guid>
      <description> Pare che abbiano spaccato la testa a un grosso spammer russo. Pare anche sia morta la mamma di Maureen Dowd (e lei le ha scritto un toccante obituary).
MosNews - NY Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potevano almeno mettere gli stivali</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/07/25/potevano-almeno-mettere-gli-stivali/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2005 08:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/07/25/potevano-almeno-mettere-gli-stivali/</guid>
      <description> La storia di costume dell&amp;rsquo;estate americana e questa. Delle studentesse Northwestern vanno in visita alla Casa Bianca e fanno anche la foto con Bush. Gran parte delle ragazze indossa vestitino e infradito. Un rapido passaparola e il Chicago Tribune (ma non si riesce ad aprire la pagina) titola in prima: «Vi siete messe le ciabatte per andare alla Casa Bianca?»
Cnn - Chicago Tribune </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poi non dite che non vi avevo avvertito</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/06/09/poi-non-dite-che-non-vi-avevo-avvertito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2005 08:01:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/06/09/poi-non-dite-che-non-vi-avevo-avvertito/</guid>
      <description> Sta arrivando il meme dedicato ai libri. Qui si deve ancora rispondere a quello musicale (magari domani&amp;hellip;).
Weblog Wannabe </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cattivi maestri</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/06/06/cattivi-maestri/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2005 07:20:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/06/06/cattivi-maestri/</guid>
      <description> Secondo una rivista americana piuttosto conservatrice, tanti sono stati i libri «pericolosi» che tra 19° e 20° secolo hanno fatto danni. I primi tre sono: «Il Manifesto» di Marx, «Mein Kampf» di Hitler e «Il libretto rosso» di Mao.
Human Events </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tanto paga Pantalone</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/05/30/tanto-paga-pantalone/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2005 08:26:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/05/30/tanto-paga-pantalone/</guid>
      <description> Blair s&amp;rsquo;e fatto costruire il Dome, Bush la biblioteca in Texas, Hitler e gli altri tiranni non ne parliamo, Miuccia Prada s&amp;rsquo;e fatta fare il negozietto da Koolhaas e - aggiungiamo noi - Rutelli aveva fatto demolire la scatolona dell&amp;rsquo;Ara Pacis per dare tutto in mano a Richard Meier. Lunghissimo saggio sull&amp;rsquo;Observer dedicato alle costruzioni firmate e all&amp;rsquo;ego dei loro committenti.
Observer </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siamo tutti brasiliani</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/05/26/siamo-tutti-brasiliani/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2005 07:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/05/26/siamo-tutti-brasiliani/</guid>
      <description>Non e male la trasmissione di ieri suo Radio24, dove ospite di Pierluigi Diaco era Giuliano Da Empoli, uno che per spiegare la fusione tra etica borghese e stile di vita bohemienne non ha esitato a parlare di Clinton e pompini. Da Empoli ora si sta facendo largo grazie a due operazioni: una rivista e un libro made in Marsilio. La rivista si chiama Zer0 e nel primo numero spiegava perche ci stiamo trasformando in un parco a tema (ecco la recensione flash di Bambolescente), il libro invece si chiama «Fuori Controllo» e si concentra sulla brasilianizzazione dell&amp;rsquo;Italia (qui ne scrive Smog), una improbabile oscilazone tra edonismo e tragico, piacere e paura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fratelli che sbagliano</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/05/09/fratelli-che-sbagliano/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 08:04:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/05/09/fratelli-che-sbagliano/</guid>
      <description>Dittatura del relativismo? Ecco qui il saggio di Mahmood Mamdani «Musulmani buoni e cattivi», ben tradotto per Laterza. Se abbiamo capito bene, Noam Chomsky, lo commenta cosi:
 Tutti i musulmani sembrano ormai soggetti all&amp;rsquo;obbligo di provare le loro credenziali, arruolandosi nella guerra contro i musulmani &amp;ldquo;cattivi&amp;rdquo;, i terroristi. Ma non esistono &amp;ldquo;buoni&amp;rdquo; musulmani separati dai &amp;ldquo;cattivi&amp;rdquo;, cosa che renderebbe possibile accogliere i primi ed escludere i secondi, proprio come non esistono &amp;ldquo;buoni&amp;rdquo; cristiani o ebrei, separati da quelli &amp;ldquo;cattivi&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando non sono gli dei ad avere sete</title>
      <link>http://macchioni.in/2005/04/25/quando-non-sono-gli-dei-ad-avere-sete/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 08:04:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2005/04/25/quando-non-sono-gli-dei-ad-avere-sete/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;editore Meridiano Zero ha una collana dal nome splendido («Questa non e una pipa», ripresa da Magritte) e alla fine dello scorso anno ha pubblicato finalmente «La rivolta degli angeli» di Anatole France, un classico dimenticato. Si tratta di un romanzo ambientato a Parigi prima della Grande Guerra che racconta il tentativo degli angeli - caduti sulla Terra - di ribellarsi allo status quo e cercare, con Lucifero, di ribaltare l&amp;rsquo;ordine precostituito.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>