<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lavoro on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/lavoro/</link>
    <description></description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2008 14:16:33 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/categories/lavoro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Il vero crack</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/10/28/il-vero-crack/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 14:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/10/28/il-vero-crack/</guid>
      <description>Altro che Unicredit, il vero titolo in picchiata in l&amp;rsquo;Italia è il titolo di studio. Osservando i dati dal &amp;lsquo;93 al 2004, salta fuori che una laurea, o un diploma di scuola superiore, rende sempre meno. E la colpa non sarebe tanto delle riforme (riformine?) quanto del sistema economico. [LaVoce.info]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deficit di tempismo</title>
      <link>https://macchioni.cc/2007/06/11/deficit-di-tempismo/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2007 11:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2007/06/11/deficit-di-tempismo/</guid>
      <description>Niente, la questione delle tasse non colpisce solo me. Oggi il professor AgendaGiavazzi resuscita il ceto medio e scrive del portentoso taglio di tasse (per tutti) annunciato dal nuovo governo francese. Ma si riferisce all&amp;rsquo;Italia:
 Rimane un dubbio: il taglio delle tasse porterà per qualche anno il deficit francese in zona-rischio e Bruxelles già si preoccupa. Ma che importanza ha un deficit temporaneamente un po&amp;rsquo; più alto, se il beneficio è una trasformazione radicale del mercato del lavoro francese?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu vuo&#39; fa ll&#39;americano</title>
      <link>https://macchioni.cc/2007/06/05/tu-vuo-fa-llamericano/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2007 21:40:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2007/06/05/tu-vuo-fa-llamericano/</guid>
      <description>Questa è una rassegna stampa in differita. Dunque, l&amp;rsquo;altro ieri sui giornali c&amp;rsquo;erano due cose proprio interessanti da leggere per fare il punto. No, non la cosa della nuova P2 di D&amp;rsquo;Avanzo (se vi puzza, leggete il Ferrara partisan). Ma Francesco Giavazzi (sul Corriere) e Fareed Zakaria (tradotto da Repubblica).
Il primo, in un fondo mal titolato, spiegava l&amp;rsquo;Italia di oggi:
 **La produttività dipende dall&amp;rsquo;innovazione e quindi dalla qualità del capitale umano: se non si migliora la scuola non c&amp;rsquo;è speranza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getto Tax</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/07/24/getto-tax/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2006 07:37:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/07/24/getto-tax/</guid>
      <description>Giorni fa girava questo studio secondo il quale, in fondo è opinione di molti, nelle nostre società la povertà è una vera e propria tassa, che spinge le persone a dover pagare più degli altri beni e servizi. L&amp;rsquo;esempio classico è il credito al consumo: pagare a rate (e dunque di più) un televisore. Oppure l&amp;rsquo;assicurazione dell&amp;rsquo;auto: vivere da una parte piuttosto che da un&amp;rsquo;altra fa aumentare i costi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facciamo portare su dei caffè?</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/06/21/facciamo-portare-su-dei-caffe/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2006 09:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/06/21/facciamo-portare-su-dei-caffe/</guid>
      <description>Nelle aziende uno dei momenti chiave è quello delle riunioni. Di solito tutti, dopo qualche anno, hanno l&amp;rsquo;idea che se il tempo fosse stato impiegato a lavorare invece che a discutere i risultati si sarebbero raggiunti prima. Più o meno l&amp;rsquo;idea che si è fatto Stephen J. Dubner:
 Personally, I hate meetings. One reason I left my job at the N.Y. Times after 5 years was because, as much as I admired and enjoyed many of the people in the back-to-back-to-back meetings, it was too hard to get any actual work done.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stapperò una bottiglia di latte</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/06/20/stappero-una-bottiglia-di-latte/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2006 22:21:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/06/20/stappero-una-bottiglia-di-latte/</guid>
      <description> Lavoratori di tutto il mondo, in Italia è stato registrato un tasso di disoccupazione al 7,4%. E&amp;rsquo; il più basso almeno dal &amp;lsquo;92.
Repubblica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La meravigliosa vita dei laureati in filosofia</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/06/06/la-meravigliosa-vita-dei-laureati-in-filosofia/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2006 11:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/06/06/la-meravigliosa-vita-dei-laureati-in-filosofia/</guid>
      <description> A guardare gli annunci di lavoro in Italia - più o meno in questa epoca - sembra valere il principio &amp;ldquo;se vuoi diventare un manager di successo non studiare economia, ma ingegneria gestionale&amp;rdquo;. Ecco, negli Usa c&amp;rsquo;è chi propone &amp;ldquo;se vuoi fare il manager non iscriverti a un Mba, studia filosofia&amp;rdquo;.
Atlantic </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una Florida economia</title>
      <link>https://macchioni.cc/2006/06/05/una-florida-economia/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2006 14:35:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2006/06/05/una-florida-economia/</guid>
      <description>Sul sito del Cato Institute il saggio del momento è quello di Richard Florida, quello dell&amp;rsquo;ascesa della classe cretiva. Siamo in un tempo, sostiene, in cui il talento è uno dei principali fattori di produzione, e in una geografia dove sono le concentrazioni creative (e dunque produttive) a contare nello scacchiere economico. E queste concentrazioni dovrebbero colmare i divari anche a livello sociale, chiedendo società più giuste.
 In the past two and a half decades, this shift has taken us from the older industrial model to a new economic paradigm, where knowledge, innovation, and creativity are key.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>