<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mondi on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/mondi/</link>
    <description></description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2013 13:49:12 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/categories/mondi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tutti a Scola</title>
      <link>https://macchioni.cc/2013/03/12/tutti-a-scola/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 13:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2013/03/12/tutti-a-scola/</guid>
      <description>Inizia il Conclave.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/02/22/butterball-hotline-8/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 16:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/02/22/butterball-hotline-8/</guid>
      <description>Quale lingua conviene imparare (dopo l’inglese)? Se l’è chiesto More Intelligent Life e la risposta non è il gettonassimo mandarino (che fatica a diventare lingua universale per colpa dei suoi caratteri), ma il francese. Prrr…   French is unquestionably top of the list. It can enhance your enjoyment of art, history, literature and food, while giving you an important tool in business and a useful one in diplomacy. It has native speakers in every region on earth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>君が代は 千代に八千代に</title>
      <link>https://macchioni.cc/2011/03/18/e5909be3818ce4bba3e381af-e58d83e4bba3e381abe585abe58d83e4bba3e381ab/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 07:56:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2011/03/18/e5909be3818ce4bba3e381af-e58d83e4bba3e381abe585abe58d83e4bba3e381ab/</guid>
      <description>The relief money collected through Google Checkout will be donated to a charity set up through the Japanese Red Cross to support victims of the earthquake and rebuild the afflicted areas (ma ci sono anche International medical corps, Save The Children e Unicef).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Iran funesta</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/14/liran-funesta/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 08:52:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/14/liran-funesta/</guid>
      <description>Forse Ahmadi­nejad il pazzo avrebbe vinto le elezioni anche senza i discorsi &amp;ldquo;volemose bene&amp;rdquo; di Obama. Tant&amp;rsquo;è&amp;hellip; ma oggi lo sconfitto politico è lui. Franco Venturini:
 Per cominciare è opportuno, ora che conosciamo il nome del vincitore, identificare quel­lo del vero perdente. Che non si chiama Hossein Mousavi, bensì Barack Obama. Il presi­dente statunitense, con una scelta a nostro avviso giusta do­po il troppo tempo perso dal­l’incomunicabilità bushiana, ha offerto a Teheran un dialo­go senza precondizioni finaliz­zato al superamento della que­stione nucleare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsolidarietà</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/04/07/microsolidarieta/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 05:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/04/07/microsolidarieta/</guid>
      <description>Tim, Vodafone, Wind e 3 Italia, d&amp;rsquo;intesa con il Dipartimento della Protezione Civile, hanno attivato la numerazione solidale 48580 per raccogliere fondi a favore della popolazione dell&amp;rsquo;Abruzzo gravemente colpita dal terremoto. Ogni Sms inviato contribuirà con **1 euro, che sarà interamente devoluto al Dipartimento della Protezione Civile per il soccorso e l&amp;rsquo;assistenza. **Sarà possibile anche donare 2 euro attraverso chiamata da rete fissa di Telecom Italia, utilizzando lo stesso numero:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Più forza ai tuoi colori</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/03/13/piu-forza-ai-tuoi-colori/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 19:58:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/03/13/piu-forza-ai-tuoi-colori/</guid>
      <description>Posti dove vale la pena andare con una macchina fotografica: Holi, il festival indiano dei colori. [Jayanta Shaw/Reuters via The Big Picture]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ambasciatore che porta pena</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/02/06/lambasciatore-che-porta-pena/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2009 11:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/02/06/lambasciatore-che-porta-pena/</guid>
      <description>Il meraviglioso discorso d&amp;rsquo;addio dell&amp;rsquo;ambasciatore americano in Italia Ronald Spogli. [US Embassy]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo champagne degli ebrei</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/01/16/lo-champagne-degli-ebrei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2009 14:04:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/01/16/lo-champagne-degli-ebrei/</guid>
      <description>Un monumentale pezzo sulla Dr. Brown&amp;rsquo;s Cel-ray, cioè la soda al sedano, bevande di quelle che o ami o odi. Oppure, annebbiato dal pastrami, sbagli a ordinare, prendi la Dr. Brown&amp;rsquo;s Cream e ti rovini il pranzo.
[Nextbook - Wikipedia]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bufala delle panchine razziste</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/11/25/la-bufala-delle-panchine-razziste/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2008 13:27:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/11/25/la-bufala-delle-panchine-razziste/</guid>
      <description>Oggi un trafiletto del Corriere della Sera, a corredo della notizia dell&amp;rsquo;arresto dei quattro disgraziati che hanno dato fuoco a un uomo, titola: &amp;ldquo;Mini panchine per non far dormire i senzatetto&amp;rdquo;. La cosa succede a Lecco. L&amp;rsquo;autore del pezzo documenta con perizia le nuove pensiline alle fermate dei bus:
 Sono d&amp;rsquo;acciaio e non più di legno, lo spazio per sedersi si è ristretto: solo 30 centimetri di larghezza e un metro di lunghezza (&amp;hellip;) I viaggiatori dei mezzi pubblici le bocciano (&amp;hellip;) ma hanno il vantaggio che è impossibile sdraiarsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tette</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/11/21/tette/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2008 06:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/11/21/tette/</guid>
      <description>Abbiamo realizzato un calendario di tette d’artista perché agli acquirenti piacciono le tette e il particolare che siano d’artista consente loro di appenderle alla parete senza morire d’imbarazzo
 Come dovrebbe essere presentato il calendario Pirelli secondo Gramellini.
[La Stampa]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uscire dalla crisi fai-da-te</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/11/18/uscire-dalla-crisi-fai-da-te/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2008 13:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/11/18/uscire-dalla-crisi-fai-da-te/</guid>
      <description>Our philosophy is that people have more time than money.
 La crisi economica vista dal ceo dell&amp;rsquo;Ikea, Anders Dahlvig. Sintetizzando: bisogna inventare nuovi modi di attrarre gente nei negozi (anche offrendo la colazione: «Sembra strano, ma funziona», dice lui), espandersi verso i mercati emergenti, continuare a usare strumenti finanziari non a rischio, sperare che i governi non diventino davvero protezionisti come sembrano intenzionati a diventare.
[Time]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sembra sempre l&#39;inizio di una barzelletta</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/11/11/sembra-sempre-linizio-di-una-barzelletta/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 09:36:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/11/11/sembra-sempre-linizio-di-una-barzelletta/</guid>
      <description>Qualche mese fa, per il municipio di Londra, si sfidarono un conservatore pazzo, un eccentrico sindaco uscente e un ex poliziotto gay. Ora a Gerusalemme abbiamo: un miliardario russo, un rabbino ultraortodosso e un ingegnere informatico di destra.
[Time]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E la Notte Bianca?</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/11/10/e-la-notte-bianca/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 21:44:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/11/10/e-la-notte-bianca/</guid>
      <description>Bruce Katz, Brookings Institution, dà qualche consiglio ai sindaci e spiega che le persone decidono di vivere in una città (o di lasciarla) a seconda di tre variabili: sicurezza, scuole, sistema di trasporti.
[Spiegel]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vedi mai che domani un&#39;ondata ci spazza via</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/11/10/vedi-mai-che-domani-unondata-ci-spazza-via/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 11:46:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/11/10/vedi-mai-che-domani-unondata-ci-spazza-via/</guid>
      <description>Il riscaldamento globale avanza, il livello delle acque sale e i maldiviani comprano. Terra. [Guardian]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geyser in the dark</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/10/29/geyser-in-the-dark/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 10:41:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/10/29/geyser-in-the-dark/</guid>
      <description>La crisi finanziaria islandese raccontata da&amp;hellip; Björk. [Times]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>