<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web on macchioni.in</title>
    <link>https://macchioni.in/categories/web/</link>
    <description>Recent content in Web on macchioni.in</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jun 2012 10:40:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.in/categories/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prendi i soldi e canta</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/06/05/prendi-i-soldi-e-canta/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 10:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/06/05/prendi-i-soldi-e-canta/</guid>
      <description>Amanda Palmer (quella dei Radiohead rifatti con l&amp;rsquo;ukulele) ha raccolto un milione e passa di dollari per il suo nuovo album, per il tour e per un libro fotografico. Nessuno ha mai fatto meglio di lei su Kickstarter. Quelli di Rockol, che di musica ne sanno, ne avevano già parlato.
{Amanda Palmer - Kickstarter via Waxy - Rockol | foto di sawb}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/02/22/butterball-hotline-8/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 16:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/02/22/butterball-hotline-8/</guid>
      <description>Quale lingua conviene imparare (dopo l’inglese)? Se l’è chiesto More Intelligent Life e la risposta non è il gettonassimo mandarino (che fatica a diventare lingua universale per colpa dei suoi caratteri), ma il francese. Prrr…   French is unquestionably top of the list. It can enhance your enjoyment of art, history, literature and food, while giving you an important tool in business and a useful one in diplomacy. It has native speakers in every region on earth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I nuovi Guardian</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/02/20/i-nuovi-guardian/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 13:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/02/20/i-nuovi-guardian/</guid>
      <description>I cinque candidati al premio Quotidiani dal miglior design secondo The Society for News Design. Io voto Politiken (bello pulito, tipo così) e National Post (provateci voi a fare un bel giornale con quel formato impossibile).
 Excelsior uses a bold color palette and a multiple photographs on virtually every page to give it vigor and urgency. FAS and Politiken use sophisticated typography, masterful illustrations and wide broadsheet display to give them an authoritative look.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu per tutti</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/10/10/desktop-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2010 12:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/10/10/desktop-ubuntu/</guid>
      <description>Oggi è uscito Maverick Meerkat, ovvero Ubuntu 10.10. Con queste ultime distribuzioni Linux sta diventando sempre meno una cosa da smanettoni ed è sempre più simile agli altri sistemi operativi. Anzi, in certi casi è pure meglio.
[Ubuntu]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lungo le sponde del mio torrente...</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/09/20/lungo-le-sponde-del-mio-torrente/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 11:16:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/09/20/lungo-le-sponde-del-mio-torrente/</guid>
      <description>Domani, The Event (sarà una sòla?). Giovedì, Modern Family. Ma, soprattutto, venerdì notte: Big Bang Theory, Community, 30 Rock e Fringe. E sabato, tanto per gradire, riprende pure The Good Guys. Strumenti essenziali: Tv Calendar, Addic7ed, MyItasa, Miro e Xbmc. Come scrive oggi Tom Mockridge di Sky: &amp;ldquo;liberi di&amp;rdquo;.
[Nbc - Fox - Cbs - Tv Calendar - Addic7ed - Itasa - Xbmc - Digital sat]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buongustai</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/09/09/buongustai/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 15:15:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/09/09/buongustai/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il primo Post della giornata</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/04/20/il-primo-post-della-giornata/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 06:08:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/04/20/il-primo-post-della-giornata/</guid>
      <description>Il Post di Luca si presenta davvero bene. Sarà che preferisco la selezione umana agli aggregatori e la mediazione onesta ai titoloni. Accorri numeroso. [Il Post]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blü&#39;no</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/03/04/bluno/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 06:44:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/03/04/bluno/</guid>
      <description>Peccato, Sacha Baron Cohen in versione femmina di Na&amp;rsquo;vi messa incinta da James Cameron, non era male. Agli Oscar, poi&amp;hellip;
 Our insider informs us that Baron Cohen planned to appear onstage as a blue-skinned, female Na’vi, with Stiller translating “her” interplanetary speech. As the skit went on, though, it would become clear that Stiller wasn’t translating properly, because Cohen would grow ever more upset. At its climax, an infuriated Baron Cohen would pull open “her” evening gown to reveal that s/he was pregnant, knocked up with Cameron’s love child, and would go on to confront her baby daddy as if s/he were on Jerry Springer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come evitare i refusi</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/19/come-evitare-i-refusi/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 14:15:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/19/come-evitare-i-refusi/</guid>
      <description>Poi uno dice dei giornalisti&amp;hellip; David Pogue del New York Times dice di scrivere con la tastiera meno della metà dei suoi articoli. Perché usa un software di riconoscimento vocaboli e uno di riconoscimento vocale che fanno il resto del lavoro per lui.
[NY Times]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinque pound per l&#39;acqua del Tamigi</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/03/cinque-pound-per-lacqua-del-tamigi/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 20:51:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/03/cinque-pound-per-lacqua-del-tamigi/</guid>
      <description>Il file di Google Docs con le spese dei ministri ombra inglesi aggiornate ogni cinque minuti è una cosa impensabile qui. E anche un po&amp;rsquo; terrificante, ma sarà perché somiglia molto alla nota spese dei conti di casa mia.
[Conservatives]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>@sindaco li pulìmo o no &#39;sti marciapiedi a Mission?</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/02/sindaco-li-pulimo-o-no-sti-marciapiedi-a-mission/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2009 19:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/02/sindaco-li-pulimo-o-no-sti-marciapiedi-a-mission/</guid>
      <description>Gavin Newsom, sindaco di San Francisco e aspirante successore di Schwarzenegger come governatore della California, s&amp;rsquo;è inventato SF311, un servizio di comunicazione tra i cittadini e il Comune. Tutto via Twitter. [sfgov]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Necessaria come il pane, molto pericolosa</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/05/24/necessaria-come-il-pane-molto-pericolosa/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2009 18:54:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/05/24/necessaria-come-il-pane-molto-pericolosa/</guid>
      <description>Mi sa che ha ragione Massimo Mantellini. Sul Rapporto Caio e sul futuro di un network di nuova generazione (Ngn) in Italia.
 Abbiamo bisogno di investire pesantemente sulla rete anche se non sappiamo bene il perché. Come ci insegna chiaramente la storia di Internet negli ultimi 15 anni le tecnologie abilitano e gli umani dopo fanno il resto. E’ assai probabile che lo scenario disegnato dal rapporto Caio sulla evoluzione dei servizi di rete sia risibile e facilmente superato dagli eventi ma non sarà questa superficialità di analisi a togliere validità all’idea di una solo grande rete in fibra che raggiunga la casa del maggior numero possibile di cittadini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il bello della webpolitica</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/05/20/il-bello-della-webpolitica/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 16:08:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/05/20/il-bello-della-webpolitica/</guid>
      <description>Notapolitica, cioè il fivethirtyeight italiano, mi sembra promettere davvero bene: sondaggioni semi-riservati e rassegna stampa intelligente.
[Nota Politica - 538]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La sindrome di Stoccolma</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/04/17/la-sindrome-di-stoccolma/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 13:39:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/04/17/la-sindrome-di-stoccolma/</guid>
      <description>Non guarirete un’industria malata. Riuscirete solo a produrre una solida, diffusa, cultura autoritaria.
 Vittorio Zambardino sulla condanna ai tizi di Pirate Bay ha ragione.
[Scene Digitali]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hanno rovinato pure Android</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/03/23/hanno-rovinato-pure-android/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 18:42:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/03/23/hanno-rovinato-pure-android/</guid>
      <description>Non sono un esperto, ma la vera notizia non mi pare tanto Tim che brucia sul tempo Vodafone e vende per prima uno smartphone Android in Italia (l&amp;rsquo;Htc Dream), quanto il fatto che questo manchi di due delle funzionalità principali: la sincronizzazione in automatico di contatti e calendario. Una funzione pressoché fondamentale (il primo video promozionale di Google non parlava quasi d&amp;rsquo;altro), che rendeva unico il googlefonino. Ora aspettiamo di vedere che cosa farà Vodafone con l&amp;rsquo;Htc Magic, che è il modello touchscreen un pelino più glossy e più veloce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dilettanti</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/03/18/dilettanti/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 09:03:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/03/18/dilettanti/</guid>
      <description>Non ho trovato il tempo per segnalare anch&amp;rsquo;io la curiosa vicenda di Davide Rossi, il tizio che si scaglia contro internet e poi dalla rete viene riscoperto come paninaro (vabbè, è una sintesi un po&amp;rsquo; estrema). Comunque, oggi è apparso un suo commento da Mantellini, il che mi pare una cosa positiva: dal giudizio secco si passa al dialogo. Aggiungo solo che, tra poco, esce in italiano, col titolo &amp;ldquo;Dilettanti.com&amp;rdquo;, il discusso libro di Andrew Keen &amp;ldquo;The cult of amateur&amp;rdquo;, che non è che dica cose molto diverse da quelle di Rossi, però una lettura la meriterebbe lo stesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About a boy</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/03/02/about-a-boy/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 10:49:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/03/02/about-a-boy/</guid>
      <description>Quando ci fu detto per la prima volta quanto fosse grave la disabilità di Ivan, pensai che avremmo sofferto dovendoci prendere cura di lui ma almeno lui avrebbe tratto beneficio dalle nostre cure. Ora che mi guardo indietro vedo che è stato tutto il contrario. È stato sempre solo lui a soffrire davvero e siamo stati noi — Sam, io, Nancy ed Elwen — a ricevere più di quanto io abbia mai creduto fosse possibile ricevere dall&amp;rsquo;amore per un ragazzo così meravigliosamente speciale e bellissimo&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il meglio deve ancora venire</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/02/19/il-meglio-deve-ancora-venire/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2009 21:03:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/02/19/il-meglio-deve-ancora-venire/</guid>
      <description>Prime impressioni dopo aver sfogliato (non letto tutto, dato che è uscito stamattina) il nuovo Wired. Che è ricco, ma potrebbe essere più sorprendente. Però, l&amp;rsquo;editoriale del direttore si chiude con un «il meglio deve ancora venire». Lo prenderei in parola.
Tired
 Nel colophon i collaboratori non sono tutti in un ordine alfabetico corretto
 Rita Levi Montalcini (99), Don Verzè (88)? Benvenuti in Italia&amp;hellip;
 Il refusone nella titolazione nella pagina di Cory Doctorow (&amp;ldquo;boinbgboing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De-cretini</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/02/06/de-cretini/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2009 14:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/02/06/de-cretini/</guid>
      <description>Il decreto legge è uscito dal cassetto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il clima non brucia nessuno, i criminali sì</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/02/01/il-clima-non-brucia-nessuno-i-criminali-si/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2009 20:51:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/02/01/il-clima-non-brucia-nessuno-i-criminali-si/</guid>
      <description>I vigili di Parma che hanno pestato il ragazzo ghanese, i tre disgraziati che hanno dato fuoco a una persona a Nettuno o quelli che hanno fatto lo stesso a Rimini, lo sballato che ha violentato una ragazza a Capodanno, la banda di banditi di Guidonia, e avanti così con un ultimo caso a Ragusa. Politicamente capisco che renda parlare di &amp;ldquo;clima creato ad arte di odio e di paura&amp;rdquo;. Però, la realtà conferma che la sicurezza era e resta una delle preoccupazioni più fondate, non un&amp;rsquo;emergenza, ma una cosa seria da affrontare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il vecchio Jack</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/01/22/il-vecchio-jack/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2009 13:47:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/01/22/il-vecchio-jack/</guid>
      <description>Riassumendo: in 24 siamo passati dal &amp;ldquo;procuratemi una sega&amp;rdquo; (Day 2, anno 2002) a &amp;ldquo;passami quell&amp;rsquo;insalatiera&amp;rdquo; (Day 7, attualmente in corso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>See U 2morrow</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/12/30/see-u-2morrow/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 14:55:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/12/30/see-u-2morrow/</guid>
      <description>Ci si risente a gennaio. Passate tutti un buon anno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domenica di Natale</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/12/21/domenica-di-natale/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2008 11:20:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/12/21/domenica-di-natale/</guid>
      <description>Si ascolta, un po&amp;rsquo; in ritardo, la notevolissima compilation di Mr. E. [Polaroid]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parole... parole... parole...</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/12/19/parole-parole-parole/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 22:51:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/12/19/parole-parole-parole/</guid>
      <description>Sicuramente non sono il primo a notarlo, però, insomma, qualcuno può dire a via Solferino - e ai lettori del Corriere - che &amp;ldquo;yes we can&amp;rdquo; non può essere la parola dell&amp;rsquo;anno, perché trattasi di tre parole? [Corriere della Sera]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi sta con lo zoppo...</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/12/19/chi-sta-con-lo-zoppo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 11:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/12/19/chi-sta-con-lo-zoppo/</guid>
      <description>Con un titolo di grande effetto giornalistico, di quelli che capisci lontano un miglio che si tratta di un&amp;rsquo;esagerazione (o di una bufala), è stato appena annunciato che il vero Dr. House esiste e si chiama William Gahl. Incidentalmente, il Dr. House è un po&amp;rsquo; più affascinante. [New Scientist]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek girls contest</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/12/19/geek-girls-contest/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 11:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/12/19/geek-girls-contest/</guid>
      <description>Io voto Zooey. [The Underwire via Wired.com]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che vuoi per Natale?</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/12/05/che-vuoi-per-natale/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2008 11:13:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/12/05/che-vuoi-per-natale/</guid>
      <description>E pure quest&amp;rsquo;anno niente Kindle. [Wikipedia]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un mondo senza commesse</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/11/06/un-mondo-senza-commesse-2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 22:04:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/11/06/un-mondo-senza-commesse-2/</guid>
      <description>Se qualcuno avesse ancora dei dubbi, Amazon è il miglior negozio online che esista. È talmente avanti, che ormai fornisce servizi che a uno nemmeno verrebbe in mente di chiedere (tipo la campagna contro le confezioni impossibili da aprire). Così, finisce che vai lì per cercare di comprare qualcosa e ti perdi nell&amp;rsquo;ultima trovata. Tipo votare le copertine più belle del 2008. [Amazon]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, non era per fare i fighi su Twitter?</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/28/ah-non-era-per-fare-i-fighi-su-twitter/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 10:35:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/28/ah-non-era-per-fare-i-fighi-su-twitter/</guid>
      <description>Parlare di sé in terza persona è un modo per esagerare la propria autostima e per indicare che su un certo argomento non c&amp;rsquo;è poi tanto da discutere. [Esquire]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barack style</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/26/3111/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2008 15:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/26/3111/</guid>
      <description>Ulteriori endorsing. [Design for Obama]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noi ci conosciamo?</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/21/noi-ci-conosciamo/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 20:52:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/21/noi-ci-conosciamo/</guid>
      <description>Il tizio dello spot Apple, insomma &amp;ldquo;I&amp;rsquo;m a PC&amp;rdquo;, ha scritto un libro e blogga per BoinBoing. Si chiama John Hodgman e, in fondo, aveva già un bel paginone su Wikipedia.
[Amazon - Boing Boing - Wikipedia]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The microfame game</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/10/12/the-microfame-game/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2008 10:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/10/12/the-microfame-game/</guid>
      <description>Where the Hell is Matt? (2008) e 10 anni di altri tormentoni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rischio e pericolo (o Del cicloturista olandese)</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/08/24/rischio-e-pericolo-o-del-cicloturista-olandese/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2008 22:37:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/08/24/rischio-e-pericolo-o-del-cicloturista-olandese/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mantellini, che di solito è uomo saggio, &lt;a href=&#34;http://www.mantellini.it/2008_08_01_archive.html#6993145062795965099&#34;&gt;non capisce&lt;/a&gt; le affermazioni di Alemanno in seguito alla &lt;a href=&#34;http://www.repubblica.it/2008/08/sezioni/cronaca/olandese-aggredita/olandese-aggredita/olandese-aggredita.html&#34;&gt;gravissima aggressione&lt;/a&gt; (ma è un eufemismo) di due cicloturisti olandesi a Roma. Gliele spiego io, anzi gliele spiegano queste due foto:
&lt;a href=&#34;http://www.leibniz-blogs.it/gallery/galeria.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.leibniz-blogs.it/gallery/galeria.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.leibniz-blogs.it/gallery/galeria1.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.leibniz-blogs.it/gallery/galeria1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io lì non mi ci accamperei mai.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non era poi così lunga</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/07/15/non-era-poi-cosi-lunga/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2008 06:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/07/15/non-era-poi-cosi-lunga/</guid>
      <description> Pare che la teoria dellaCoda lunga di Chris Anderson non abbia retto al trascorrere del tempo.
Wikipedia - Slate (via Fimoculous) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dallas, in confronto, era La critica della Ragion Pura</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/07/13/dallas-in-confronto-era-la-critica-della-ragion-pura/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2008 22:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/07/13/dallas-in-confronto-era-la-critica-della-ragion-pura/</guid>
      <description>Per la serie &amp;ldquo;Is Google Making Us Stupid?&amp;rdquo;, un altro saggio incentrato su quanto le giovani generazioni si stiano rincretinendo per colpa di internet e affini. Quest&amp;rsquo;ultimo ha un titolo anche carino (&amp;rdquo;The Dumbest Generation: How the Digital Age Stupefies Young Americans and Jeopardizes Our Future - Or, Don&amp;rsquo;t Trust Anyone Under 30&amp;rdquo;) e, tra le tante idee apocalittiche abbastanza esagerate, una coglie un po&amp;rsquo; nel segno: l&amp;rsquo;abitudine a connessioni orizzontali (tra simili) e alle velocità di risposta sempre più elevate sta portando a una deriva abbastanza superficialistica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I blogger sono pulci d&#39;acqua</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/15/quote-by-google-is-giving-us-pond-skater-minds/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2008 14:41:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/15/quote-by-google-is-giving-us-pond-skater-minds/</guid>
      <description>We just have to find a new equilibrium [&amp;hellip;]. We need to be both pond-skaters and scuba divers. We need to master the ability to access facts while reserving time and space to do something mean-ingful with them.
Some have suggested a web sabbath a day or two in the week when we force ourselves not to read e-mails or post blogs or text messages; a break in order to think in the old way again: to look at human faces in the flesh rather than on a Facebook profile, to read a book rather than a blog, to pray rather than browse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 06/13/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/13/su-teibniz-del-061308/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2008 21:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/13/su-teibniz-del-061308/</guid>
      <description> Vanity Fair Usa - Blogopticon   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 06/11/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/11/su-teibniz-del-061108/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2008 21:57:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/11/su-teibniz-del-061108/</guid>
      <description> Is Google Making Us Stupid?
 Ma non era il gatto con gli stivali? - via dailymail.co.uk   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 06/10/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/10/su-teibniz-del-061008/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 21:55:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/10/su-teibniz-del-061008/</guid>
      <description> &amp;ldquo;Si torna tutti coi piedi per terra. L&amp;rsquo;Italia becca in una partita più dei gol che aveva&amp;hellip;&amp;rdquo;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 06/08/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/08/su-teibniz-del-060808/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 21:57:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/08/su-teibniz-del-060808/</guid>
      <description> Sex and the City: tutti i negozi e le marche citate nel film
 Lily Allen versione Ratto delle Sabine (drunk) - via&amp;hellip;
 Perché non si può vivere senza YouTube: il tema di Super Mario&amp;hellip;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 06/07/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/07/su-teibniz-del-060708/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2008 21:56:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/07/su-teibniz-del-060708/</guid>
      <description> Sydney, riammessa una &amp;lsquo;sexy maestra&amp;rsquo;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 06/06/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/06/su-teibniz-del-060608/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 21:56:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/06/su-teibniz-del-060608/</guid>
      <description> &amp;ldquo;Altro che Karlmarxstrasse! A Segrate esiste Piazza Centro Commerciale&amp;rdquo;
 Dancing dinosaur - via grabb.it   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 06/03/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/03/su-teibniz-del-060308/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 21:56:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/03/su-teibniz-del-060308/</guid>
      <description> Animated Optical Illusion! (via Inkiostro)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 06/02/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/06/02/su-teibniz-del-060208/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2008 21:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/06/02/su-teibniz-del-060208/</guid>
      <description> Donna crocifissa (sotto vedi rana. È arte, comunque) - via&amp;hellip;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/29/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/29/su-teibniz-del-052908/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 21:55:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/29/su-teibniz-del-052908/</guid>
      <description> Bush petto contro petto tra il presidente e il cadetto Theodore&amp;hellip;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/27/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/27/su-teibniz-del-052708/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2008 21:57:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/27/su-teibniz-del-052708/</guid>
      <description> Rana crocifissa - via lastampa.it
 5 Things About That Times Magazine Piece On Masturbatory Blogging - Jezebel
 Blog Post Confidential - via NY Times Magazine
 &amp;ldquo;Se la sinistra chiama tutti troppo facilmente nazisti, fascisti come i criminali di Verona, i&amp;hellip;&amp;rdquo;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arriva Bush e non ho niente da mettermi</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/27/arriva-bush-e-non-ho-niente-da-mettermi/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2008 21:22:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/27/arriva-bush-e-non-ho-niente-da-mettermi/</guid>
      <description>In occasione della visita in Italia di Bush il prossimo 4 giugno, Diario sta preparando un numero speciale che uscirà domani intitolato «Oddio, arriva Bush e non ho niente da leggere». Sul sito della rivista era possibile suggerire qualcosa per l&amp;rsquo;accoglienza:
 C&amp;rsquo;è un certo odore di G8 in giro e speriamo che resti solo una paura. Sono necessarie buone idee. Provocazioni intelligenti, soluzioni fantasiose e non violente, iniziative situazioniste. Insomma, buone idee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/23/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/23/su-teibniz-del-052308/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 21:55:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/23/su-teibniz-del-052308/</guid>
      <description> iCondom - via gizmodo.com  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/22/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/22/su-teibniz-del-052208/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2008 21:56:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/22/su-teibniz-del-052208/</guid>
      <description> via New York Times Machine (vedi sotto)
 TimesMachine - Browse 70 years of New York Times archives   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/21/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/21/su-teibniz-del-052108/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 21:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/21/su-teibniz-del-052108/</guid>
      <description> Geeks Crash a House of Fashion - New York Times  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/19/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/19/su-teibniz-del-051908/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2008 21:55:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/19/su-teibniz-del-051908/</guid>
      <description> Toilet signs across the world - via www.wackyarchives.com
 Australia starts controversial kangaroo killing - Yahoo! News
 Why Twitter Matters (Business Week)
 Disoccupati del lusso (Report)
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/18/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/18/su-teibniz-del-051808/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2008 21:55:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/18/su-teibniz-del-051808/</guid>
      <description> Leibniz Twitter chart - via Xefer  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/16/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/16/su-teibniz-del-051608/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 21:56:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/16/su-teibniz-del-051608/</guid>
      <description> &amp;ldquo;Questa sera una quindicina di persone mi ha aggiunto a MyBlogLog e io volevo solo dire che se non&amp;hellip;&amp;rdquo;
 Altan: sintesi del dibattito sull&amp;rsquo;esito del voto in corso nel Pd&amp;hellip;   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/15/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/15/su-teibniz-del-051508/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2008 21:56:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/15/su-teibniz-del-051508/</guid>
      <description> Sydney Airport reopens after fog delays - smh.com.au  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/14/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/14/su-teibniz-del-051408/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 21:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/14/su-teibniz-del-051408/</guid>
      <description> Australia. Swimmer fends off shark with a punch in face and poke in eye
 Australia: petizione per la sexy maestra licenziata - Repubblica.it
 New York (quella vera) vs Liberty City (quella di Grand Theft Auto 4) - via Matthew Johnston
 USA political election logos 1960-2008 (Logoblink.com)
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/13/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/13/su-teibniz-del-051308/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2008 21:55:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/13/su-teibniz-del-051308/</guid>
      <description> Australia, i rospi invadono i campi da golf - La STampa
 &amp;ldquo;Il governo ce l&amp;rsquo;ha con i blogger &amp;ldquo;Brunetta scatenato contro &amp;ldquo;i fannulloni&amp;rdquo; 
 the twictionary
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/09/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/09/su-teibniz-del-050908/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2008 21:55:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/09/su-teibniz-del-050908/</guid>
      <description> &amp;lsquo;The 21 Steps&amp;rsquo; by Charles Cumming  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/07/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/07/su-teibniz-del-050708/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2008 21:55:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/07/su-teibniz-del-050708/</guid>
      <description> &amp;ldquo;Restano a bocca asciutta dodici regioni: Val D&amp;rsquo;Aosta, Piemonte, Trentino Alto Adige, Friuli&amp;hellip;&amp;rdquo;
 lovlou2.muxtape.com   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 05/05/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/05/05/su-teibniz-del-050508/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 21:56:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/05/05/su-teibniz-del-050508/</guid>
      <description> via www.woostercollective.com
 My brother, the mayor - Rachel Johnson
 B-O-R-I-S (via dailymail.co.uk)
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/30/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/30/su-teibniz-del-043008/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2008 21:56:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/30/su-teibniz-del-043008/</guid>
      <description> &amp;ldquo;Eâ€™ tanto tempo che lo dico, invano: la c.d. sinistra italiana vive fuori dal mondo, in un iperuranio&amp;hellip;&amp;rdquo;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/29/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/29/su-teibniz-del-042908/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2008 21:57:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/29/su-teibniz-del-042908/</guid>
      <description> &amp;ldquo;l cuore del vero meccanismo politico inossidabile del quindicennio - Berlusconi e il suo sistema -&amp;hellip;&amp;rdquo;
 &amp;ldquo;Roma non è una città che può lottare per banalità e piccolezze: stiamo parlando di un&amp;rsquo;area che&amp;hellip;&amp;rdquo;
 &amp;ldquo;I problemi erano sotto gli occhi di tutti, e tanti li denunciavano: c&amp;rsquo;erano i problemi della&amp;hellip;&amp;rdquo;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/24/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/24/su-teibniz-del-042408/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2008 21:56:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/24/su-teibniz-del-042408/</guid>
      <description> Tolleranza Zoro - 9a puntata (via YouTube )  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/23/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/23/su-teibniz-del-042308/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 21:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/23/su-teibniz-del-042308/</guid>
      <description> &amp;ldquo;Per strada vedo donne giovani e adulte che indossano ancora piumino e stivali. Crisi economica ha&amp;hellip;&amp;rdquo;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/22/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/22/su-teibniz-del-042208/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2008 21:55:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/22/su-teibniz-del-042208/</guid>
      <description> Piero Esteriore distrugge con l&amp;rsquo;auto la sede del Blick&amp;hellip;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/21/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/21/su-teibniz-del-042108/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 21:55:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/21/su-teibniz-del-042108/</guid>
      <description> Gossip Girl: Best. Show. Ever. - via nymag.com
 garbalounge.muxtape.com
 How &amp;lsquo;Gossip Girl&amp;rsquo; Is Changing the Way We Watch Television
 Australia, ha un figlio da sua figlia
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/20/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/20/su-teibniz-del-042008/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2008 21:55:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/20/su-teibniz-del-042008/</guid>
      <description> Rome at Night - New York Times
 FoodFeed - What are you eating?
 Murdoch, Ink - Nigel Parry for Newsweek
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/19/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/19/su-teibniz-del-041908/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2008 21:55:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/19/su-teibniz-del-041908/</guid>
      <description> Sollecito, faccia a faccia con madre di Mez - via&amp;hellip;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mocracy</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/18/e-mocracy/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 06:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/18/e-mocracy/</guid>
      <description>Rispetto al 2006, stavolta seguire le elezioni su internet è stato più divertente. Non abbiamo avuto (quasi) nulla al livello degli americani, perché qui da noi il web è ancora sottoutilizzato e poco diffuso (le elezioni le ha vinte a valanga uno convinto che per internet non è ancora ora). Però non è stato male. Segue elenco di cose apprezzate:
 Chi si lamenta che Zoro non è efficace quando va in tv deve capire che lui il meglio lo dà nella Rete: i &amp;ldquo;consigli a Walter&amp;rdquo;, il travestimento e il mashup Yes we can-Waterloo forse non saranno immortali, ma sono formidabili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/16/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/16/su-teibniz-del-041608/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2008 21:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/16/su-teibniz-del-041608/</guid>
      <description> Miuccia Prada, che eleganza! - via dagospia.excite.it  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/15/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/15/su-teibniz-del-041508/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2008 21:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/15/su-teibniz-del-041508/</guid>
      <description>battaglia per vietare il pò (con l&amp;rsquo;accento) - via typesetter
 &amp;ldquo;Il post è lunghetto, ma credevo peggio. Ed è un po&amp;rsquo; più ragionevole del solito. Forse per una volta&amp;hellip;&amp;rdquo;
 &amp;ldquo;Bisogna dare atto a Veltroni di aver conseguito una vittoria assolutamente straordinaria: ha&amp;hellip;&amp;rdquo;
 Un mandato molto forte con segnale bavarese 
 Il grande ritorno
 La grande occasione
 Terza Repubblica, stesso cavaliere
 &amp;ldquo;La rimonta non c&amp;rsquo;è stata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/11/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/11/su-teibniz-del-041108/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 21:56:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/11/su-teibniz-del-041108/</guid>
      <description> playlist2008.muxtape.com  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/10/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/10/su-teibniz-del-041008/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 21:55:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/10/su-teibniz-del-041008/</guid>
      <description> Il generalissimo. Una statua del vecchio leader della Repubblica&amp;hellip;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/09/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/09/su-teibniz-del-040908/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2008 21:56:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/09/su-teibniz-del-040908/</guid>
      <description> Sydney, catturato coccodrillo davanti alla scuola - Repubblica.it
 Fold Obama Candidate: il paper-finger-puppets of the US&amp;hellip;
 &amp;ldquo;Mettiamola così: diamoci da fare nel Lazio, in Liguria e in Abruzzo, che il risultato pieno al&amp;hellip;&amp;rdquo;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/08/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/08/su-teibniz-del-040808/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 21:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/08/su-teibniz-del-040808/</guid>
      <description> &amp;ldquo;Sono baci in bianco e nero, d&amp;rsquo;altri tempi ed eleganti, le canzoni di questo Volume One, album&amp;hellip;&amp;rdquo;
 Climate change threatening Australia&amp;rsquo;s beer supplies . Livenews
 Australia: 16enne ucciso da uno squalo - Corriere della Sera
 Sydney: ragazzi attaccano una scuolacon mazze e machete, diciotto feriti - Corriere della Sera
 Australian &amp;lsquo;hero&amp;rsquo; saves wife from deadly croc by gouging its eyes - Times Online
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/07/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/07/su-teibniz-del-040708/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 21:56:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/07/su-teibniz-del-040708/</guid>
      <description> Orrore Photoshop - via jezebel.com  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si sono fumati il cervello?</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/07/si-sono-fumati-il-cervello/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 05:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/07/si-sono-fumati-il-cervello/</guid>
      <description> Qwitter, usare Twitter (@iquit) per smettere di fumare.
 Every so often, post an update with the number (&amp;ldquo;X&amp;rdquo;) of cigarettes you&amp;rsquo;ve recently smoked to their Qwitter applet like so:@iquit X. You can also send diary-style entries to chronicle your progress, and see a graph of your cigarette intake at the Qwitter site.
 Qwitter </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/06/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/06/su-teibniz-del-040608/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2008 21:56:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/06/su-teibniz-del-040608/</guid>
      <description> keplero.muxtape.com
 I nuovo spiccioli inglesi - via www.royalmint.com (visto su&amp;hellip;
 brodo.muxtape.com
 The Atheist Urging Italy to Get Religion - via nytimes.com
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/05/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/05/su-teibniz-del-040508/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2008 21:56:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/05/su-teibniz-del-040508/</guid>
      <description>Scarlett Johansson next album cover art - via People
 The best books, articles, and Web sites for helping you organize your life.
 «La prostituta si può interpretare in mille modi diversi»
 &amp;ldquo;My whole view was there&amp;rsquo;s more information out there than any time in human history. What&amp;hellip;&amp;rdquo;
 gaspart.muxtape.com (classica!)
 &amp;ldquo;If you canâ&amp;rsquo;t be right, be wrong at the top of your lungs. That&amp;rsquo;s a Charles Schulz nugget, expressed&amp;hellip;&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/04/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/03/su-teibniz-del-040408/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 22:56:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/03/su-teibniz-del-040408/</guid>
      <description> Chavez mouse - via www.corriere.it  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/03/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/02/su-teibniz-del-040308/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2008 22:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/02/su-teibniz-del-040308/</guid>
      <description> A diary clash, a prior engagement, the wrong issues. Boris Johnson shuns mayoral hustings  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 04/02/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/04/01/su-teibniz-del-040208/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2008 22:55:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/04/01/su-teibniz-del-040208/</guid>
      <description> Accompagnatrice of the year: Sarah LarsonÂ (via&amp;hellip;
 A Silvio   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/31/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/30/su-teibniz-del-033108/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2008 22:55:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/30/su-teibniz-del-033108/</guid>
      <description> VELTRUSCONI via newsweek.com
 commenstein    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/28/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/28/su-teibniz-del-032808/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 22:56:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/28/su-teibniz-del-032808/</guid>
      <description> The elegant, tapering signature of the Eiffel Tower is to be&amp;hellip;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/27/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/27/su-teibniz-del-032708/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2008 22:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/27/su-teibniz-del-032708/</guid>
      <description> Ma davvero al Senato B. perde comunque? 
 &amp;ldquo;Continuano i tentativi di Rep.it di cercare di convincere il lettore che il PD ce la puÃ² fare:&amp;hellip;&amp;rdquo;
 Inkiostro Muxtape
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/26/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/26/su-teibniz-del-032608/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 22:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/26/su-teibniz-del-032608/</guid>
      <description> Turista danneggia Moai (via www.corriere.it)
 Kissmama&amp;rsquo;s favorite photos on Flickr
 The Undercover Parent - New York Times
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma header</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/25/roma-header/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2008 21:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/25/roma-header/</guid>
      <description> Le immagini di sfondo del sito ufficiale di Francesco Rutelli e di quello dell&amp;rsquo;Atac (l&amp;rsquo;Agenzia della mobilità di Roma) sono vagamente simili. Certo, vista da un certo punto di vista, la Roma di Rutelli non prevede piccioni grandi come tacchini, ma sembra piuttosto indulgente coi palazzinari (vabbè, sicuramente quelle saranno periferie riqualificate)&amp;hellip;
Francesco Rutelli - Atac </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/24/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/24/su-teibniz-del-032408/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2008 22:56:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/24/su-teibniz-del-032408/</guid>
      <description>&amp;ldquo;It is possible to know too much. It is possible to care too much. Hunger for information can become&amp;hellip;&amp;rdquo;
 Say Itâ€™s Not True - Queen+Paul Rodgers (mancavano giusto&amp;hellip;
 The world needs strong men (piazza del Carmine, Milano)
 Be Green: Drive - Freakonomics - New York Times Blog
 Potrebbero essere i L*****ads, con una cover di una famosa&amp;hellip;
 &amp;ldquo;la funzione â€œreblogâ€ di Tumblr eâ€™ una funzione intelligente e recente che non era presente quando&amp;hellip;&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/22/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/22/su-teibniz-del-032208/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2008 22:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/22/su-teibniz-del-032208/</guid>
      <description> Worried Residents Watch as Floods Rise in Missouri - via&amp;hellip;
 Amy nuda contro il cancro - via www.corriere.it   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/21/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/21/su-teibniz-del-032108/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 22:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/21/su-teibniz-del-032108/</guid>
      <description> The boom in women&amp;rsquo;s websites - The Guardian  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/19/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/19/su-teibniz-del-031908/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2008 22:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/19/su-teibniz-del-031908/</guid>
      <description> &amp;ldquo;C&amp;rsquo;è sempre un tempo migliore di questo. Un tempo che era pervaso da entusiasmo e sincera&amp;hellip;&amp;rdquo;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/16/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/16/su-teibniz-del-031608/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2008 22:56:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/16/su-teibniz-del-031608/</guid>
      <description> Mariti e mogli  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/14/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/14/su-teibniz-del-031408/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2008 22:58:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/14/su-teibniz-del-031408/</guid>
      <description> POWER METAL Album Generator  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/10/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/10/su-teibniz-del-031008/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2008 22:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/10/su-teibniz-del-031008/</guid>
      <description> Che cos&amp;rsquo;è il Sessantotto - via Altri Mondi
 Steve Jobs illustrato da soli prodotti Mac (by tsevis) - via&amp;hellip;
 Chi ha detto che le donne non hanno senso dell&amp;rsquo;umorismo? -&amp;hellip;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/09/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/09/su-teibniz-del-030908/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 22:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/09/su-teibniz-del-030908/</guid>
      <description> The world&amp;rsquo;s 50 most powerful blogs | The Observer
 via www.spiegel.de
 A devotee of the Hindu god Shiva holds a bone in his mouth as he&amp;hellip;
 The Hi Panda collection, from 2006. The concept of the designer,&amp;hellip;
 Welsh rugby supporters from Swansea getting into the festive&amp;hellip;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su teibniz del 03/04/08</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/03/04/su-teibniz-del-030408/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 22:56:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/03/04/su-teibniz-del-030408/</guid>
      <description> &amp;ldquo;Si propone un salario minimo di Â«1.000 euro al meseÂ»: anche per un lavoratore part-time?&amp;hellip;&amp;rdquo;
 come vincere alla roulette - Notiziole di .mau.
 Best of New York - New York Magazine
 Hot dog for Obama. Altro importante endorsement: Gray Papayaâ€™s sceglie il senatore nero. - Camillo
 Il Bersaglio (dalla Settimana Elezionistica)
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sono fuori</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/02/07/sono-fuori/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 21:59:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/02/07/sono-fuori/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jackassic Park</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/01/31/jackassic-park/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2008 16:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/01/31/jackassic-park/</guid>
      <description> Magari questa cosa che siamo entrati in una nuova era dell&amp;rsquo;umanità non è vera fino in fondo, ma l&amp;rsquo;idea di sondare le persone per trovare un nome non è male. Dato che &amp;ldquo;Pre-extinction Age&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Branjolinascene&amp;rdquo; (per non parlare di &amp;ldquo;Large Coke No Ice Age&amp;rdquo;) sembrano un po&amp;rsquo; troppo forti, opterei per il &amp;ldquo;Jackassic&amp;rdquo;.
Wired </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microblogging</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/01/16/microblogging/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2008 13:24:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/01/16/microblogging/</guid>
      <description>Ammettiamolo, Tumblr e Twitter (mi) distraggono un casino dal blog propriamente detto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partito senza tessere</title>
      <link>https://macchioni.in/2008/01/07/partito-senza-tessere/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2008 14:17:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2008/01/07/partito-senza-tessere/</guid>
      <description> Google, the search party (prima lo leggo poi vi dico).
The New Yorker </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The uncommon reader</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/12/29/the-uncommon-reader/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2007 11:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/12/29/the-uncommon-reader/</guid>
      <description> Secondo aNobii, quest&amp;rsquo;anno ho letto ufficialmente 47 libri, pari a 13.918 pagine (ho sempre desiderato un programma che tenesse il conto&amp;hellip;). Secondo l&amp;rsquo;oculista, invece, quest&amp;rsquo;anno sono aumentati l&amp;rsquo;astigmatismo all&amp;rsquo;occhio sinistro e un po&amp;rsquo; la miopia al destro. Accc&amp;hellip;
aNobii </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle sorpresa</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/12/19/kindle-sorpresa/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2007 10:29:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/12/19/kindle-sorpresa/</guid>
      <description>Se uno ama la lettura, non può che essere incuriosito dall&amp;rsquo;Amazon Kindle, l&amp;rsquo;ebook reader lanciato con gran clamore (e che funziona solo in America). Leggendo le impressioni di chi l&amp;rsquo;ha comprato e provato salta fuori qualche imperfezione, che conferma che il Kindle è ancora un prototipone. Su tante osservazioni ho visto spiccare due cose: portabilità (si deve tenere &amp;ldquo;da sotto&amp;rdquo;, altrimenti si premono i tasti per sfogliare le pagine) e conversione dei testi (pare che Amazon abbia qualche problema con le note a piè di pagina).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una erinni scatenata</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/12/13/una-erinni-scatenata/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2007 10:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/12/13/una-erinni-scatenata/</guid>
      <description>Aldo Grasso, in gran forma, chiede alla Rai di fare qualcosa per la trasmissione di Emanuela Falcetti:
 La Falcetti è una erinni scatenata, una dark lady con la frusta in mano, una portatrice d&amp;rsquo;ansietà. Insomma, alzarsi ogni mattina con Radiouno è una specie di trauma: non solo gli argomenti sono sempre scioccanti, dolorosi, amari (&amp;hellip;), ma la maniera in cui la Falcetti interloquisce con i suoi ospiti è fortemente ansiogena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John e l&#39;Alfetta</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/11/23/john-e-lalfetta/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2007 07:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/11/23/john-e-lalfetta/</guid>
      <description> A proposito di numeri che non tornano, ecco le pagine più visitate (esclusa la home page) di Conservapedia, la Wikipedia dei conservatori americani.
  Homosexuality [1,541,712]
 Homosexuality and Hepatitis [516,721]
 Homosexuality and Promiscuity [420,139]
 Homosexuality and Parasites [387,872]
 Homosexuality and Domestic Violence [350,963]
   New Republic - Conservapedia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ogni cosa è Saatchizzata</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/11/21/ogni-cosa-e-saatchizzata/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2007 10:38:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/11/21/ogni-cosa-e-saatchizzata/</guid>
      <description> Non mi sono ancora fatto un&amp;rsquo;opinione a riguardo (l&amp;rsquo;arte contemporanea, il mondo che corre, la mercificazione delle idee, il web, ecc&amp;hellip;), comunque fino alle 10.35 di domani, sul sito del Guardian, si possono scaricare due opere d&amp;rsquo;arte in jpg dei Fratelli Chapman commissionate a tale scopo.
Guardian - Wikipedia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scoprire Ikea a 55 anni</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/11/12/scoprire-ikea-a-55-anni/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 15:17:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/11/12/scoprire-ikea-a-55-anni/</guid>
      <description> Con l&amp;rsquo;innocenza di un ragazzino David Byrne racconta la sua prima gita all&amp;rsquo;Ikea.
 Immediately I thought it was like entering a videogame world. Who lives here? What do they do? Why is that book on the table? Is that significant? Could it be some kind of clue to the occupant’s identity? Why does everything have weird names?
 David Byrne (via Boing Boing) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The revolution will be summarized</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/11/01/the-revolution-will-be-summarized/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2007 19:51:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/11/01/the-revolution-will-be-summarized/</guid>
      <description> Se ho capito bene c&amp;rsquo;è questo Brijit , un sito molto 2.0 in cui la gente riduce a pezzi di 100 parole gli articoli che legge in giro (se lo sanno Scalfari e Guzzanti lo fanno chiudere subito).
Brijit  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando si dice bucare il video</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/10/30/quando-si-dice-bucare-il-video/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2007 10:48:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/10/30/quando-si-dice-bucare-il-video/</guid>
      <description> Divertente giochino di Radar: guarda una foto e prova a indovinare se si tratta di una anchorwoman della Fox o di una pornostar.
Radar </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marciapiedare per non marcire</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/10/25/marciapiedare-per-non-marcire/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2007 11:08:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/10/25/marciapiedare-per-non-marcire/</guid>
      <description> Qui si appoggia la campagna di Wittgenstein per la critica feroce delle automobili parcheggiate sui marciapiedi di Milano. E si rilancia: ingresso su bus e tram solo dalla porta davanti (quindi con esibizione obbligatoria del titolo di viaggio e relativa &amp;ldquo;scrematura&amp;rdquo; di balordi di vario genere), perché oggi come oggi, per salire sui mezzi pubblici dopo le 18.30, ci vuole la scorta.
Wittgenstein </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R&#39;ottovolante</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/10/22/rottovolante/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2007 12:57:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/10/22/rottovolante/</guid>
      <description> Egregio Giuseppe Turani, lei che di economia ci capisce, investa meglio e cambi ghost writer perché oggi, su Affari e Finanza, ha collezionato un altro strafalcione («Il più famoso dei siti che ospitano questo genere di affari, Jaiku, è stato comprato da Yahoo! per 475 milioni di dollari»). Indizio: è davvero sicuro che sia stata Yahoo! a comprare Jaiku? (aiutino: o forse è di Google che si tratta?).
Affari e Finanza - Yahoo News </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The way I see it</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/09/20/the-way-i-see-it/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2007 22:37:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/09/20/the-way-i-see-it/</guid>
      <description> Se ho capito bene ci faranno anche un film con Tom Hanks, comunque è uscito How Starbucks Saved My Life, libro che racconta di un ricco newyorkese che perde tutto e trova la felicità pulendo i bagni e servendo caramel macchiato:
 I was about to discover that at Starbucks it was not about me—it was about serving others
 Newsweek - Amazon  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dopo tre giorni puzza</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/09/17/dopo-tre-giorni-puzza/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2007 13:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/09/17/dopo-tre-giorni-puzza/</guid>
      <description>Il titolo del giorno:
 Naviga tre giorni di seguito su Internet: muore
 Corriere</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frankly my dear, I don&#39;t give a damn</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/09/10/frankly-my-dear-i-dont-give-a-damn/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2007 13:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/09/10/frankly-my-dear-i-dont-give-a-damn/</guid>
      <description>Magistrale riassunto di Miic sui dialoghi nei film d&amp;rsquo;amore. Eccone un esempio:
 Via col vento Rossella: Gradirei dartela Ashley: Volentieri, ma non posso. Rossella: Ok, allora la dò a Tizio n.1
 Rossella: Gradirei tuttora dartela Ashley: Davvero, grazie, come se avessi accettato Rossella: Ok, allora la dò a Tizio n. 2
Rhett: Già che ci siamo, la dai pure a me? Rossella: Vabbè, ma una volta sola però</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siempre por mis amados compatriotas</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/09/04/siempre-por-mis-amados-compatriotas/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 06:32:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/09/04/siempre-por-mis-amados-compatriotas/</guid>
      <description> Sono settimane di slow-blogging, portate pazienza. Ma i finti twitter, come quello - poco aggiornato - di Chavez, hanno un che di ipnotico.
twitter.com/chavez  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradimenti estivi</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/31/tradimenti-estivi/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 15:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/31/tradimenti-estivi/</guid>
      <description> Nelle ultime settimane ho trascurato l&amp;rsquo;aggregatore per quel mondo chiamato eBay (e ora sono entrato in una dimensione chiamata Htc Touch, quindi non credo cambierà molto).
Htc </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La faccia come il Culla</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/26/la-faccia-come-il-culla/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 17:16:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/26/la-faccia-come-il-culla/</guid>
      <description> Voi che ancora dite Bombay invece di Mumbai, niente panico: a quel pazzo di Chavez piacerebbe cambiare nome a Caracas. Meglio una cosetta come Culla di Bolivar e Regina del Mare fatto Terra (credo sia spiegato anche qui)
Ansa.it - uniondebloggershispanos </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ultima cafonata</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/20/lultima-cafonata/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2007 07:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/20/lultima-cafonata/</guid>
      <description>Sono le vacanze che non ho fatto a farmi questo effetto, o Tiscali pubblicizza un servizio usando la faccetta di un simil-Briatore con tanto di longilinee figure femminili sullo sfondo? (Cioè Tiscali, azienda riconducibile al presidente della Regione Sardegna, quello che fa pagare la tassa sul lusso ai ricconi che vanno al Billionaire di Briatore).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se lo dicono loro...</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/13/se-lo-dicono-loro/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2007 13:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/13/se-lo-dicono-loro/</guid>
      <description>Allora, ne prendo quattro:
 Veltroni non vuole più il bicameralismo perfetto
 Libération comincia a ragionare sul fatto che la cannabis non faccia poi tanto bene
 Repubblica scrive su Second Life quello che sul web si dice da un pezzo
 Mancino si pecorellizza e parla della possibilità di saltare un grado di giudizio, limitando di molto i casi in cui si può arrivare alla Cassazione
  Come direbbe Di Pietro: time is gentleman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I still haven&#39;t found...</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/08/07/i-still-havent-found/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2007 05:59:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/08/07/i-still-havent-found/</guid>
      <description> Il servizio Google Suggest provato da Slate. Il sistema è basato sulle ricerche più popolari, e così Paul Sculfor risulta più popolare di Paul McCartney.
Google Suggest - Slate  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I computer vedono il buio?</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/28/i-computer-vedono-il-buio/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2007 22:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/28/i-computer-vedono-il-buio/</guid>
      <description>Qualche giorno fa un computer costruito per battere a poker l&amp;rsquo;uomo non ce l&amp;rsquo;ha fatta (ha perso 2-1). Invece con gli scacchi le macchine già battono l&amp;rsquo;uomo, pare, perché in quel gioco non si può bluffare oltre un certo limite. E ora, un breve dialogo da Matrix Reloaded (gentilmente fornito da Luciano Giustini, in formato word):
  ma noi le controlliamo queste macchine (&amp;hellip;)    beh, certo che no (&amp;hellip;) ma&amp;hellip; (&amp;hellip;) che cos&amp;rsquo;è il controllo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuori moda, fuori posto, insomma sempre fuori dài</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/11/fuori-moda-fuori-posto-insomma-sempre-fuori-dai/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2007 20:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/11/fuori-moda-fuori-posto-insomma-sempre-fuori-dai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.leibniz-blogs.it/gallery/kinders.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&amp;ldquo;I blog stanno passando di moda&amp;rdquo;, &lt;a href=&#34;http://www.kinder.st/programma.html&#34;&gt;dice&lt;/a&gt;. Senza neanche un rassicurante punto interrogativo. Se ne ragiona a 1.400 metri senza sapere dove si andrà a parare. Siccome si può balbettare e fare scena muta, oppure aver cliccato tante cose negli ultimi giorni e avere le idee confuse&amp;hellip; Bè ecco qui:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sami Viitamaki: creatori-critici-connettori-masse, &lt;a href=&#34;http://www.samiviitamaki.com/2007/05/22/the-flirt-model-of-crowdsourcing-creators-critics-connectors-crowds/&#34;&gt;i quattro cantoni del blogging&lt;/a&gt; (grafico)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Steve Rubel: &lt;a href=&#34;http://www.micropersuasion.com/2007/06/life_is_in_perp.html&#34;&gt;la vita è una Beta perpetua&lt;/a&gt;, il business impari a cambiare (almeno un po&amp;rsquo;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Paolo Valdemarin: i blogger sono un target pubblicitario perché sono più informati della media di persone e sanno connettere le informazioni. Il futuro: &lt;a href=&#34;http://paolo.evectors.it/italian/2007/07/10.html#a3311&#34;&gt;blogger senza blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.diarioaperto.it/post/12841568/Qualcosina+dalla+rassegna+stam&#34;&gt;Diario Aperto&lt;/a&gt; Swg: le giovanissime bloggano più dei giovanissimi. parlano di sentimenti, di loro, di libri. Diventeranno &amp;ldquo;animatrici anti-media&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seconda vita</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/10/seconda-vita/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2007 06:50:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/10/seconda-vita/</guid>
      <description> Ho visto solo ora questa galleria dedicata a chi va su Second Life: da una parte la foto della persona, dall&amp;rsquo;altra quella dell&amp;rsquo;avatar. Un giochino banale, però d&amp;rsquo;effetto.
New York Times (Photograph by Robbie Cooper) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non solo Gattinoni</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/09/non-solo-gattinoni/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 14:34:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/09/non-solo-gattinoni/</guid>
      <description> In attesa di capire se il web 2.0 esiste davvero, su Mother Jones ci sono un sacco di contributi sulla Politica 2.0. Fight different.
Mother Jones </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rassegna stampa di inizio luglio</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/06/rassegna-stampa-di-inizio-luglio/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 08:51:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/06/rassegna-stampa-di-inizio-luglio/</guid>
      <description>Andrea Marcenaro meglio di tutti:
 E’ un manifesto viaggiante, un ponte tra passato e futuro, una liaison tra le vecchie generazioni e le giovani. Certo, forse non basta ancora, ci vuole anche dell’altro perché la sua leadership diventi completa, uno sforzo ancora maggiore. Ma nessuno aveva osato sperare tanto, solo poco tempo fa, quando tutto veniva dato per finito e la partita sembrava persa, nessuno aveva osato spingere il proprio ottimismo fino a questo punto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oıɔsǝʌoɹ 1ɐ oʇʇnʇ</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/07/04/oso-1-on/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2007 22:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/07/04/oso-1-on/</guid>
      <description> *zıuqıǝ1
Flip </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Americanissimi</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/30/americanissimi-3/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2007 14:58:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/30/americanissimi-3/</guid>
      <description>originally uploaded by [Khoi Vinh](http://www.flickr.com/people/khoi/).  Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong Ping Pong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Americani</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/30/americani/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2007 14:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/30/americani/</guid>
      <description>originally uploaded by sasstabile.
Spike Lee parla con Whoopi Goldberg a Soho. In fila per un iPhone. Anche se il mio preferito è George E. Kennedy Jr., il tizio di Washington, D.C. che per primo si è accaparrato il diofonino nell&amp;rsquo;Apple store di Tyson&amp;rsquo;s Corner, Virginia. Ha atteso 14 ore (e il suo fisico non sembra averne risentito).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>V come vel&#39;avevodetto</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/21/v-come-velavevodetto/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2007 07:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/21/v-come-velavevodetto/</guid>
      <description>Franco Marini, Estate 2003:
 Walter è un furbo, un vero professionista della politica. Scrive libri di musica, sogna di andare in Africa e intanto sotto sotto lavora per sé.
 Franco Marini, Estate 2007:
 Sono contento, hanno deciso di fare un segretario forte. Era una necessità. Sono contento solo di questo.
 Piero Fassino, credo sempre 2003:
 Ma quale Africa! Certo che punta a Palazzo Chigi. Non subito però, nel 2011, quando lui sarà ancora giovane e noi saremo dei vecchietti</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Numb3rs</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/18/numb3rs/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2007 06:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/18/numb3rs/</guid>
      <description> Ci sono dai 600.426.974.379.824.381.952 agli 1.300.925.111.156.286.160.896 modi per scrivere &amp;ldquo;viagra&amp;rdquo; in un commento o in una mail di spam (Ps: ammetto che l&amp;rsquo;uso degli articoli in questo post è vigliaccamente casuale).
American Scientist </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parole al Vento</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/18/parole-al-vento/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2007 06:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/18/parole-al-vento/</guid>
      <description> «Questo Blog è stato chiuso per le continue offese ricevute».
Flavia Vento </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La faccia come il cud</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/06/08/la-faccia-come-il-cud/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2007 14:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/06/08/la-faccia-come-il-cud/</guid>
      <description>Fa parte di un governo che spergiurò di non aumentare le tasse. Fa parte di un governo che poi le ha alzate e che non ha previsto il rientro grazie alla lotta all&amp;rsquo;evasione. In questi giorni rappresenta uno Stato che durante l&amp;rsquo;anno mi preleva mezzo stipendio e poi mi chiede anche di aggiungerci due mensilità (perché bisogna redistribuire). E ora, mentre sta per partire il bonifico, mi dice che &amp;ldquo;la pressione fiscale ha raggiunto in Italia livelli elevati&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indie-scutibili</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/25/indie-scutibili/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2007 06:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/25/indie-scutibili/</guid>
      <description> Prendete i dischi più venduti su Amazon, togliete quelli pubblicati dalle 4 major (Sony BMG, Warner, EMI y Universal) e avrete una classifica che si avvicina alla musica indipendente. Sì, c&amp;rsquo;è Paul McCartney. Sì, Andrea Bocelli è 20°.
Riaa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tweet of the day</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/13/tweet-of-the-day/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2007 10:26:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/13/tweet-of-the-day/</guid>
      <description> No, non ero al family day. Stavo alle prese con questi divertenti pazzi e poi stavo giochicchiando con tumblr. Entrambe le cose sono risultate divertenti. Ah, ci sono nuove playlist per correre.
I&amp;rsquo;m from Barcelona - teibniz - L* </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stock! Dimentica</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/05/01/stock-dimentica/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2007 09:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/05/01/stock-dimentica/</guid>
      <description>Un certo Maddox si è messo a studiare banner e pubblicità illustrati con fotografie &amp;ldquo;di stock&amp;rdquo;, quelle generiche che vengono usate un po&amp;rsquo; per tutto. Lui dice di aver imparato 9 cose, tra cui:
 Le ragazze di colore, con capelli ricci, vanno forte quando si tratta di vendere servizi a banda larga e wi-fi.
 Anzi, in queste pubblicità, una persona su tre di solito è afroamericana, anche se gli afro sono circa il 13% della popolazione americana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joost one</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/23/joost-one/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 05:56:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/23/joost-one/</guid>
      <description> Un invito per provare Joost. Chi lo vuole?
Joost </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le moltov del Partito Democratico?</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/19/le-moltov-del-partito-democratico/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 05:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/19/le-moltov-del-partito-democratico/</guid>
      <description> Gabriele Romagnoli è riuscito a vendere a Vanity Fair questo pezzo: &amp;ldquo;Fenomeni in rete - Ultime da You Tube: infilare mentine in una bottiglie di Coca&amp;hellip;&amp;ldquo;. Dato che la notizia in sé è più che stravecchia, l&amp;rsquo;unica cosa memorabile è la chiusura:
 Questa bottiglia sta alla Molotov come il Grande Fratello sta all&amp;rsquo;Autonomia Operaia. Fa meno paura a chi non sa di che cosa aver paura.
 Vanity Fair </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trapped inside of Pamplin, shooter on campus...</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/18/trapped-inside-of-pamplin-shooter-on-campus-they-wont-let-us-leave/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2007 06:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/18/trapped-inside-of-pamplin-shooter-on-campus-they-wont-let-us-leave/</guid>
      <description> Pare che un sacco di studenti coinvolti nel casino della Virginia abbiano usato Twitter e Facebook per comunicare lo stato delle cose prima e durante il massacro.
Newsblog Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ggg.leibniz-blogs.it</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/18/gggleibniz-blogsit/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2007 06:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/18/gggleibniz-blogsit/</guid>
      <description>Tra dieci anni:
 **Mountain View-based search giant Google Inc today announced they’ve acquired the internet for the astounding sum of $2,455.5 billion in cash. **(&amp;hellip;) In a conference call earlier today, Larry Page explained the strategy behind the acquisition. “We realized it’s not very cost-effective to buy the internet in smaller portions.” During the past two decades, Google had acquired YouTube for $1.65, DoubleClick for $3.1 billion, AOL for $12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walter, ci sei?</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/13/walter-ci-sei/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 15:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/13/walter-ci-sei/</guid>
      <description>Dato che l&amp;rsquo;appello riguardante i Flor de Mal ha dato più frutti di quanto sperato, ci riprovo. Qualcuno è per caso in possesso del brano (praticamente inedito, credo) &amp;ldquo;Roma&amp;hellip; io senza te&amp;rdquo; di Nicky Nicolai e Stefano Di Battista?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siamo diventati marsiani</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/04/05/siamo-diventati-marsiani/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2007 06:54:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/04/05/siamo-diventati-marsiani/</guid>
      <description>Aaron Swartz riporta che leggere un post, guardare un video idiota su You Tube o fissare in diretta una forma di formaggio è un po&amp;rsquo; come ingozzarsi distrattamente di barrette di Mars. Sappiamo che è junk food, tutti preferiremmo un pasto più sano e gustoso, ma sono facili da trovare e poco impegnative da mandare giù. O meglio:
 Similarly, no one actually prefers blog posts to novels, it&amp;rsquo;s just that people tend to have more short chunks of time to read blog posts than they do long chunks of time to read novels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bella mossa</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/29/bella-mossa/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2007 06:51:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/29/bella-mossa/</guid>
      <description> Il grandissimo scacchista sovietico Garry Kasparov, che nel 1997 fu sconfitto da un computer costruito per batterlo, ora non partecipa più a tornei. Gioca di tanto in tanto su Internet e si è dato alla politica (tanto che in Russia gira con le guardie del corpo).
Times </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Once you pop, you can&#39;t stop</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/25/once-you-pop-you-cant-stop/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2007 19:08:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/25/once-you-pop-you-cant-stop/</guid>
      <description>Pare che questo 2007 verrà ricordato come l&amp;rsquo;anno del 50° anniversario dell&amp;rsquo;air cellular cushioning material, in inglese bubble wrap, da noi italiani chiamato anche pluriball (magari dietro c&amp;rsquo;è qualche sottigliezza di brevetto, ma non andiamo troppo in là).
Cose che bisogna sapere sui fogli di bollicine d&amp;rsquo;aria:
 come le grandi cose di successo (vedi i casi Coca Cola o Post it) sono stati scoperti per caso, dovevano essere carta da parati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coda lunga?</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/15/coda-lunga/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 07:18:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/15/coda-lunga/</guid>
      <description> Via Giavasan:
 The pornography industry is larger than the revenues of the top technology companies combined: Microsoft, Google, Amazon, eBay, Yahoo!, Apple, Netflix and EarthLink.
 Giavasan - Pornography Statistics 2007 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Febbre a 89°</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/07/febbre-a-89/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2007 10:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/07/febbre-a-89/</guid>
      <description>Nel suo pluricitato (e ottimo) &amp;ldquo;L&amp;rsquo;ultima copia del New York Times&amp;rdquo;, Vittorio Sabadin cita un rapporto stilato da John Naughton, esperto di media dell&amp;rsquo;Observer. Incollo il riassunto di Giuseppe Culicchia:
 I giovani del 2000, nel mondo globalizzato a Londra come a Varese, appartengono a un&amp;rsquo;altra specie rispetto a chi lavora nei giornali. Nati con Internet quando Nintendo lanciava il videogame Super Mario, andavano alle elementari mentre Tim Barners-Lee creava il World wide web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changing this country</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/03/07/changing-this-country/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2007 07:01:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/03/07/changing-this-country/</guid>
      <description> Il candidato democratico alla presidenza, John Edwards, non solo si vanta di essere stato definito &amp;ldquo;finocchio&amp;rdquo; dalla giornalista conservatrice Ann Coulter. Ora ha anche un suo bell&amp;rsquo;account su Twitter.
John Edwards - Twitter </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giornali conservatrici</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/23/giornali-conservatrici/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2007 23:17:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/23/giornali-conservatrici/</guid>
      <description> La cosa peggiore del Corriere online non sono tette e culi, ma i frequenti errori nella titolazione.
Corriere.it </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smemo 2.0 (beta)</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/09/smemo-20-beta/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 07:46:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/09/smemo-20-beta/</guid>
      <description> Le ragazzine, almeno in Italia, una volta avevano la Smemoranda. Adesso hanno Flip, la versione cool di MySpace. L&amp;rsquo;avesse avuto Laura Palmer, oggi sarebbe la nuova Paris Hilton.
Flip </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il baco del Corriere</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/02/07/il-baco-del-corriere/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2007 00:22:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/02/07/il-baco-del-corriere/</guid>
      <description> Anche ieri il Corriere della Sera online è stato pizzicato con un titolo clamorosamente sbagliato. Altri precedenti: Padoa Schioppa e il cervello di Google scomparso in mare.
Wittgenstein - L* - Paolo Valdemarin </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone!</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/09/iphone/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2007 17:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/09/iphone/</guid>
      <description> 
Eccolo.
Engadget - Apple </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critical Mess</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/09/critical-mess/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2007 11:53:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/09/critical-mess/</guid>
      <description>Sembra che la prossima primavera il libro da leggere sarà &amp;ldquo;Everything Is Miscellaneous&amp;rdquo; di David Weinberger. Lo ha già spulciato Chris Anderson di Wired, che scrive:
 It will be out in May and yes, that&amp;rsquo;s my blurb on the cover: &amp;ldquo;The world is messy, like it or not, and it&amp;rsquo;s only going to get messier as the Web destroys rules and rule-makers. You can either complain about the chaos and wish for the good old days of order, or you can buy this book and understand why delirious disorder will soon make us all smarter&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The first 30 years were just the beginning</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/09/the-first-30-years-were-just-the-beginning/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2007 07:50:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/09/the-first-30-years-were-just-the-beginning/</guid>
      <description>Oggi è il giorno di Steve Jobs e le aspettative sono così alte che se non ci sarà un telefono, o una videostation wi-fi, o un sistema operativo che ridicolizzerà il Windows Vista appena uscito o qualche altra diavoleria, ci sarà più di qualche deluso nel mondo dei consumatori tecnologici. Come al solito Macity, diretta web in italiano a partire dalle 17.50 dal Macworld Expo di San Francisco, aggiornamenti ogni 5 minuti circa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spoil that</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/08/spoil-that/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2007 17:11:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/08/spoil-that/</guid>
      <description> Se questo blog dovesse essere poco aggiornato nelle prossime ore è solo perché in giro si dice ci siano già quattro puntate del Day 6 di 24, che ufficialmente debutta il 14 gennaio.
Macchianera </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grasso che cola</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/05/grasso-che-cola/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2007 07:09:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/05/grasso-che-cola/</guid>
      <description>Il classico buon proposito per l&amp;rsquo;inizio dell&amp;rsquo;anno è quello di mettersi a dieta. Siccome gli americani quando ci si mettono non li batte nessuno, lì il 65% della popolazione è sovrappeso o obesa. Paul Campos, in un articolo, ha però smontato tutti i luoghi comuni che riguardano l&amp;rsquo;obesità. Tipo:
 Mentre lo stile di vita è indicativo dello stato di salute di una persona, il peso non lo è: una persona grassa e moderatamente attiva può essere molto più in salute di qualcuno longilineo ma sedentario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il giorno dell&#39;iguana che uno ha</title>
      <link>https://macchioni.in/2007/01/03/il-giorno-delliguana-che-uno-ha/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2007 22:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2007/01/03/il-giorno-delliguana-che-uno-ha/</guid>
      <description>Chi sono queste persone? Davvero si tratta di gente che, dopo una lunga giornata di lavoro, si siede e dice: «Stasera non guarderò Lost, ma accenderò il mio computer e farò un film che per protagonista avrà la mia iguana addomesticata»?
 L&amp;rsquo;iguana (citata dalla paraculissima edizione &amp;ldquo;Man of the Year&amp;rdquo; di Time) per ora non la tocca nessuno. Il template di questo blog invece è stato ritoccato. Il tema scelto è un adattamento di Unsleepable 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auguri</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/23/2358/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2006 02:13:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/23/2358/</guid>
      <description> Con un timing quasi ministeriale, questo blog fa una pausa per un po&amp;rsquo;, cioè fino al 2 gennaio. Per intrattenervi, sulla sidebar, qualche idea musicale in costante aggiornamento fornita da The Hype Machine. Auguri a tutti gli avventori.
The Hype Machine </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agent Santa</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/19/agent-santa/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2006 12:13:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/19/agent-santa/</guid>
      <description> Il Natale raccontato come se fosse una puntata di 24.
20th - (visto su Wittgenstein) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You.</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/17/you/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2006 16:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/17/you/</guid>
      <description> 
Time </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tre giorni di festa</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/07/tre-giorni-festa/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/07/tre-giorni-festa/</guid>
      <description> Fatto qui.
Redkid (via Giavasan) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matita della ragion pura</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/12/03/matita-della-ragion-pura/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2006 05:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/12/03/matita-della-ragion-pura/</guid>
      <description> Le caricature dei filosofi. Leibniz.
Filosofico </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vedi alla voce...</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/30/vedi-alla-voce/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2006 10:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/30/vedi-alla-voce/</guid>
      <description> Ma che bello il blog dell&amp;rsquo;enciclopedia britannica. Che contiene post come: &amp;ldquo;Ma scalare le montagne è uno sport? E, soprattutto, come si capisce che qualcosa è uno sport?&amp;rdquo;.
Britannica </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tanti spettri si aggirano per il web</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/27/tanti-spettri-si-aggirano-per-il-web/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2006 14:32:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/27/tanti-spettri-si-aggirano-per-il-web/</guid>
      <description>Qualche giorno fa ha fatto rumore il Peanut Butter Manifesto, un documento interno di Yahoo! - un po&amp;rsquo; vero, un po&amp;rsquo; smentito - che descriveva le modalità operative dell&amp;rsquo;azienda come quelle di una che non si concentra su niente, come se volesse solo spalmare un sottile strato di burro d&amp;rsquo;arachidi su ogni sua attività. Ora è un po&amp;rsquo; che sul web ci s&amp;rsquo;imbatte nel termine Manifesto. Quindi Gaping Void ha chiesto ai passanti di lasciare anche loro un Manifesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si vince qualche cosa</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/24/si-vince-qualche-cosa/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 18:16:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/24/si-vince-qualche-cosa/</guid>
      <description> Mentre qui si cercherà un computer funzionante durante il weekend, chi vuole può partecipare al questionario &amp;ldquo;blog e politica&amp;rdquo; della London School of Economics &amp;amp; Political Science coordinata dal fu Taniwha.
Lse - Gav </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradito dalla Microsoft</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/22/tradito-dalla-microsoft/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 13:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/22/tradito-dalla-microsoft/</guid>
      <description> Fimoculous, che aveva fatto delle previsioni pop-tecnologiche per il 2006, fa i conti su che cosa ha azzeccato. Tipo l&amp;rsquo;album solista di Fergie.
Fimoculous </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centralissimo</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/14/centralissimo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2006 05:05:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/14/centralissimo/</guid>
      <description> Andrea Beggi traduce per noi gli annunci immobiliari. Esempio:
 **Ideale per giovani coppie: **facile: ottavo piano senza ascensore, due vani, bagno e cucina sono la stessa stanza.
 Andrea Beggi </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiducia</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/11/13/fiducia/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 09:18:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/11/13/fiducia/</guid>
      <description>Prima pagina dell&amp;rsquo;Ansa:
 FINANZIARIA: SALE IL TICKET DEL PRONTO SOCCORSO Passa da 23 a 27 euro e vale anche per il codice verde. La novita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; prevista da un emendamento alla manovra. Prosegue a ritmo serrato l&amp;rsquo;esame alla Camera, dopo la seduta di sabato e quella notturna di ieri. Fiduciosa la maggioranza: se continuiamo cosi&amp;rsquo; si potra&amp;rsquo; evitare la fiducia.
 Segue spiegazione del ministero del perché invece non sarebbe aumentato nulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mona Lisa Smile</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/26/mona-lisa-smile/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2006 12:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/26/mona-lisa-smile/</guid>
      <description> I denti di Julia Roberts, le sue otturazioni, George Clooney e Photoshop.
River </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andate all&#39;inferno</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/24/andate-allinferno/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 13:18:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/24/andate-allinferno/</guid>
      <description> Adesso bisogna prendere in giro George W. Bush perché in un&amp;rsquo;intervista ha detto che lui usa &amp;ldquo;the Google&amp;rdquo; (&amp;ldquo;il&amp;rdquo; Google) per guardare le mappe, compresa quella del suo ranch. Ciò detto, nei commenti a un blog che segnala l&amp;rsquo;intervista ce n&amp;rsquo;è uno illuminante, che fa anche più ridere: «Geez, I didn’t know you could google hell».
Think Progress </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curve che vanno di moda</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/18/curve-che-vanno-di-moda/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 08:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/18/curve-che-vanno-di-moda/</guid>
      <description>Prima c&amp;rsquo;era la Coda Lunga di Chris Anderson che spiegava il successo di un certo e-commerce fatto bene. Poi, tipo adesso, è arrivata la &amp;ldquo;Curva J&amp;rdquo; di Ian Bremmer, che tratta di transizioni politiche. Da una parte c&amp;rsquo;è la stabilità di un paese, dall&amp;rsquo;altra il suo grado di apertura. La teoria è che all&amp;rsquo;inizio i paesi più stabili sono i meno aperti. Dopo i primi segni di apertura aumenta l&amp;rsquo;instabilità, quindi si risale per arrivare ai livelli di prima e superarli abbondantemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiedimi se sono felice</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/12/chiedimi-se-sono-felice/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 11:03:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/12/chiedimi-se-sono-felice/</guid>
      <description>Improvvisamente, il tuo vecchio iPod (seconda generazione) decide di resettarsi, lasciando dietro di voi 2.600 tracce audio, circa 14 gigabyte di cose raccolte, 3 anni di musica che va dall&amp;rsquo;eccezionale &amp;ldquo;Come passa il tempo&amp;rdquo; (Camaleonti, Dik Dik, Vandeli) al Canone di Pachelbel suonato dal tizio con gli occhi a mandorla diventato famoso su You Tube. E poi le tracce di Bruce Springsteen ordinate secondo la scaletta di un suo vecchio concerto di Firenze, l&amp;rsquo;ultimo Dylan comprato su iTunes, circa 200 cover tra le quali Brain Damage dei Pink Floyd suonata con dei bicchieri d&amp;rsquo;acqua (che chissà dove ce l&amp;rsquo;ho).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citofono all&#39;idrogeno</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/10/citofono-allidrogeno/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2006 11:01:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/10/citofono-allidrogeno/</guid>
      <description> Qualche coraggioso si è avventurato sotto casa di Richard Benson. Se non sapete chi sia quest&amp;rsquo;ultimo, fidatevi e leggete la sua biografia su Wikipedia come se fosse un racconto d&amp;rsquo;autore.
06blog - Wikipedia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al right, Mr. Murdoch</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/10/06/al-right-mr-murdoch/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2006 19:24:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/10/06/al-right-mr-murdoch/</guid>
      <description> Al Gore ha siglato un accordo per trasmettere la sua Current.tv sui canali di Sky in Gran Bretagna.
Brand Republic </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Username: de cuius</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/26/username-de-cuius/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2006 12:59:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/26/username-de-cuius/</guid>
      <description> Quando pensi di aver fatto del tuo meglio come utente amatoriale scrupoloso, complando un quadernino con username e password di decine di account, ecco che arriva qualcuno a minare le tue certezze: la password la lasci in eredità o no? Vi racconta tutto il podcast di Antonio Sofi (o una copia del Corriere della Sera, se preferite).
Apogeo online - Corriere della Sera </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>One life in Paris</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/19/one-life-in-paris/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2006 09:26:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/19/one-life-in-paris/</guid>
      <description>Aveva ragione EmmeBi: Madonna era Marketing 1.0, Paris Hilton è marketing 2.0.
 The most valuable commodity today is attention. And there are many ways to get it. From sex videos to stupid pet tricks to talking bad about Muslims. The real trick is what you do with it once you have it. What makes Paris brilliant is that she used the attention she had and gave it to others thereby garning more attention for herself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pane, aceto e fantasia</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/13/pane-aceto-e-fantasia/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2006 19:22:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/13/pane-aceto-e-fantasia/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;egregio Gianni Riotta, quello che è così bravo che meriterebbe un giornale tutto suo (e anche bello grosso), dirigerà il Tg1. Ricordiamolo citando due brani delle sue due ultime autorevoli interviste, per nulla sbilanciate.
 Romano Prodi. L&amp;rsquo;antipasto del presidente è semplice, una fetta di pane fresco con poche gocce di aceto balsamico di Scandiano. Guarda la Colonna Traiana che riempie la finestra, «Quelle erano guerre senza proporzione. Roma si metteva in marcia e poteva distruggere un popolo intero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con permesso</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/11/con-permesso/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2006 08:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/11/con-permesso/</guid>
      <description>Nei giorni scorsi il blog è stato un po&amp;rsquo; irregolare. Così sarà anche in questa settimana. Come intrattenimento si consiglia di partecipare alla seguente iniziativa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non riusciva a prendere sonno</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/09/04/non-riusciva-a-prendere-sonno/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2006 08:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/09/04/non-riusciva-a-prendere-sonno/</guid>
      <description> Se avere un blog è come avere un figlio, non mi stupirei più di tanto se qualcuno si porta il laptop nel lettone matrimoniale.
Problogger </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serra Reloaded</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/28/serra-reloaded/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2006 05:58:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/28/serra-reloaded/</guid>
      <description>Gli autoabbronzanti, McDonald&amp;rsquo;s, il crollo delle nascite tra le rane, i suicide bombers, le infradito, i siti che pubblicano liste su ogni cosa, il capitalismo, il font Comic Sans, le parole delle canzoni rap (tutte uguali), Scientology, 14 tipi diversi di carta igienica, i nazisti dell&amp;rsquo;Illinois, i matrimoni gay, il matrimonio in genere, Star Wars e Harry Potter che non finiranno mai, la Francia, il cane Thinkerbell&amp;hellip; che cosa hanno in comune?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fossi stato bello, sarei stato un modello</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/23/se-ero-bello-facevo-il-modello/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2006 13:01:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/23/se-ero-bello-facevo-il-modello/</guid>
      <description> Oggi si parla di scrittori. Non di Beppe Severgnini, che col suo libro che spiega gli italiani agli americani è finito sul Times. Ma di quelli che si fanno scattare la foto &amp;ldquo;tattica&amp;rdquo; da mettere in quarta di copertina e che poi nella realtà si rivelano ben poco fotogenici. Una galleria, da Jonathan Franzen a A.M.Homes, è qui.
NY Times - New York/New Zealand </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mela a cubetti</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/21/mela-a-cubetti/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 12:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/21/mela-a-cubetti/</guid>
      <description> New York ricostruita con i Lego.
Brickshelf </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In-utilities</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/18/in-utilities/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2006 08:32:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/18/in-utilities/</guid>
      <description> Due cose divertenti: - I titoli del New York Times che cambiano a seconda del credo politico di chi legge (aka right-wing Times)
 Google, the Musical  Huffington Post - Google, the Musical </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I&#39;m gonna give you the Z point</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/08/03/im-gonna-give-you-the-z-point/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2006 10:40:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/08/03/im-gonna-give-you-the-z-point/</guid>
      <description> Un centinaio di blog ospitati da Tophost ha subìto un fastidiosissimo attacco hacker (roba come: «Sul nodo w-02, approfittando di un del solito bug di cross-site di uno script php, sono stati fatti dei defacement verso un centinaio di siti») e uno dovrebbe anche leggersi le trascrizioni esclusive delle conversazioni al Norad durante gli attacchi dell&amp;rsquo;11 settembre?!
Tophost - Vanity Fair Usa </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(O)mera congettura</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/27/omera-congettura/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 06:57:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/27/omera-congettura/</guid>
      <description> Andrew Dalby, professorone di storia e linguistica, si guadagna quattro pagine su Salon ipotizzando che l&amp;rsquo;Odissea in fondo non sia altro che un poema scritto da una donna. Il libro si intitola &amp;ldquo;Rediscovering Homer&amp;rdquo;. A questo punto, tanto vale riscoprire Homer con il generatore di battute dei Simpson.
Salon - Amazon - Smacie </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivo, morto, X</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/18/vivo-morto-x/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2006 08:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/18/vivo-morto-x/</guid>
      <description> Se quando prendete il giornale leggete che Tizio è morto e vi chiedete &amp;ldquo;Ma perché, era ancora vivo?&amp;rdquo; forse troverete utile Who&amp;rsquo;s Alive and Who&amp;rsquo;s Dead, sito che tiene tiene aggiornato il mondo sullo stato dei vip vivi (e non). Per i più raffinati c&amp;rsquo;è anche Famous People Who Died in Aviation Accidents, dove è chiaro cosa troverete.
Wa-Wd - Plane Crash Info </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teiichi Igarashi, 99 anni, scala il Monte Fuji.(Con lui c&#39;è Sector?)</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/11/teiichi-igarashi-99-anni-scala-il-monte-fujicon-lui-ce-sector/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 05:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/11/teiichi-igarashi-99-anni-scala-il-monte-fujicon-lui-ce-sector/</guid>
      <description> In una giornata in cui sentite particolarmente alta la vostra autostima (capita davvero?) potete fare un salto sull&amp;rsquo;ottimo Things Other People Accomplished When They Were Your Age, inserire la vostra età e scoprire cosa hanno combinato alcuni vostri coetanei eccellenti. Per esempio, a un anno, Christian Friedrich Heinecken aveva già letto il Pentateuco.
Things Other&amp;hellip; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ask Rupert</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/07/07/ask-rupert/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2006 05:04:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/07/07/ask-rupert/</guid>
      <description> In attesa di tornare ufficialmente al blog va detto che la finta pagina Myspace di Rupert Murdoch è quasi meglio dell&amp;rsquo;Attizzatoio di Wittgenstein.
Slate (via Paferrobyday) - Attizzatoio </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mia vita fugge in diagonale</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/28/la-mia-vita-fugge-in-diagonale/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2006 10:17:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/28/la-mia-vita-fugge-in-diagonale/</guid>
      <description>Questo blog si affida a una linea low-cost e se ne va a caccia di granchi e cava. Ci si risente attorno al 5 luglio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E infatti da Borders non si trova</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/27/e-infatti-da-borders-non-si-trova/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 08:45:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/27/e-infatti-da-borders-non-si-trova/</guid>
      <description> &amp;ldquo;We the media&amp;rdquo; libro di Dan Gillmor fondamentale per l&amp;rsquo;autostima dei blogger che aspirano a fare informazione, ora si può leggere direttamente online.
O&amp;rsquo;Reilly </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macabre inclinazioni</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/26/macabre-inclinazioni/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2006 08:46:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/26/macabre-inclinazioni/</guid>
      <description>
 originally uploaded by [nywriter21](http://www.flickr.com/people/nywriter21/).  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dalla coda lunga alla esselunga</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/26/dalla-coda-lunga-alla-esselunga/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2006 08:37:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/26/dalla-coda-lunga-alla-esselunga/</guid>
      <description> Non ricordate dove avevate visto la torta fredda agli Oreo? Fa nulla, adesso la vende anche Amazon.
Amazon Grocery Beta </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Downhost</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/23/downhost/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2006 11:39:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/23/downhost/</guid>
      <description>I padroni di casa qui di Tophost hanno avuto qualche problema, di qui il recente blackout del blog. Siccome non è il primo, tanto vale ricapitolare gli ultimi mesi di hosting:
 21.6.06 Guasto tecnico
04.05.06 Disservizio sul nodo w03
08.03.06 Problema al nodo w02
02.02.06 Attacco DDos
13.01.06 Guasto CPU
29.12.05 Problemi raggiungibilità
13.12.05 Avviso di fermo MySql
24.11.05 Guasto tecnico
21.11.05 Siti non raggiungibili per problemi di connettivita&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>When Jane met Massimo</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/20/when-jane-met-massimo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2006 22:13:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/20/when-jane-met-massimo/</guid>
      <description> Quelli di Business Week si stanno appassionando al podcast per imparare l&amp;rsquo;italiano. E alle avventure amorose dei protagonisti del corso di lingue.
Blogspotting </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Io e Caterina</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/19/io-e-caterina/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2006 15:28:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/19/io-e-caterina/</guid>
      <description> Siccome è un periodo di stanca meglio pensare alla valigia di un ipotetico viaggio. Se poi vi fa fatica anche questo, c&amp;rsquo;è un programmino che compila da solo la lista delle cose da portare.
Upl </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ministro del Centrocampo</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/14/il-ministro-del-centrocampo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2006 11:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/14/il-ministro-del-centrocampo/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;è chi di politica non vuole saperne e chi riesce a intravederla anche in una partita di calcio. Roma 2011, ad esempio, ha tratto alcuni principi universali della politica leggendo la rivista dell&amp;rsquo;assoallenatori e poi un pezzo di Carlo Ancelotti. Cose così:
  muoversi quando il compagno è in condizione di passare la palla (fare proclami quando c&amp;rsquo;è veramente la possibilità che le cose che dite vengano realizzate)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il pranzo di Babette</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/14/il-pranzo-di-babette/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2006 11:19:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/14/il-pranzo-di-babette/</guid>
      <description> Da un paio di giorni in rete c&amp;rsquo;è un grossissimo ingorgo. Pare che le persone siano assai attratte da un articolo di Christopher Hitchens dedicato alle torte di mele.
Vanity Fair </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dannati nerd</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/13/dannati-nerd/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2006 09:10:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/13/dannati-nerd/</guid>
      <description> Uno si crede un geek solo perché ha impiantato un bel sistema operativo Linux su un vecchio Pc e poi arrivano quelli che ti fanno i gemelli con una borchia Ethernet.
Boing Boing </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fossile di chiocciola</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/10/fossile-di-chiocciola/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 08:31:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/10/fossile-di-chiocciola/</guid>
      <description>Le origini della chiocciola (@) si perdono addirittura nel 14° secolo, pare. Oggi invece la usano tutti per mandare mail, curiosi i nomi utilizzati negli altri paesi (noi abbiamo seguito il modello francese).
  In South Africa, it means &amp;ldquo;monkey&amp;rsquo;s tail&amp;rdquo; In Bosnia, Croatia, and Serbia it&amp;rsquo;s the &amp;ldquo;Crazy&amp;rdquo; In the Czech Republic, it&amp;rsquo;s &amp;ldquo;pickled herring&amp;rdquo; The Danish refer to it as &amp;ldquo;alpha-sign,&amp;rdquo; &amp;ldquo;elephant&amp;rsquo;s trunk,&amp;rdquo; or &amp;ldquo;pig&amp;rsquo;s tail.&amp;rdquo; The French often refer to it as &amp;ldquo;little snail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communication breakdown</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/06/01/communication-breakdown/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2006 15:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/06/01/communication-breakdown/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;era un tempo in cui si poteva avere un blog e non si doveva temere nulla sul lavoro perché nessuno sapeva cosa fosse un blog.
C&amp;rsquo;era un tempo in cui si veniva licenziati se si veniva scoperti a tenere un blog sul lavoro.
Poi è venuto un tempo, più o meno ieri, in cui tutti dicevano alle aziende: fatevi il blog.
Oggi è venuto il tempo in cui il presidente della vostra compagnia vi spiega - sul suo blog - perché sta licenziando voi e altre 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo spam di una volta</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/26/lo-spam-di-una-volta/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2006 09:34:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/26/lo-spam-di-una-volta/</guid>
      <description> Siccome sono giorni impegnativi - e le mail di ognuno sono piene di Rolex, Cialis e sofisticate truffe giocate sui dati sensibili - non trovo di meglio che segnalare la storia pubblicata dal New Yorker a proposito di come funzionava la truffa del nigeriano che prometteva soldi in cambio di un consistente aiuto nel trasferimento di valuta. Protagonista, quello che c&amp;rsquo;è cascato.
New Yorker </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My best friend is...</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/18/my-best-friend-is/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2006 09:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/18/my-best-friend-is/</guid>
      <description> Pare che uno dei problemi più rilevanti per chi è affiliato alla comunità Myspace sia quello della compilazione della Top8 delle amicizie. E le amicizie vere finiscono per rompersi se uno mette l&amp;rsquo;altro troppo in basso (o lo ignora proprio). Un po&amp;rsquo; come accadeva un tempo per i blogroll&amp;hellip;
Calendarlive - Pool cues </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passatempi</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/12/passatempi/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2006 16:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/12/passatempi/</guid>
      <description> Qui niente fino a lunedì. Nel frattempo intrattenimento vario con i ditloidi di Tao o l&amp;rsquo;enigmatico puzzle russo.
Tao - Grand Illusions </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Occasione da prendere al volo</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/05/03/occasione-da-prendere-al-volo/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2006 09:21:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/05/03/occasione-da-prendere-al-volo/</guid>
      <description> I passi giusti per acquistare un volo in economica e finire in prima classe.
Wiki-How </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adesso potete ridere</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/21/adesso-potete-ridere/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2006 19:38:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/21/adesso-potete-ridere/</guid>
      <description>Di solito se uno deve spiegare una barzeletta vuol dire che non l&amp;rsquo;ha raccontata bene. Ecco, la storia del Financial Times qui sotto era una burla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fatti Tuoi</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/21/fatti-tuoi/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2006 09:54:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/21/fatti-tuoi/</guid>
      <description>Cazzo, stamattina ho aperto l&amp;rsquo;autorevole Financial Times e ho trovato un articolo che mi invitava a scrivere un po&amp;rsquo; meglio i miei post, spazzare bene negli angoli della cucina, fare il cambio di stagione negli armadi e ammettere pubblicamente che ho meno visitatori di Flavia Vento. Non solo, suggeriva ai miei lettori di leggere piuttosto il famosissimo e trendissimo blog di quattro ragazze padovane che nessuno aveva mai sentito fino a qualche giorno fa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notevole</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/13/notevole/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2006 07:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/13/notevole/</guid>
      <description> E&amp;rsquo; arrivato Google Calendar. Sembra assai meglio di 30 Boxes. Seguono suggerimenti per utili impieghi.
Google Calendar - 30 Boxes - Gaspar </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magari scrivere la parola fine</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/07/2136/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2006 07:18:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/07/2136/</guid>
      <description>Da fare. Qui niente fino a martedì 11 aprile 1994.
E comunque sappiate che - a urne ancora aperte - l&amp;rsquo;economia è già ripartita. Per la serie: peggio di chi ti reputa coglione c&amp;rsquo;è sempre quello che ti tratta da coglione. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indispensabile</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/04/2132/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2006 06:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/04/2132/</guid>
      <description> Macgyverism, il widget per l&amp;rsquo;uomo che non deve chiedere mai.
Apple </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miss Devi-farmi-un-favore</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/04/03/miss-devi-farmi-un-favore/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2006 08:25:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/04/03/miss-devi-farmi-un-favore/</guid>
      <description> Elogio di Chloe (anche su Wikipedia).
Yahoo! News - Wikipedia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il mondo vero</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/28/il-mondo-vero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 06:01:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/28/il-mondo-vero/</guid>
      <description> Qui sopra come apparirebbe il mondo su una cartina se ogni stato fosse grande in proporzione alla quantità di anziani che ospita. Altrimenti ci sono mappe per tasso di natalità, popolazione attesa per metà secolo e così via.
Worldmapper (via Giavasan) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fa anche il caffè</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/28/fa-anche-il-caffe/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 04:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/28/fa-anche-il-caffe/</guid>
      <description>Ecco qui che qualcuno ha indagato nei perversi meccanismi che regolano la mente umana per produrre suoni capaci di modificare l&amp;rsquo;attività elettrica (?) della mente umana e quindi dare diverse sensazioni. Dicono di cominciare a provare dal file che simula l&amp;rsquo;effetto della caffeina e poi provare, via via, il sonno profondo, la sensazione dell&amp;rsquo;assenza di tempo, persino il sesso e un po&amp;rsquo; di Lsd. Da oggi sul tuo iPod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strani giorni</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/25/strani-giorni/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2006 08:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/25/strani-giorni/</guid>
      <description> Chi non ha mai pensato: &amp;ldquo;Mi ci vorrebbero giornate di 36 ore per fare tutto&amp;rdquo;. Bene, ecco qualche consiglio per straottimizzare il proprio tempo.
Zaadz </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nostra è giovane democràzia</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/23/nostra-e-giovane-democrazia/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2006 23:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/23/nostra-e-giovane-democrazia/</guid>
      <description>Volete sapere come va la libertà d&amp;rsquo;espressione nella Russia del 2006? Bene, sappiate che hanno vietato alla Pravda, proprio la Pravda, di pubblicare le vignette danesi nella sua versione on-line.
 The visitors of Pravda.Ru website have been deprived of a possibility to access the website and its materials today. The main Russian version of the Pravda.Ru portal has been closed today.
 Tuttavia i servizi di sicurezza federali, accusati di aver fatto la richiesta di chiusura al provider, negano di aver intimato la chiusura, affermando di aver solo suggerito di non pubblicare cose che avrebbero potuto fomentare un qualsivoglia fondamentalismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fate un giro</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/17/fate-un-giro/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2006 12:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/17/fate-un-giro/</guid>
      <description> Oggi pochissimo tempo per le parole. A questo punto è consigliata un&amp;rsquo;escursione tra gli scatti di un giovane fotografo brasiliano, Paulo Siqueira.
Pbase </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A shark tale</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/03/15/a-shark-tale/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2006 06:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/03/15/a-shark-tale/</guid>
      <description>Che succede se lo squalo invece di inseguire si mette a fare la corsa? Ti trovi il magnate Rupert Murdoch, uno che ha portato i giornali inglesi lontano da Fleet Street ma nelle case di tutti i britannici, dire chiaro e tondo che la diffusione di internet già significa la morte certa dei vecchi baroni dei media tradizionali. Nelle sue parole c&amp;rsquo;è la riflessione di uno - affarista, spregiudicato, come volete - che la sa lunga e ha visto lontano:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caspita</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/25/caspita/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2006 00:19:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/25/caspita/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;8 febbraio questo blog ha compiuto tre anni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bacheca</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/23/la-bacheca/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2006 09:59:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/23/la-bacheca/</guid>
      <description> Luca De Biase sta cercando informazioni sui giornali universitari più creativi, magari qualcuno di passaggio può dargli una mano. Qui invece si vola più basso: adsl flat a prezzo umano e servizio costante, qualche consiglio?
Braudel </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrivimi fermo posta</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/16/scrivimi-fermo-posta/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 23:31:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/16/scrivimi-fermo-posta/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;è una specie di grossa inchiestona sul mondo dei siti internet che forniscono appuntamenti e sul fatto che lavorino in strettissimo contatto con il mondo accademico per trovare sistemi sempre più soddisfacenti per i propri utenti. L&amp;rsquo;autrice è Lori Gottlieb (che ha firmato diversi titoli di successo), che spiega tutto in un&amp;rsquo;intervista: la gente non cerca l&amp;rsquo;appuntamento ideale, ma un appuntamento, al massimo un buon appuntamento. Più scientifico è il metodo, migliori sono le possibilità di trovare qualcuno con cui stare bene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leibnix</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/09/leibnix/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2006 14:06:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/09/leibnix/</guid>
      <description> Oggi altro giorno incasinato. Se non altro, nel frattempo - anzi, in meno di due ore - un vecchio pc è stato rianimato, ha lasciato Windows 98 e ora ospita Ubuntu.
Ubuntu Italia </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pubblicità Extra large</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/02/06/pubblicita-extra-large/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 10:27:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/02/06/pubblicita-extra-large/</guid>
      <description> I video delle pubblicità del Superbowl.
Google Video </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don&#39;t be evil</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/30/dont-be-evil/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 09:09:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/30/dont-be-evil/</guid>
      <description> La Rete sembra essere molto critica verso la decisione di Google di acconsentire a censurare i risultati delle proprie ricerche in Cina. Un punto di vista diverso, probabilmente non tanto difforme da quello di Mountain View, è quello di Jason Calcanis: Google ha fatto bene, la democrazia è un processo lento, quello in Cina non è un matrimonio ma un fidanzamento.
Malkin - Calcanis | tag: google, china, censorship </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prima che sia troppo tardi</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/13/prima-che-sia-troppo-tardi/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2006 12:40:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/13/prima-che-sia-troppo-tardi/</guid>
      <description>Diamo retta a questo Kilroy Travels (trovato tramite Blogosfere) e stacchiamo la spina per una settimana buona. A lunedì (quell&amp;rsquo;altro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ritorno al passato</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/10/ritorno-al-passato/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2006 11:21:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/10/ritorno-al-passato/</guid>
      <description> Pac Man rifatto, shakerato e in versione Aqua per Mac.
McSebi | tag: games, pacman </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prevedere il passato</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/07/prevedere-il-passato/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2006 15:26:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/07/prevedere-il-passato/</guid>
      <description> Se abbiamo capito bene hanno montato la voce di Bill Gates che spiega le novità del prossimo sistema operativo Windows sulle immagini del sistema operativo attuale di Apple.
MacLive - Maccity </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si vede che gli scappava</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/07/si-vede-che-gli-scappava/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2006 11:34:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/07/si-vede-che-gli-scappava/</guid>
      <description> L&amp;rsquo;altro giorno uno di 76 anni ha attaccato la celebre opera di Duchamp con un martello, pare per una performance artistica.
Yahoo! News - Beat Museum </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come reUKperare copie</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/06/come-reukperare-lettori/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2006 15:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/06/come-reukperare-lettori/</guid>
      <description> Ecco, il rilancio dell&amp;rsquo;Unità potrebbe passare attraverso l&amp;rsquo;asilo ai lettori delusi del Corsera.
Ukase - Tonio </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che dire... Mi sento fortunato</title>
      <link>https://macchioni.in/2006/01/05/che-dire-mi-sento-fortunato/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 01:22:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2006/01/05/che-dire-mi-sento-fortunato/</guid>
      <description> Una volta era semplice: le donne vengono da Venere, gli uomini da Marte. Adesso - dato che scriviamo post alle 2,15 della notte - le cose sono cambiate: gli uomini vengono da Google, le donne da Yahoo. Traduzione: i primi vedono internet come un posto dove trovare ciò che serve, le seconde invece usano la rete per estendere e formare comunità.
Il giardino dei libri - Web Pro News - Daily Seo </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dot coma</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/26/dot-coma/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2005 23:28:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/26/dot-coma/</guid>
      <description> Dopo le previsioni tecnologiche di Calcanis e di Winer, create le vostre con questo utile generatore.
McAlster | tag: generators </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pro memoria</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/25/pro-memoria/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2005 23:05:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/25/pro-memoria/</guid>
      <description>Diceva ieri Benedetto XVI:
 Nel corso del millennio da poco concluso e specialmente negli ultimi secoli, tanti sono stati i progressi compiuti in campo tecnico e scientifico; vaste sono le risorse materiali di cui oggi possiamo disporre. L’uomo dell’era tecnologica rischia però di essere vittima degli stessi successi della sua intelligenza e dei risultati delle sue capacità operative, se va incontro a un’atrofia spirituale, a un vuoto del cuore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Natale</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/24/natale/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2005 09:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/24/natale/</guid>
      <description>Auguri a tutti.(fatto qui)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figlio mio, ai miei tempi...</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/22/figlio-mio-ai-miei-tempi/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2005 10:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/22/figlio-mio-ai-miei-tempi/</guid>
      <description> Meraviglie di internet. Un tizio ha comprato ai propri figli un classico dei libri per bambini. Se lo ricordava così bene - dopo 30 anni - che ha notato delle differenze tra le due edizioni. Niente di apocalittico, ma divertente.
Kokogiak </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E io che ci avevo incartato il pesce</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/21/e-io-che-ci-avevo-incartato-il-pesce/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2005 09:20:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/21/e-io-che-ci-avevo-incartato-il-pesce/</guid>
      <description> Il Guardian chiede ai propri lettori di selezionare i migliori articoli letti sul giornale durante il 2005.
Guardian </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tecnicaglia</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/19/tecnicaglia/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2005 00:24:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/19/tecnicaglia/</guid>
      <description>Dal Foglio di sabato (Settimana incom) apprendiamo in un colonnino dedicato ai computer che &amp;ldquo;Firefox ha appena lanciato sul mercato dell’open source la sua versione 1.0.5&amp;rdquo;. Questo post invece viene scritto da una versione 1.5, che forse è assai successiva (traduzione geek-less: è come aver scritto che Tom Ford è lo stilista di Gucci)
 Sarà che - come ci dice Melablog - gli iPod Shuffle da un giga sono esauriti, ma anche prima che finissero nei magazzini della Mela, davanti al Duomo di Firenze un simpatico bottegaio vendeva quelli da 512 Mb a un prezzo maggiorato di appena 100 euro: 199 invece di 99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il mio blog a vita bassa</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/12/il-mio-blog-a-vita-bassa/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2005 09:33:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/12/il-mio-blog-a-vita-bassa/</guid>
      <description> L&amp;rsquo;Observer se n&amp;rsquo;è andato su myspace.com, sito abitatissimo da teenager americane dove vige un diaristico scambio di messaggi a base di foto personali, allusioni e frustrazioni. Sembra un blog fuso con Friendester, solo che poi c&amp;rsquo;è chi tiene conto dei blogger morti negli ultimi mesi.
Observer - MySpace - 4Banalitaten </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che Dio ce la mandi buona</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/12/06/che-dio-ce-la-mandi-buona/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/12/06/che-dio-ce-la-mandi-buona/</guid>
      <description> Va bene che c&amp;rsquo;è chi dai testi sacri aveva tirato fuori anche una dieta, va bene che persino le ditte di onoranze funebri fanno il loro calendario, ma il calendario sexy tratto dalla Bibbia pubblicato da un gruppo di protestanti tedeschi ha un che di fenomenale e di kitsch.
bibel kalender - bbc | tag: quirkies, calendars </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nei migliori cinema</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/30/nei-migliori-cinema/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2005 10:45:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/30/nei-migliori-cinema/</guid>
      <description> Ma se i film di Hollywood incassano il 14,2% dai biglietti venduti in sala e il resto dai diritti ceduti per riproduzione e trasmissione, vuol dire che i film che non finiscono nemmeno su dvd non guadagnano proprio nulla?
Slate - EJ Epstein | tag: entertainment </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le opinioni prima dei fatti</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/30/le-opinioni-prima-dei-fatti/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2005 10:38:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/30/le-opinioni-prima-dei-fatti/</guid>
      <description> Sul Village Voice un dubbio niente male: ma se il giornalismo tradizionale dovesse morire domani, da dove prenderebbero le notizie i così detti new media?
Village Voice | tag: journalism </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog all&#39;amatriciana</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/29/blog-allamatriciana-2/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2005 17:53:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/29/blog-allamatriciana-2/</guid>
      <description> A volte si parla di social software e non si sa bene a cosa serva. Invece ecco qui che Giuseppe ha utilizzato Frappr! (una sorta di estensione di Google Maps) per segnalare i ristoranti preferiti dai blogger italiani. Buon esempio di collaborazione (un po&amp;rsquo; come quando qualche attento e stimato lettore ti fa notare le castronerie che scrivi sul blog dandoti l&amp;rsquo;occasione di sbianchettare).
Blog Notes - Italian Blogger Restaurant </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chasing Emin</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/29/chasing-emin/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2005 01:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/29/chasing-emin/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;è questa Tracey Emin, artista londinese di discreto successo (ricama, disegna, scrive&amp;hellip;) conosciuta anche alle masse per aver esposto un&amp;rsquo;opera che consisteva nel suo letto con tutte le cose che ci si erano accumulate attorno. Ora è a New York con una mostra. Questa che segue invece è una sorta di suo manifesto.
 Mi muovo in fretta, sempre più sicura di me. La vita è fatta di avvenimenti molto semplici che possono trasformarsi in catastrofi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yet to come</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/25/yet-to-come/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2005 13:06:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/25/yet-to-come/</guid>
      <description> L&amp;rsquo;Inghilterra ha pianto George Best prima ancora della notizia ufficiale della sua morte. Arrivata ora.
The Sun - Old Street Art </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si annuncia proprio un bel weekend</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/25/si-annuncia-proprio-un-bel-weekend/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2005 12:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/25/si-annuncia-proprio-un-bel-weekend/</guid>
      <description> Dicono che chef Tony sia morto e che la bionda di Lost non si senta poi così bene.
Achille - Qp </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meglio volare alto</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/24/meglio-volare-alto/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2005 16:20:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/24/meglio-volare-alto/</guid>
      <description> Archiviato l&amp;rsquo;ennesimo disservizio Tophost, oggi è quasi il caso di tornare all&amp;rsquo;analogico e costruire un aereoplanino di carta che vola davvero.
Tophost - BoingBoing </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A caccia dell&#39;eletto</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/16/a-caccia-delleletto/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2005 23:23:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/16/a-caccia-delleletto/</guid>
      <description>Se qualcuno è interessato al futuro del web, in queste ore il must delle letture è l&amp;rsquo;articolo che Doc Searls ha scritto per il Linux Journal. Nel saggio (qui una sorta di introduzione-bibliografia) sono disegnati tre scenari: vince chi vede la Rete come un limone da spremere, il popolo della Rete riesce a bypassare il sistema, nel conflitto le parole finiscono per valere quanto i fatti. Il testo non è facilissimo, così la traduzione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come in Ritorno al futuro</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/15/come-in-ritorno-al-futuro/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2005 10:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/15/come-in-ritorno-al-futuro/</guid>
      <description> Forbes ha dedicato una pagina del suo sito alla E-Mail Capsule. Praticamente chi vuole può spedirsi una e-mail che arriverà in uno, tre, cinque, dieci o venti anni. Per poi leggerla e vedere (neanche troppo di nascosto) l&amp;rsquo;effetto che fa.
Forbes | tag: email, future </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No Content Found</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/14/1875/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2005 11:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/14/1875/</guid>
      <description>Sulla via del ritorno</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desktop virtuali</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/11/02/desktop-virtuali/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2005 09:31:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/11/02/desktop-virtuali/</guid>
      <description>E&amp;rsquo; un periodo che vanno i desktop virtuali accessibili da una pagina internet. L&amp;rsquo;ultimissimo e quello della Microsoft - Windows live - che pero non funziona con Firefox. Sulla stessa pagina si possono visualizzare feed rss, account di posta, motori di ricerca, bookmarks, le solite nuvolette del meteo e delle web-notes: la home page e poi accessibile da ogni computer ed e comoda per chi gira spesso. Qui si usa Netvibes, ma altrimenti per utenti Firefox c&amp;rsquo;e un&amp;rsquo;estensione chiamata Bookmarkshome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giusta causa</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/30/giusta-causa/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2005 18:46:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/30/giusta-causa/</guid>
      <description>Un soldino per
RadioNation
Rendi la tua radio
libera veramente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tell me you love me</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/27/tell-me-you-love-me/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2005 10:20:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/27/tell-me-you-love-me/</guid>
      <description> Facciamo che state cercando marito, perché non provare a farlo rilasciando un questionario sul vostro blog?
Girlspoke </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reazione a catena</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/25/reazione-a-catena/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2005 22:56:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/25/reazione-a-catena/</guid>
      <description> Giochino flash veramente inutile che pure rilascia un certo qual senso di serena soddisfazione con pochi click.
Deviantart </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando si dice web 2.0</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/20/quando-si-dice-web-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2005 10:40:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/20/quando-si-dice-web-20/</guid>
      <description> Oggi su Repubblica c&amp;rsquo;e un pezzo di Stafano Rodota titolato «Una Costituzione per internet». Una cosa del genere l&amp;rsquo;aveva gia scritta in estate. Ma la vera cosa da leggere oggi e Nova, l&amp;rsquo;inserto tecnologico bellissimo con l&amp;rsquo;impronta di Luca De Biase.
Repubblica - Paolo Valdemarin - Luca De Biase </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eccesso di ribasso</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/20/eccesso-di-ribasso/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2005 08:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/20/eccesso-di-ribasso/</guid>
      <description>La cosa brutta di quando si cambia indirizzo del proprio blog e che di colpo si perde tutto il valore a livello di rete acquisito nei mesi passati. Per un esempio basta andare su uno dei siti piu visitati di recente: quello che fa le debite proporzioni tra posizionamento in Technorati (fatto di link e citazioni) e il prezzo pagato da Aol per acquisire i blog di Jason Calcanis. Il vecchio Leibniz &amp;ldquo;valeva&amp;rdquo; 45,727.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un disco della Madonna</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/20/un-disco-della-madonna/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2005 08:14:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/20/un-disco-della-madonna/</guid>
      <description> Il Sun sostiene di aver scritto la prima recensione del nuovo disco di Madonna. Voti alle singole canzoni: 9, 8, 10, 9, 10, 10, 8, 9, 10, 11 (!), 10, 10.
Sun | tag: music, madonna </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dov&#39;è la sòla?</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/18/dove-la-sola/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2005 22:58:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/18/dove-la-sola/</guid>
      <description> Dall&amp;rsquo;Oriente torna un servizio per mandare sms gratis anche in Italia.
Agent sms | tag: sms </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capisci che guardi troppa tv quando...</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/17/capisci-che-guardi-troppa-tv-quando/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2005 09:26:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/17/capisci-che-guardi-troppa-tv-quando/</guid>
      <description> &amp;hellip;in Al Bano vedi Silvio Berlusconi, nel fidanzato di Amanda Lear Gianfranco Fini e in Sandy Marton il cuoco Michele. Per non parlare della presunta somiglianza tra Maria Giovanna Elmi e Romano Prodi (saranno i polpacci?).
Rolli </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep pink</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/09/deep-pink/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2005 22:57:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/09/deep-pink/</guid>
      <description> Sul Village Voice c&amp;rsquo;e un&amp;rsquo;intervista a Jennifer Shahade, ventiquattrenne scacchista americana che gia pensa al ritiro nonostante fosse una delle piu forti nel paese. Grazie a lei si puo scoprire che esiste un sito dedicato alle scacchiste piu belle del mondo (lei lo archivia come «di cattivo gusto», ma che credibilita ha mai una che ha scritto un libro titolato «Chess Bitch»?).
VillageVoice - 1WCBC - Amazon | tag: chess, books </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meglio post brevi</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/07/meglio-post-brevi/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2005 23:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/07/meglio-post-brevi/</guid>
      <description> Per dimostrare che il tempo poi non passa così in fretta, l&amp;rsquo;ennesimo post sulle differenze tra blogging e giornalismo: pare siano sette. Almeno secondo Thomas Crampton, guest di Joi Ito.
Joi Ito | tag: blogging, journalism </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snacktacular</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/10/04/snacktacular/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2005 22:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/10/04/snacktacular/</guid>
      <description> I neologismi inventati dai Simpson, piu o meno abbondantemente raccolti insieme.
Wikipedia | tag: language, cartoons, simpsons </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opperò</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/09/28/oppero/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2005 00:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/09/28/oppero/</guid>
      <description>Sono appena risucito a importare qui quasi un anno di blog tenuto altrove</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sette mari e trédici fiumi</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/09/21/sette-mari-e-tredici-fiumi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2005 01:04:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/09/21/sette-mari-e-tredici-fiumi/</guid>
      <description>Nei giorni passati non abbiamo parlato:
 della statua di Alison Lapper incinta apparsa su Trafalgar Square, la discussa opera di Marc Quinn che ritrae una donna nata con gravi malformazioni genetiche ai quattro arti. La scultura, gia molto amata dai piccioni, ha destato praticamente l&amp;rsquo;unanime favore della stampa. Noi ci teniamo le pubblicita di Oliviero Toscani e al massimo i bambini impiccati di Cattelan.  del film dei pinguini che piace tanto alla &amp;ldquo;destra religiosa&amp;rdquo; americana, almeno piu di quanto il gabbiano Jonathan Livingstone piacque ai catechisti degli anni &amp;lsquo;80.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>british museum</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/09/20/british-museum/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2005 23:14:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/09/20/british-museum/</guid>
      <description>originally uploaded by [Leibniz*](http://www.flickr.com/people/leibniz/).  Tentativo di trasferimento di una foto da Flickr a Wordpress. vo di trasferimento di una foto da Flickr a Wordpress.vo di trasferimento di una foto da Flickr a Wordpress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ya-we</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/09/19/ya-we/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2005 18:50:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/09/19/ya-we/</guid>
      <description>We&amp;rsquo;re happy to announce that a new version of WordPress is now available for download. This set of improvements and security fixes is in line with our commitment to maintaining an extremely stable 1.5 series. In addition to fixing a number of bugs and adding requested enhancements for plugin authors, this release also addresses all
 We&amp;rsquo;re happy to announce that a new version of WordPress is now available for download.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hire</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/09/19/hire/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2005 18:31:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/09/19/hire/</guid>
      <description>We&amp;rsquo;re happy to announce that a new version of WordPress is now available for download. This set of improvements and security fixes is in line with our commitment to maintaining an extremely stable 1.5 series. In addition to fixing a number of bugs and adding requested enhancements for plugin authors, this release also addresses all</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world!</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/09/19/hello-world-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2005 00:29:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/09/19/hello-world-2/</guid>
      <description>Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start blogging!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Prodi e il caffe&#39; Lavazza</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/29/come-prodi-e-il-caffe-lavazza/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2005 00:22:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/29/come-prodi-e-il-caffe-lavazza/</guid>
      <description> C&amp;rsquo;e un sito stupendo che raccoglie tutte le pubblicita, di marche diverse, basate sulla stessa idea. Spesso realizzata allo stesso modo. Non sara una scoperta fenomenale, ma vale un giro.
Coloribus </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silent Bob Speaks</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/07/27/silent-bob-speaks/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2005 09:05:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/07/27/silent-bob-speaks/</guid>
      <description> Il regista Kevin Smith (autore del film Clerks, del prossimo Clerks2, ma anche della saga di Jay &amp;amp; Silent Bob, nonche Silent Bob lui medesimo) ha aperto un blog.
Imdb - My Boring-Ass Life - Wizard Universe </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il giornalaio/1</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/06/21/il-giornalaio1/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2005 00:44:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/06/21/il-giornalaio1/</guid>
      <description>Liberamente ispirato da Michael Ward, ecco un comodo tutorial (in realta da perfezionare): «Scrivi il tuo editoriale alla Gianni Riotta». Svolgimento:
 (Scegliere una stagione/un evento storico e farlo seguire dall&amp;rsquo;anno) fu (calda e bizzarra/tranquilla e sorprendente/lunga e incerta). Avevo appena (pronunciato un discorso alla House of Representatives di Washington/vinto un inatteso premio per il romanzo &amp;ldquo;Principe delle Nuvole&amp;rdquo;/finito la scuola di giornalismo alla Columbia University) e dovevo decidere il mio futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>e leggero il mio pensiero vola e va/ho quasi paura che si perda...</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/05/25/e-leggero-il-mio-pensiero-vola-e-vaho-quasi-paura-che-si-perda/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2005 21:12:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/05/25/e-leggero-il-mio-pensiero-vola-e-vaho-quasi-paura-che-si-perda/</guid>
      <description>Questa è la strofa che in «Impressioni di settembre» della Pfm annuncia il più famoso riff mai fatto con un moog. Quest&amp;rsquo;ultimo è un curioso strumento elettronico a tastiera lanciato a fine anni &amp;lsquo;60, che secondo Wired starebbe tornando di moda. (Se ci fosse qualcuno più attaccato ai sound tradizionali Leibniz suggerisce il dotto post di Chettimar che spiega quante cose abbiano in comune pianoforte e organo: una, il colore dei tasti).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papapalooza 1985</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/05/24/papapalooza-1985/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2005 08:07:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/05/24/papapalooza-1985/</guid>
      <description>Altro che gioventu nazista, andando indietro di vent&amp;rsquo;anni e stato ripescato un discorso di Ratzinger piuttosto poco aperto verso la musica rock:
 &amp;hellip; Rock music seeks release through liberation from the personality and its responsibility &amp;hellip; [it is] among the anarchic ideas of freedom which today [1985] predominate more openly in the West than in the East. But that is precisely why rock music is so completely antithetical to the Christian concept of redemption and freedom, indeed its exact opposite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi entra Papa esce Papa</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/04/19/chi-entra-papa-esce-papa/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2005 16:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/04/19/chi-entra-papa-esce-papa/</guid>
      <description>Joseph Ratzinger, Benedetto XVI.
 Avere una fede chiara, secondo il Credo della Chiesa, viene spesso etichettato come fondamentalismo. Mentre il relativismo, cioe il lasciarsi portare &amp;ldquo;qua e la da qualsiasi vento di dottrina&amp;rdquo;, appare come l&amp;rsquo;unico atteggiamento all&amp;rsquo;altezza dei tempi odierni. Si va costituendo una dittatura del relativismo che non riconosce nulla come definitivo e che lascia come ultima misura solo il proprio io e le sue voglie. Noi, invece, abbiamo un&amp;rsquo;altra misura: il Figlio di Dio, il vero uomo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social quality paper</title>
      <link>https://macchioni.in/2005/04/05/social-quality-paper/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2005 09:39:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2005/04/05/social-quality-paper/</guid>
      <description> Per leggere il New York Times in maniera diversa, andate su The Annotated New York Times.
A NYTimes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mogli e buoi</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/11/08/mogli-e-buoi/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2004 19:32:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/11/08/mogli-e-buoi/</guid>
      <description>Ovvero la più fantastica delle discipline: il wife-carrying. Inventata dagli ingegnosi popoli del Nord Europanel 1992 non è altro che una sorta di corsa campestre che di solito vede un uomo portare una donna sulle spalle lungo tutto il percorso (ma può avvenire anche l&amp;rsquo;inverso). Un ratto delle sabine consenziente, in cui agli ultimi campionati ha trionfato una coppia estone. Lonely Planet - Sonkajarvi - BBC</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ritorno dell&#39;uomo con la scopa</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/11/01/il-ritorno-delluomo-con-la-scopa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2004 20:35:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/11/01/il-ritorno-delluomo-con-la-scopa/</guid>
      <description>Il più grande di tutti alla fine ha parlato. Arnold Schwarzenegger, pur con tutte le differenze che lo distinguono da George W. Bush, ha tenuto il suo discorso alla convention repubblicana. Si dice ci abbia lavorato su per un paio di mesi. Ad ogni modo, leggerlo è uno spasso. Ci sono cose come: «Grazie per l&amp;rsquo;accoglienza. Sembra quasi di essere alla premiazione degli Oscar&amp;hellip; Come se io sapessi cosa vuol dire».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I was so much older then</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/28/i-was-so-much-older-then/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2004 21:10:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/28/i-was-so-much-older-then/</guid>
      <description>Bob Dylan ha scritto il primo volume della sua autobiografia. Ne scrive Newsweek che ne ha anche un bell&amp;rsquo;estratto. Amazon - Newsweek</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Religion for dummies</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/28/religion-for-dummies/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2004 21:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/28/religion-for-dummies/</guid>
      <description>Un sito di FAQ su Dio. 400Monkeys</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La moda guarda a destra?</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/27/la-moda-guarda-a-destra/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2004 21:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/27/la-moda-guarda-a-destra/</guid>
      <description>Il progressista Village Voice si aspettava una sterzata verso sinistra persino della moda. Le vetrine di Marc Jacobs piene di vestiti con slogan anti-Bush durante la convention Repubblicana promettevano bene. E invece la settimana della moda newyorchese ha rilanciato vestiti eleganti, stile country-club, solito chic e persino il colori oro e verde, quelli dei soldi. VillageVoice</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa c&#39;è dietro</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/27/cosa-ce-dietro/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2004 21:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/27/cosa-ce-dietro/</guid>
      <description>Ormai i puzzle politici hanno preso piede. Dopo il George W. Bu fatto con le immagini dei soldati uccisi in Iraq, e il John Ashcroft fatto con foto da paginone centrale di Playboy (anzi, peggio), ora c&amp;rsquo;è anche Dick Cheney, composto da foto &amp;ldquo;petrolifere&amp;rdquo;. Sono tutti qui. Boing-Boing - Evankai</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public Schools</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/24/public-schools/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2004 21:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/24/public-schools/</guid>
      <description>Il Birkbeck college, università di Londra, ha lanciato un corso niente male: «Capire Londra, teoria in pratica». The Big Smoker, che segnala la notizia, scherza su e propone alcune materie:
 Escalator etiquette: when is it wrong to stand on the right? Move down please: special awareness on public transport
 The Big Smoker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La nostra Page Six quotidiana</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/24/la-nostra-page-six-quotidiana/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2004 21:05:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/24/la-nostra-page-six-quotidiana/</guid>
      <description>Già il suo personaggio finiva a lavare la schiena alla suocera malata dopo che per anni aveva scorrazzato felicemente tra le migliori boutique e i bar più trendy della Grande Mela. Ma il bello di Cynthia Nixon (alias di Miranda in Sex &amp;amp; The City) è che nella vita vera ha lasciato il padre dei suoi due figli per una&amp;hellip; donna. Ce lo fa notare Smog. Smog</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>When Harry met Sally</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/22/when-harry-met-sally/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2004 21:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/22/when-harry-met-sally/</guid>
      <description>Amy Sohn spiega che farsi degli amici a New York non è affatto semplice: «_In the world of friendships, as in the world of relationships, new acquaintances are expected to have something going for them?an ?in,? a résumé, a killer sense of humor or style. If the newcomer is nice but nothing more, it can take him years just to make one new friend_». NYMag</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giornalismi</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/21/giornalismi/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2004 21:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/21/giornalismi/</guid>
      <description>Quando Giordano Bruno Guerri augurò a Paolo Villaggio di andarsi a far sodomizzare in Iraq, ottenne come risposta: «Lei Signor Direttore non sa che, purtroppo, lo faccio da molti anni qui in Italia, e anche a Roma, dove frequento un gruppo di gesuiti, ovviamente, omosessuali». Dagospia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrenheit alla rovescia</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/17/fahrenheit-alla-rovescia/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2004 20:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/17/fahrenheit-alla-rovescia/</guid>
      <description>Sul Weekly Standard sono state prese alcune frasi di Kerry in materia di terrorismo e confrontate con le fonti ufficiali pe fargli fare una figuraccia. WS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La città che sale</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/14/la-citta-che-sale/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2004 20:54:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/14/la-citta-che-sale/</guid>
      <description>Nell&amp;rsquo;urbanizzazione verticale in Italia la prima classificata è Milano, che ha registrato una crescita media di 3 metri negli ultimi cinque anni, seguita da Roma e Bologna. A determinare i picchi di Milano è l&amp;rsquo;alto numeri di grattacieli, ben dieci quelli classificati nella top ten ufficiale di Milan Skyscrapers. Questo il quadro che emerge dalle rilevazioni di uno studio condotto dal Centro studi Domuslift (Il titolo di questo post è preso da qui).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dove eravamo rimasti...</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/14/dove-eravamo-rimasti/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2004 20:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/14/dove-eravamo-rimasti/</guid>
      <description>Lafoto del giorno ce l&amp;rsquo;aveva, qualche giorno fa Giavasan. Personalità Confusa ha detto no. Giavasan - x§</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Eye</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/10/the-eye/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2004 20:51:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/10/the-eye/</guid>
      <description>Questo qui a destra non è un ritaglio della Settimana Enigmistica, ma dovrebbe rappresentare il diagramma che sintetizza il percorso del nostro sguardo di fronte a un sito web di news. Per arrivare a tanto le telecamere dei ricercatori hanno seguito lo sguardo umano. Boing Boing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutto quello che sai è falso (dicono)</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/10/tutto-quello-che-sai-e-falso-dicono/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2004 20:51:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/10/tutto-quello-che-sai-e-falso-dicono/</guid>
      <description>Per il complottista che giace in molti di noi: le 25 notizie censurate dai grandi media. E le prime tre:
  Wealth Inequality in 21st Century Threatens Economy and Democracy  Ashcroft vs. the Human Rights Law that Holds Corporations Accountable 3. Bush Administration Censors Science   Manca del tutto la notizia che la bandana di Berlusconi era in realtà un regalo di Costantino. Project Censored</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confronti</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/09/confronti/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2004 20:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/09/confronti/</guid>
      <description>Time confronta i programmi elettorali di Bush e Kerry. Una cosa un po&amp;rsquo; da Panorama, ma che comunque chiarisce che la differenza tra i due non è poi così abissale come si pensa a queste latitudini. Time</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conquisteremo il mondo</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/08/conquisteremo-il-mondo/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2004 20:45:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/08/conquisteremo-il-mondo/</guid>
      <description>Questa notizia deve fare il tam-tam di rito, anche se è abbastanza improbabile: uno dei partecipanti al Grande Fratello sarà un famoso blogger. via Chettimar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autunno-Inverno</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/07/autunno-inverno/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2004 20:43:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/07/autunno-inverno/</guid>
      <description>A Novembre, dopo i lavori, riapre il MoMa di New York: sarà due volte più grande di prima e avrà sempre i suoi Picasso, Cézanne, ecc&amp;hellip; NY Mag - MoMa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fcuk the Tory</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/06/fcuk-the-tory/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2004 20:42:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/06/fcuk-the-tory/</guid>
      <description>Pare che i laburisti inglesi (qui un esempio, inventato) abbiano scelto per le prossime elezioni i pubblicitari di French Connection, la casa di moda lanciata con il logo FCUK al grido di «Too busy to fcuk». I Conservatori invece hanno ingaggiato la Saatchi. Il che vuol dire che in Italia per ora ci teniamo Klaus Davi, ma quando sarà il caso di imitare i britannici avremo già pronto lo spin doctor ideale, ovvero il re della sottile linea rosa: Stefano Gabbana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voto di scambio</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/02/voto-di-scambio/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2004 20:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/02/voto-di-scambio/</guid>
      <description>In America piccoli gruppi che alle elezioni non vogliono far vincere i candidati dei due partiti maggiori si stanno organizzando con l&amp;rsquo;intenzione di creare una «banca dei voti»: tu voteresti per Tizio, ma siccome da te non c&amp;rsquo;è possibilità, voti per il Caio scelto da una persona in un altro stato che poi ricambierà il favore. Complicato. Wired</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pedonalize this</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/02/pedonalize-this/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2004 20:36:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/02/pedonalize-this/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Indipendent l&amp;rsquo;altro giorno se ne era uscito con un fenomenale progetto di pedonalizzazione previsto per le strade più famose del centro di Londra. Smentito direttamente dal sindaco Ken Livingstone. Splendido il commento lasciato da un visitatore al post di The Big Smoker: «I would concentrate on making central london stop smelling like piss if I was them..» Indipendent - Big Smoker - foto NYC London</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donne italiane</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/02/donne-italiane/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2004 20:36:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/02/donne-italiane/</guid>
      <description>Leibniz, negli anni &amp;lsquo;90, era sconvolto del fatto che gli americani giudicassero molto sexy l&amp;rsquo;attrice di X-Files. Ma oggi le donne italiane non sono da meno. L&amp;rsquo;ultimo sondaggio (500 interviste, campione dai 18 ai 64 anni) pubblicato oggi da «Per Me» ne è la riprova:
 Quando le intervistate pensano al marito ideale il 69% ha in mente il proprio marito, il 22% il padre, mentre il 9% pensa ad un attore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faccia da blogger</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/09/01/faccia-da-blogger/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 20:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/09/01/faccia-da-blogger/</guid>
      <description>Giuseppe Granieri crede così tanto nel suo Blog Aggregator, ribattezzato «The Filter», che ci ha messo la faccia: quella di tutti gli utenti registrati. Fare un salto e premere il tasto «aggiorna». The Filter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come fa un elefante a stare su una (pur) Grande Mela?</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/08/31/come-fa-un-elefante-a-stare-su-una-pur-grande-mela/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2004 20:05:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/08/31/come-fa-un-elefante-a-stare-su-una-pur-grande-mela/</guid>
      <description>Sono i giorni della convention repubblicana a New York. Oggi parleranno la First Lady e il grande governatore della California, Arnold Schwarzenegger. Noiosa quanto basta l&amp;rsquo;intervista a Laura Bush uscita su Time (si salva solo quando ricorda che non i libri contro suo marito, ma quelli di Harry Potter sono i veri primi della classifica). Grandioso l&amp;rsquo;editoriale del (filo-Bush) NY Post, che vede la «mano invisibile» anche a Gotham City:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salviaci tu</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/08/31/salviaci-tu/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2004 20:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/08/31/salviaci-tu/</guid>
      <description>Leibniz, in materia di feed aggregator, si sta trovando molto bene con Sage, una saggia extension di Mozilla Firefox: personalizzabile, pronta per gli Atom e pesante solo 42k. Qui una presentazione animata in Flash. Sage - Programwitch</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stupid White Man?</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/08/03/stupid-white-man/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2004 20:40:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/08/03/stupid-white-man/</guid>
      <description>Bush ha accettato la nomination repubblicana con un discorso di rito. Il New York Times crede ci voglia di più per essere rieletto:
 «When President Bush accepted his party&amp;rsquo;s nomination last night, he energetically presented himself as the man who could keep America safe in a time of international terrorism. His handlers believe that is the key to his re-election. But if Mr. Bush intends to have a second term, he needs to do something more - particularly if he hopes to win by more than 500 votes this time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La madre di ogni last-minute</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/23/la-madre-di-ogni-last-minute/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2004 19:52:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/23/la-madre-di-ogni-last-minute/</guid>
      <description>Vacanze alle porte, se qualcuno dovesse varcare il Mediterraneo ecco le 10 regole da seguire per guidare in Tunisia. Leibniz ne mette tre:
 1. Get in the car and make sure you don&amp;rsquo;t fasten your seat belt. (It&amp;rsquo;s considered a bad habit.) 2. Try to avoid looking in your side mirrors or front mirror. Mirrors in cars are made only to check on your appearance. 3. Before you start your engine, make sure a car is passing by, And then start driving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EmmeBi psicosomatica</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/23/emmebi-psicosomatica/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2004 19:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/23/emmebi-psicosomatica/</guid>
      <description>Secondo alcune poderose ricerche di mercato di cui è in possesso EmmeBi nei prossimi mesi cammineremo con le infradito, parlando di Michael Moore e ascoltando i Franz Ferdinand. Insomma, il futuro è adesso. EmmeBi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Così per sport</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/22/cosi-per-sport/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2004 19:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/22/cosi-per-sport/</guid>
      <description>Slate s&amp;rsquo;interroga: la matematica è o non è uno sport? Le olimpiadi della matematica, in fondo, già ci sono (il logo è inquietante!). Poi passa all&amp;rsquo;analisi di cosa è o non è uno sport secondo una definizione di Bernard Suits:
 a game that meets the following four criteria: &amp;ldquo;(1) that the game be a game of skill; (2) that the skill be physical; (3) that the game have a wide following; and (4) that the following achieve a certain level of stability</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giovani Werther</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/22/giovani-werther/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2004 19:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/22/giovani-werther/</guid>
      <description>Mentre c&amp;rsquo;è chi testa il blog come strumento di seduzione, tutta la blogosfera ormai si chiede: quale blogstar è stata goffamente corteggiata via email da EsseBì?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shagless</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/19/shagless/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2004 19:45:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/19/shagless/</guid>
      <description>Pare che prossimamente si potrà curare «il desiderio». Come togliere la passione a Casanova. NY Times Magazine</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datemi solo un po&#39; di tempo</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/15/datemi-solo-un-po-di-tempo/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2004 19:39:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/15/datemi-solo-un-po-di-tempo/</guid>
      <description>Quentin Tarantino pensa a Kill Bill 3. Ma, aggiunge, non prima di 15 anni. E poi sulla violenza: &amp;ldquo;I&amp;rsquo;ve always said Thomas Edison invented the movie camera to show people killing and kissing&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Panorama</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/15/come-panorama/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2004 19:37:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/15/come-panorama/</guid>
      <description>Nel film King Arthur l&amp;rsquo;attrice che interpreta il personaggio di Ginevra pur essendo molto carina risultava un po&amp;rsquo; piatta. Così sul manifesto è stata ritoccata per apparire più appetibile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esagelati</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/14/esagelati/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2004 19:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/14/esagelati/</guid>
      <description>Dato che i gelati giapponesi avevano appassionato, ecco la risposta italiana: aceto balsamico, Gorgonzola, Parmigiano, Amarone, Barolo, San Marzano, Soave, Montasio, Vincotto, Pecorino e Squacquerone. L* - Ansa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pac-matti</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/13/pac-matti-2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2004 19:33:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/13/pac-matti-2/</guid>
      <description>Dimostrazione che chi ha un Mac ha (o crede di avere) un che di artistico in più: invece di Pac-man, Pac-Mondrian. Pbfbca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacco, doppiopacco, contropaccotto via Rss</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/07/pacco-doppiopacco-contropaccotto-via-rss/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2004 19:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/07/pacco-doppiopacco-contropaccotto-via-rss/</guid>
      <description>BoingBoing ha trovato qualcuno capace di estrarre un feed per seguire l&amp;rsquo;itinerario dei pacchi spediti con la FedEx. BoingBoing - benhammersley</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regole perché io ti presti un libro</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/06/regole-perche-io-ti-presti-un-libro/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2004 19:27:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/06/regole-perche-io-ti-presti-un-libro/</guid>
      <description>Sono appena quattro, le ha scritte Phoebe, sono simili a quelle buttate giù da Yorker tempo fa. Phoebe - Yorker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da un grande potere deriva un grande incasso</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/07/01/da-un-grande-potere-deriva-un-grande-incasso/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2004 19:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/07/01/da-un-grande-potere-deriva-un-grande-incasso/</guid>
      <description>Negli Usa è uscito Spiderman2 e la follia è arrivata al punto che sul sito ufficiale è stato aperto anche un blog. Su McSweeney&amp;rsquo;s invece viene preso tutto un po&amp;rsquo; in giro nella finta «Lettera al ragno radioattivo che non mi ha mai morso». Spiderman2 - McSweney&amp;rsquo;s</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma di che Europa parlano?</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/30/ma-di-che-europa-parlano/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2004 11:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/30/ma-di-che-europa-parlano/</guid>
      <description>«_Del voto europeo (13 giugno) sono stati sottolineati la diserzione delle urne, la crescita degli antieuropei, il prevalere dei motivi nazionali. Del trattato costituzionale (18 giugno) è stato detto che non è una Costituzione_». Tommaso Padoa-Schioppa sull&amp;rsquo;Europa.
 Deve preoccupare che oltre metà degli elettori sia stata a casa, che in Gran Bretagna quasi il 17% abbia chiesto l&amp;rsquo;uscita dall&amp;rsquo;Unione, che nei dieci nuovi Paesi la diserzione abbia toccato l&amp;rsquo;80%. Allo stesso modo, deve inquietarci che, a differenza di tutte le Costituzioni del mondo, quella dell&amp;rsquo;Europa preveda l&amp;rsquo;unanimità per decidere nei campi in cui pur si afferma competente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prima che potessimo dire Zap</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/28/prima-che-potessimo-dire-zap/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2004 11:33:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/28/prima-che-potessimo-dire-zap/</guid>
      <description>Il passaggio di poteri in Iraq c&amp;rsquo;è stato prima del 30 giugno. In un articolo sul Post il primo ministro Ayad Allawi descrive le quattro priorità del suo governo: sicurezza, situazione economica, giudiziario indipendente, accelerazione della marcia verso la democrazia. Qui un passaggio fondamentale sulla riconciliazione e sulla &amp;ldquo;so-called resistance&amp;rdquo;.
 The government will make a clear distinction between those Iraqis who have acted against the occupation out of a sense of desperation and those foreign terrorist fundamentalists and criminals whose sole objective is to kill and maim innocent people and to see Iraq fail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dopo Brad Mehldau</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/28/dopo-brad-mehldau/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2004 11:31:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/28/dopo-brad-mehldau/</guid>
      <description>Anche l&amp;rsquo;orchestra percussionistica dell&amp;rsquo;Università del Massachussets ha fatto una cover di Paranoid Android dei Radiohead. Si può scaricare l&amp;rsquo;mp3 da questo link. BoingBoing - UMass</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La politica estera non è teologia</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/25/la-politica-estera-non-e-teologia/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2004 11:31:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/25/la-politica-estera-non-e-teologia/</guid>
      <description>«La spedizione in Iraq può ancora essere un successo». Lo scrive Fareed Zakaria, direttore di Newsweek, sul New Republic. Zak analizza costi e benefici di questo ed altri interventi, mette in fila gli errori dell&amp;rsquo;amministrazione americana, ma non si esime dal mettere nero su bianco un profondo credo dell&amp;rsquo;America liberale:
 Most of the world&amp;rsquo;s problems - from aids to the Israeli-Palestinian issue - would be better served with more American intervention, not less.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo spaventapasseri domestico</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/24/lo-spaventapasseri-domestico/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2004 08:52:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/24/lo-spaventapasseri-domestico/</guid>
      <description>Si chiama Dressman e stira le camicie. Prodotto dalla Siemens-Bosch, pesa 28 chili, impiega 4 minuti a camicia e per ora costa sui 900 euro (ma lo vendono solo in Germania e in Spagna). D Web</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPod quattro stagioni</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/23/ipod-quattro-stagioni/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2004 08:50:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/23/ipod-quattro-stagioni/</guid>
      <description>Qualcuno ha messo su un mini-software per avere nel proprio iPod l&amp;rsquo;elenco delle migliori pizzerie di New York. Sliceny</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Via col vento</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/22/via-col-vento/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2004 08:46:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/22/via-col-vento/</guid>
      <description>Questa poi. Pare che i grattacieli di New York siano i maggiori responsabili della morte e del ferimento di migliaia di uccelli ogni anno. I poveri volatili andrebbero a schiantarsi sulle finestre, specialmente di notte, attratti dalla luce. Ma la Audubon Society ha preparato una campagna per fermare questo sterminio. Audubon Society (ma letta oggi su City-Roma)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un velo sui loro diritti</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/21/un-velo-sui-loro-diritti/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2004 08:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/21/un-velo-sui-loro-diritti/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Economist in un corposo rapporto fa il punto sui diritti delle donne nei paesi arabi. Qualche passo avanti si sta facendo, ma restano ampie zone d&amp;rsquo;ombra: l&amp;rsquo;infibulazione in Egitto e Sudan, la poligamia, l&amp;rsquo;omicidio passionale (in Giordania più di 20 donne ogni anno vengono uccise dal loro sospettoso marito) e ancora l&amp;rsquo;atissimo tasso di analfabetismo e le leggi che penalizzano le donne in materia di custodia dei figli. Economist</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;articolo del giorno dedicato ai blog...</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/19/larticolo-del-giorno-dedicato-ai-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2004 08:43:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/19/larticolo-del-giorno-dedicato-ai-blog/</guid>
      <description>&amp;hellip;dovrebbe essere oggi all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;inserto Universo Informatica de La Stampa. Update: sì, c&amp;rsquo;è, e l&amp;rsquo;autore è stato molto generoso. Microbloggiallo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postal Service</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/18/postal-service/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2004 08:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/18/postal-service/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Italia non è il Massachussets, ma l&amp;rsquo;Arcigay di Grosseto ha comunque ottenuto dalle Poste un annullo filatelico per celebrare il Pride di quest&amp;rsquo;anno. Il prossimo anno i filatelici di tutto il mondo reclamano il francobollo (in fondo ne stavano per stampare uno con la faccia di Umberto Bossi&amp;hellip;). Ansa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;anomalo bicefalo</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/15/lanomalo-bicefalo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2004 08:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/15/lanomalo-bicefalo/</guid>
      <description>Un giornale ha elencato alcuni dei tanti film, spettacoli, libri e i prodotti culturali in genere scaturiti dall&amp;rsquo;antipatia per Bush, definito «Santo patrono delle Arti e delle Lettere». NY Mag</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sydney pie</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/10/sydney-pie/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2004 08:27:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/10/sydney-pie/</guid>
      <description>Il nostro bravo photoblogger in bianco e nero se ne è andato a Sydney, in Australia. NycLondon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A proposito di occupanti</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/07/a-proposito-di-occupanti/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2004 08:19:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/07/a-proposito-di-occupanti/</guid>
      <description>In differita, un brano dell&amp;rsquo;articolo di sabato apparso sul Corriere a firma di André Glucksmann:
 Dovemmo aspettare la metà degli anni Settanta affinché un presidente della Repubblica federale riconoscesse chiaramente e distintamente che la Germania, al termine della Seconda guerra mondiale, non fu «invasa», ma «liberata». È perché la differenza fra queste due parole mostrasse la sua evidenza decisiva che i miei cari, quelli più vicini e quelli più lontani, a Lione, a Omaha Beach, a Stalingrado, sono morti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Occidente stanco?</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/06/02/occidente-stanco/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2004 08:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/06/02/occidente-stanco/</guid>
      <description>«_Oggi il male è qualcosa che i canadesi condannano, ma non combattono_». Interessante riflessione su MacLean&amp;rsquo;s che, nell&amp;rsquo;anniversario del D-Day, dedica un&amp;rsquo;apertura alla domanda: per cosa siamo disposti a morire, oggi? Un sondaggio mette al primo posto la famiglia e, tanto indietro, il binomio Dio-Patria. MacLean&amp;rsquo;s</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meglio di Michael Moore</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/31/meglio-di-michael-moore/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2004 21:26:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/31/meglio-di-michael-moore/</guid>
      <description>Altro che Palma d&amp;rsquo;Oro, il vero film che creerà dei problemi a Bush sarà l&amp;rsquo;ambiental-catastrofico «The da after tomorrow». Lo scrivono l&amp;rsquo;Observer a Londra e il New York Magazine dalla Grande Mela. Observer - NY Mag</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogorodei Orientali</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/28/blogorodei-orientali/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2004 21:23:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/28/blogorodei-orientali/</guid>
      <description>Dall&amp;rsquo;8 al 10 giugno si terrà un Blog Festival a Tehran, in Iran. Se volete vedere com&amp;rsquo;è fatto un blogger iraniano ci sono anche le foto. Vagrantly</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dimmi cosa mangi e ti dirò chi sei</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/24/dimmi-cosa-mangi-e-ti-diro-chi-sei/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2004 21:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/24/dimmi-cosa-mangi-e-ti-diro-chi-sei/</guid>
      <description>Uno studio proveniente dall&amp;rsquo;Inghilterra ha classificato 10 tipi di consumatore di alimenti: dal fondamentalista del bio o dallo scioperato che mangia bene solo dai suoi, fino a quello che mangia bene per 5 giornu sette e poi si strafoga di porcherie nei weekend.
1. Continuous Convenience Eaters: live mostly on frozen or canned foods 2. Weekend Junkies: eat healthily through the week but resort to takeaways at weekends 3. Sandwich &amp;amp; Soup Students: feel they don&amp;rsquo;t have the time or money to eat healthily.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una serata tranquilla ai Fori</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/22/una-serata-tranquilla-ai-fori/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2004 21:08:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/22/una-serata-tranquilla-ai-fori/</guid>
      <description>E&amp;rsquo; cominciato ieri sera con Antonio Tabucchi il Festival Letterature alla Basilica di Massenzio. Ogni serata uno scrittore legge un suo testo, o uno scritto elaborato sul tema, accompagnato da un musicista o un attore. A guardare dal programma, anche quest&amp;rsquo;anno qualcosina da vedere c&amp;rsquo;è. Ecco alcune date:
 26&amp;frasl;5 Jonathan Franzen (con Valeria Golino) 01/6 Colson Whitehead 03/6 Banana Yoshimoto 08/6 Niccolò Ammaniti 10&amp;frasl;6 Melania Mazzucco 15/6 Azar Nafsi e Jhumpa Lahiri (con Amalia Gre&amp;rsquo;) 22&amp;frasl;6 John M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Non) dura di più</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/21/non-dura-di-piu/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2004 21:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/21/non-dura-di-piu/</guid>
      <description>Slate affronta il problema che affligge tutti possessori di computer portatili: perché i laptop diventano sempre più potenti e le batterie durano sempre e solo 3 ore? A questo punto Leibniz, che ha un iBook e una autonomia di mezz&amp;rsquo;ora, chiede: ma se spendo 150 euro per una nuova il problema si risolve? Slate</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché non possiamo non dirci arnoldiani/4</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/20/perche-non-possiamo-non-dirci-arnoldiani4/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2004 20:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/20/perche-non-possiamo-non-dirci-arnoldiani4/</guid>
      <description>Perché Arnold Schwarzenegger mal gradisce il pupazzetto che lo ritrae con vestito da governatore e mitragliatrice (politicamente scorretto!), ma anche perché qualcuno ha detto che il suo agente starebbe prendendo impegni cinematografici per il 2006, anno della fine del suo mandato. In programma ci sarebbero «Terminator 4», «King Conan» e «I am Legend». BosleyBobbers - Dagospia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di tutta l&#39;erba un fascio</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/18/di-tutta-lerba-un-fascio/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2004 20:57:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/18/di-tutta-lerba-un-fascio/</guid>
      <description>Qui Naomi Klein non è mai piaciuta un granché, sebbene abbia avuto il merito di lanciare un grande dibattito (utile) ai tempi di No Logo. Ora, però, pensiamo che l&amp;rsquo;articolo di oggi uscito sul Guardian sia il suo ennesimo jump the shark. I soldati americani delle torture non sarebbero altro che McWorkers (lavoratori non specializzati dal basso salario) che non avrebbero trovato lavoro nell&amp;rsquo;America di Bush.
 There&amp;rsquo;s something else connecting the sorry state of the US job market and the images coming out of Abu Ghraib.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blue in the face</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/14/blue-in-the-face/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2004 20:53:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/14/blue-in-the-face/</guid>
      <description>A New York le leggi restrittive sul fumo (chi fuma può definirle anche proibizioniste) stanno funzionando: nel 2003 c&amp;rsquo;è stato un bel picco di discesa dell&amp;rsquo;11 per cento. Gothamist</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musica per le sue orecchie</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/13/musica-per-le-sue-orecchie/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2004 20:50:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/13/musica-per-le-sue-orecchie/</guid>
      <description>Ormai va di moda mettere in musica il politico. Dopo lo Yaaarghh! remixato di Howard Dean ecco il cd che mette in musica i discorsi poetici di Donald Rumsfeld (qui alcuni Mp3). Yahoo - Stuffed Penguin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contrordine compagni, tutti in Oregon</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/12/contrordine-compagni-tutti-in-oregon/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2004 20:49:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/12/contrordine-compagni-tutti-in-oregon/</guid>
      <description>Time di questa settimana (che ha una copertina bellissima stile The Passion) racconta che sì la prossima settimana nel Massachussets le coppie gay potranno sposarsi liberamente, ma che in realtà in Oregon la cosa già accadeva con una certa frequenza nella contea di Multnomah, dove hanno convolato a giuste nozze oltre 3 mila coppie. Time</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conquistatori: il mondo ancora no, ma l&#39;Europa sì</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/11/conquistatori-il-mondo-ancora-no-ma-leuropa-si/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2004 20:46:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/11/conquistatori-il-mondo-ancora-no-ma-leuropa-si/</guid>
      <description>Il 9 maggio l&amp;rsquo;artista viennese Waltraut Cooper ha messo su un progetto artistico: illuminare 6 monumenti europei ognuno con un colore dell&amp;rsquo;arcobaleno (la Porta di Brandeburgo a Berlino, il Colosseo a Roma, il Parlamento Europeo a Bruxelles, ecc&amp;hellip;). «L&amp;rsquo;arcobaleno è simbolo di unità nel tempo, nello spazio e tra i popoli nell&amp;rsquo;Europa continente della Pace&amp;hellip;», è scritto nella presentazione. Però, attenzione: l&amp;rsquo;arcobaleno scelto non è quello pacifista, ma quello gay. Rainbowforeurope</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metti Washington sullo scaffale</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/07/metti-washington-sullo-scaffale/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2004 20:39:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/07/metti-washington-sullo-scaffale/</guid>
      <description>Laterza ultimamente ha fatto due bei colpi: il bestseller del venerabile Paul Krugman «La deriva americana» e l&amp;rsquo;ultimo libro del migior corrispondente italiano in Usa, Maurizio Molinari, «George W. Bush e la missione americana». Molinari, tra l&amp;rsquo;altro, siccome è marchiato Stampa sarà domani alle 15.30 alla sala rossa della Fiera del Libro di Torino. Forse qualcosa si potrà ascoltare anche su questa pagina speciale allestita da Bol. Bol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usa l&#39;Europa</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/06/usa-leuropa/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2004 20:37:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/06/usa-leuropa/</guid>
      <description>Uno scrive: «Dovrebbe essere un momento di trionfo per l&amp;rsquo;Europa e l&amp;rsquo;America e invece regna una reciproca sfiducia». Un&amp;rsquo;altro aggiunge: «Il problema maggiore è la questione dell&amp;rsquo;assimilazione». Il terzo poi: «Hanno capito che la cultura nazionale va concepita come in costante cambiamento, piuttosto che come un prodotto finito da preservare». Eccoli, i commentatori americani e l&amp;rsquo;Unione Europea. Internazionale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché non possiamo non dirci arnoldiani/3</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/05/perche-non-possiamo-non-dirci-arnoldiani3/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2004 20:34:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/05/perche-non-possiamo-non-dirci-arnoldiani3/</guid>
      <description>Perché entro sei anni la California guidata da Arnold Schwarzenegger avrà una rete di distribuzione capace di far andare i mezzi ad idrogeno. Anche il New York Times - per la serie &amp;ldquo;lo prendevamo in giro, ma il suo lavoro è ottimo&amp;rdquo; - si è inchinato all&amp;rsquo;«accidental governor». Abc - NY Times</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E noi che tiravamo sassolini sul pelo dell&#39;acqua...</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/04/e-noi-che-tiravamo-sassolini-sul-pelo-dellacqua/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2004 20:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/04/e-noi-che-tiravamo-sassolini-sul-pelo-dellacqua/</guid>
      <description>In Australia è stato organizzato il Campionato mondiale di lancio di roccia lunare. Abc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I weblog e la nuova sfera pubblica</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/05/03/i-weblog-e-la-nuova-sfera-pubblica/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2004 20:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/05/03/i-weblog-e-la-nuova-sfera-pubblica/</guid>
      <description>Quando i miglioi studiosi e protagonisti del fenomeno blog si riuniscono insieme si ha «Culture digitali», un convegno che si svolgerà all&amp;rsquo;Università di Napoli il 3 e 4 giugno prossimo. La prima testa è quella di Giuseppe Granieri, qui gli altri partecipanti. Culture digitali</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Leonardo</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/03/10/il-leonardo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2004 16:03:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/03/10/il-leonardo/</guid>
      <description>Dotto blogger, profondo conoscitore della lingua italiana, impartisce lezioni a puntate sulla riscoperta delle regole della lingua italiana. Perché non si può sempre scrivere come se stessimo parlando. Lesson number 2: se stesso e sé stesso. Leonardo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il piccolo chimico</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/03/08/il-piccolo-chimico/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2004 16:02:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/03/08/il-piccolo-chimico/</guid>
      <description>are che sciogliendo una bustina di zucchero in un bicchiere di Coca Cola essa perda completamente le bollicine. Pur fedeli all&amp;rsquo;empirismo qui non proveremo. L*</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Sanremo (pt. 4)</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/03/04/come-sanremo-pt-4/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2004 15:51:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/03/04/come-sanremo-pt-4/</guid>
      <description>Bloggers. Menzione d&amp;rsquo;onore va alla gialla blog-inviata SuperBimba, che solo giorni fa scriveva dalla sala stampa (prima di prendere direttamente la parola):
 Ho visto luzzattifegiz cercare di cambiare canale a un televisore e non riuscirci. Ho visto castaldi cercare di aiutare i luzzattifegiz che nel frattempo si incazzavano un po&amp;rsquo; - e non riuscirci. Che poi non capisco perché si intestardivano sul televisore, che qui siamo fuori sync di almeno tre secondi (essendo noi nello stesso palazzo, siamo quelli in anticipo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The big sweep</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/03/03/the-big-sweep/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2004 15:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/03/03/the-big-sweep/</guid>
      <description>Kerry vince il super-martedì e intasca la nomination democratica. Nei commenti del Times editoriale e William Safire concordano: ora la smetta di copiare i suoi avversari e ci faccia capire quel&amp;rsquo;è la sua vera politica. NY Times</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In the name of the daughter</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/03/02/in-the-name-of-the-daughter/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2004 15:41:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/03/02/in-the-name-of-the-daughter/</guid>
      <description>Leibniz aveva già raccontato del ristorante arabo che aveva promesso 2 mila dollari a chi avrebbe trovato un nome appropriato per il locale (furono presentate 13 mila proposte). Ora a New York si trovano cartelli che promettono ricompense purché si trovi un nome per il proprio nascituro. L* - New Yorkish</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Sanremo (pt.1)</title>
      <link>https://macchioni.in/2004/03/01/come-sanremo-pt1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2004 15:39:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2004/03/01/come-sanremo-pt1/</guid>
      <description>Ci siamo. Il Festival non è ancora cominciato e Il Messaggero già si fa il suo bel sondaggio per dire che solo pochissimi italiani lo vedranno. Il Riformista intanto fa le giuste proporzioni: se Berlusconi andasse a Sanremo andrebbe con Apicella, quindi se dovesse andarci Mario Segni non potrebbe che scegliere i Jalisse. Renis intanto viene intervistato da Cesare G. Romana sul Giornale. Il Messaggero - Il Riformista - Dagospia - Il Giornale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caro Lawrence, Caro ...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/12/caro-lawrence-caro/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2003 07:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/12/caro-lawrence-caro/</guid>
      <description>** Caro Lawrence, Caro James
** Dialogoa distanza sull&amp;rsquo;Iraq tra Lawrence F. Kaplan e James Phillips. Un forum in progress. The New Republic</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I gufi non sono prop...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/11/i-gufi-non-sono-prop/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2003 12:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/11/i-gufi-non-sono-prop/</guid>
      <description>** I gufi non sono proprio quello che sembrano**
E cosi David Lynch , padre di Twin Peaks e ultimamente di Mullholland Drive, espone la sua cupa visione del mondo. Ma sta anche aiutando un guru indiano a costruire un&amp;rsquo;universita della pace.
Guardian</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ci sono cose in qu...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/10/ci-sono-cose-in-qu/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2003 09:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/10/ci-sono-cose-in-qu/</guid>
      <description>** Ci sono cose in questo mondo che non cambieranno mai. Altre invece cambiano. **Questo per dire che dopo 10 memorabili mesi Leibniz lascia Splinder per cambiare indirizzo:
http://leibniz.blogs.it
Leibniz spera avrete la pazienza di seguirlo anche li. Comunque fino a domenica questo blog continuera a funzionare in parallelo con l&amp;rsquo;altro. Grazie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talking screen ...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/10/talking-screen/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2003 07:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/10/talking-screen/</guid>
      <description>** Talking screen
** Wired tempo fa si era scagliato contro Powerpoint. Ora pero dedica spazio a David Byrne, ex Talking Head, che usa l&amp;rsquo;applicazione della Microsoft per fare arte. L* - Wired</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;è moda e moda  &#34;...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/09/c-moda-e-moda/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2003 07:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/09/c-moda-e-moda/</guid>
      <description>** C&amp;rsquo;e moda e moda
**&amp;ldquo;Perche odiare gli ebrei ora e diventata cosa politicamente corretta?&amp;ldquo;. E se il trend parte da New York forse c&amp;rsquo;e da preoccuparsi. Oppure rileggersi Barney.
NY Magazine - Bol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiamiamolo pure G...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/08/chiamiamolo-pure-g/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2003 06:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/08/chiamiamolo-pure-g/</guid>
      <description>**
Chiamiamolo pure Giacomo
** Siamo sempre qui a parlare di matrimonio tra persone dello stesso sesso. Daniele Scalise (ex titolare della rubrica &amp;ldquo;Gaywatch&amp;rdquo; sull&amp;rsquo;Espresso, defenestrato, ed ora titolare della rubrica &amp;ldquo;Froci&amp;rdquo; sul Foglio) risponde ad un po&amp;rsquo; di obiezioni sentite in queste settimane. La &amp;ldquo;lettera ha chi ha terrore dell&amp;rsquo;eguale&amp;rdquo; andrebbe letta ( qui in pdf). Un passaggio divertente: « _ A volte mi capita di accennare alla persona con cui vivo e di non trovare la Parola per nominarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strappalacrime 1.0...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/05/strappalacrime-10/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2003 06:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/05/strappalacrime-10/</guid>
      <description>**
Strappalacrime 1.0
** Il Sun racconta di un signore che ha messo all&amp;rsquo;asta su eBay un rene per avere i soldi per operare la figlia affetta da una gravissima malattia. Il giornale ora ha aperto una sottoscrizione The Sun</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The whisky in the ja...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/05/the-whisky-in-the-ja/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2003 06:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/05/the-whisky-in-the-ja/</guid>
      <description>** The whisky in the jar
** Il Guardan dedica un dossier allo &amp;ldquo;Spirito della Scozia&amp;rdquo;, pieno di links e curiosita. Immaginiamo che tra i bloggers c&amp;rsquo;e chi apprezzera.
Guardian</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piccoli Leibniz cres...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/04/piccoli-leibniz-cres/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2003 06:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/04/piccoli-leibniz-cres/</guid>
      <description>** Piccoli Leibniz crescono
**E&amp;rsquo; con sommo piacere che questo blog annuncia l&amp;rsquo;impresa di Michael Shafer, 26 anni, che con l&amp;rsquo;ausilio di appena 60 mila volontari ha scoperto il numero primo piu lungo del mondo. Naturalmente non saremo qui a scriverlo: «Il nuovo numero primo scoperto e composto da 6.320.430 cifre: scriverlo sarebbe lungo 20 chilometri».
Corriere della sera</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cassetta da Prada...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/03/la-cassetta-da-prada/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2003 06:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/03/la-cassetta-da-prada/</guid>
      <description>** La cassetta da Prada. Gli attrezzi da Bulgari?
** Agli accessori griffati dovrebbe esserci un limite. Guardate Prada: va bene il baseball-cap da 350 dollari (e in pelle), ma il porta attrezzi da 700 bigliettoni a Elizabeth Spiers non va proprio giu.
The Kicker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contrordine, l&#39;uom...</title>
      <link>https://macchioni.in/2003/12/02/contrordine-luom/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2003 05:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2003/12/02/contrordine-luom/</guid>
      <description>**
Contrordine, l&amp;rsquo;uomo ragno e vivo
**Leibniz ignorava che esistesse una canzone antagonista del primo successo degli 883. E invece esiste (&amp;ldquo;&amp;hellip;sta bene, sta bene, sta bene l&amp;rsquo;uomo ragno: l&amp;rsquo;hanno visto in Sardegna a fare il bagno in uno stagno), ed e scaricabile per una settimana assieme ad altri capolavori come: I carciofi son maturi se li mangi poco duri (Le Figlie del Vento), Tutta Donna (Lola Falana), Estate al mare (Le insolite), e - ma sara lui?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>