<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/web/</link>
    <description>Recent content in Web on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jun 2012 10:40:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.cc/categories/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prendi i soldi e canta</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/06/05/prendi-i-soldi-e-canta/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 10:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/06/05/prendi-i-soldi-e-canta/</guid>
      <description>Amanda Palmer (quella dei Radiohead rifatti con l&amp;rsquo;ukulele) ha raccolto un milione e passa di dollari per il suo nuovo album, per il tour e per un libro fotografico. Nessuno ha mai fatto meglio di lei su Kickstarter. Quelli di Rockol, che di musica ne sanno, ne avevano già parlato.
{Amanda Palmer - Kickstarter via Waxy - Rockol | foto di sawb}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/02/22/butterball-hotline-8/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 16:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/02/22/butterball-hotline-8/</guid>
      <description>Quale lingua conviene imparare (dopo l’inglese)? Se l’è chiesto More Intelligent Life e la risposta non è il gettonassimo mandarino (che fatica a diventare lingua universale per colpa dei suoi caratteri), ma il francese. Prrr…   French is unquestionably top of the list. It can enhance your enjoyment of art, history, literature and food, while giving you an important tool in business and a useful one in diplomacy. It has native speakers in every region on earth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I nuovi Guardian</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/02/20/i-nuovi-guardian/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 13:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/02/20/i-nuovi-guardian/</guid>
      <description>I cinque candidati al premio Quotidiani dal miglior design secondo The Society for News Design. Io voto Politiken (bello pulito, tipo così) e National Post (provateci voi a fare un bel giornale con quel formato impossibile).
 Excelsior uses a bold color palette and a multiple photographs on virtually every page to give it vigor and urgency. FAS and Politiken use sophisticated typography, masterful illustrations and wide broadsheet display to give them an authoritative look.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu per tutti</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/10/10/desktop-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2010 12:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/10/10/desktop-ubuntu/</guid>
      <description>Oggi è uscito Maverick Meerkat, ovvero Ubuntu 10.10. Con queste ultime distribuzioni Linux sta diventando sempre meno una cosa da smanettoni ed è sempre più simile agli altri sistemi operativi. Anzi, in certi casi è pure meglio.
[Ubuntu]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lungo le sponde del mio torrente...</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/09/20/lungo-le-sponde-del-mio-torrente/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 11:16:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/09/20/lungo-le-sponde-del-mio-torrente/</guid>
      <description>Domani, The Event (sarà una sòla?). Giovedì, Modern Family. Ma, soprattutto, venerdì notte: Big Bang Theory, Community, 30 Rock e Fringe. E sabato, tanto per gradire, riprende pure The Good Guys. Strumenti essenziali: Tv Calendar, Addic7ed, MyItasa, Miro e Xbmc. Come scrive oggi Tom Mockridge di Sky: &amp;ldquo;liberi di&amp;rdquo;.
[Nbc - Fox - Cbs - Tv Calendar - Addic7ed - Itasa - Xbmc - Digital sat]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buongustai</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/09/09/buongustai/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 15:15:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/09/09/buongustai/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il primo Post della giornata</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/04/20/il-primo-post-della-giornata/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 06:08:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/04/20/il-primo-post-della-giornata/</guid>
      <description>Il Post di Luca si presenta davvero bene. Sarà che preferisco la selezione umana agli aggregatori e la mediazione onesta ai titoloni. Accorri numeroso. [Il Post]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blü&#39;no</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/03/04/bluno/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 06:44:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/03/04/bluno/</guid>
      <description>Peccato, Sacha Baron Cohen in versione femmina di Na&amp;rsquo;vi messa incinta da James Cameron, non era male. Agli Oscar, poi&amp;hellip;
 Our insider informs us that Baron Cohen planned to appear onstage as a blue-skinned, female Na’vi, with Stiller translating “her” interplanetary speech. As the skit went on, though, it would become clear that Stiller wasn’t translating properly, because Cohen would grow ever more upset. At its climax, an infuriated Baron Cohen would pull open “her” evening gown to reveal that s/he was pregnant, knocked up with Cameron’s love child, and would go on to confront her baby daddy as if s/he were on Jerry Springer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come evitare i refusi</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/19/come-evitare-i-refusi/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 14:15:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/19/come-evitare-i-refusi/</guid>
      <description>Poi uno dice dei giornalisti&amp;hellip; David Pogue del New York Times dice di scrivere con la tastiera meno della metà dei suoi articoli. Perché usa un software di riconoscimento vocaboli e uno di riconoscimento vocale che fanno il resto del lavoro per lui.
[NY Times]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinque pound per l&#39;acqua del Tamigi</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/03/cinque-pound-per-lacqua-del-tamigi/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 20:51:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/03/cinque-pound-per-lacqua-del-tamigi/</guid>
      <description>Il file di Google Docs con le spese dei ministri ombra inglesi aggiornate ogni cinque minuti è una cosa impensabile qui. E anche un po&amp;rsquo; terrificante, ma sarà perché somiglia molto alla nota spese dei conti di casa mia.
[Conservatives]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>@sindaco li pulìmo o no &#39;sti marciapiedi a Mission?</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/02/sindaco-li-pulimo-o-no-sti-marciapiedi-a-mission/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2009 19:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/02/sindaco-li-pulimo-o-no-sti-marciapiedi-a-mission/</guid>
      <description>Gavin Newsom, sindaco di San Francisco e aspirante successore di Schwarzenegger come governatore della California, s&amp;rsquo;è inventato SF311, un servizio di comunicazione tra i cittadini e il Comune. Tutto via Twitter. [sfgov]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Necessaria come il pane, molto pericolosa</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/05/24/necessaria-come-il-pane-molto-pericolosa/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2009 18:54:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/05/24/necessaria-come-il-pane-molto-pericolosa/</guid>
      <description>Mi sa che ha ragione Massimo Mantellini. Sul Rapporto Caio e sul futuro di un network di nuova generazione (Ngn) in Italia.
 Abbiamo bisogno di investire pesantemente sulla rete anche se non sappiamo bene il perché. Come ci insegna chiaramente la storia di Internet negli ultimi 15 anni le tecnologie abilitano e gli umani dopo fanno il resto. E’ assai probabile che lo scenario disegnato dal rapporto Caio sulla evoluzione dei servizi di rete sia risibile e facilmente superato dagli eventi ma non sarà questa superficialità di analisi a togliere validità all’idea di una solo grande rete in fibra che raggiunga la casa del maggior numero possibile di cittadini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il bello della webpolitica</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/05/20/il-bello-della-webpolitica/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 16:08:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/05/20/il-bello-della-webpolitica/</guid>
      <description>Notapolitica, cioè il fivethirtyeight italiano, mi sembra promettere davvero bene: sondaggioni semi-riservati e rassegna stampa intelligente.
[Nota Politica - 538]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La sindrome di Stoccolma</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/04/17/la-sindrome-di-stoccolma/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 13:39:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/04/17/la-sindrome-di-stoccolma/</guid>
      <description>Non guarirete un’industria malata. Riuscirete solo a produrre una solida, diffusa, cultura autoritaria.
 Vittorio Zambardino sulla condanna ai tizi di Pirate Bay ha ragione.
[Scene Digitali]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hanno rovinato pure Android</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/03/23/hanno-rovinato-pure-android/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 18:42:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/03/23/hanno-rovinato-pure-android/</guid>
      <description>Non sono un esperto, ma la vera notizia non mi pare tanto Tim che brucia sul tempo Vodafone e vende per prima uno smartphone Android in Italia (l&amp;rsquo;Htc Dream), quanto il fatto che questo manchi di due delle funzionalità principali: la sincronizzazione in automatico di contatti e calendario. Una funzione pressoché fondamentale (il primo video promozionale di Google non parlava quasi d&amp;rsquo;altro), che rendeva unico il googlefonino. Ora aspettiamo di vedere che cosa farà Vodafone con l&amp;rsquo;Htc Magic, che è il modello touchscreen un pelino più glossy e più veloce.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>