<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Indie Hugo Site</title>
    <link>http://macchioni.in/tags/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Indie Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2008 07:54:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://macchioni.in/tags/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PluTony</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/06/30/plutony/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 07:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/06/30/plutony/</guid>
      <description>Esiste una grande distanza tra il nostro bisogno di energia nucleare e la nostra capacità di ottenerla, considerando che l&amp;rsquo;industria nucleare negli ultimi anni è stata ridimensionata notevolmente. Non possiamo permetterci di riproporre Kyoto. Dobbiamo coinvolgere tutti i Paesi. Il mondo sviluppato, che produce l&amp;rsquo;80% dei gas serra di origine umana nella nostra atmosfera, deve guidare il processo delle riduzioni. Ma se gli Usa raggiungessero gli obiettivi più ambiziosi delle riduzioni e la Cina proseguisse nella strada che segue oggi, le emissioni resterebbero comunque sopra il livello che rende molto più probabili cambiamenti climatici potenzialmente catastrofici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo chiamano &#34;incarico lampo&#34;</title>
      <link>http://macchioni.in/2008/05/07/lo-chiamano-incarico-lampo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2008 18:27:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://macchioni.in/2008/05/07/lo-chiamano-incarico-lampo/</guid>
      <description>ESTERI Franco FrattiniOk INTERNO Roberto MaroniCi sta GIUSTIZIA Angelino AlfanoAngelino chi? ECONOMIA Giulio TremontiScontato DIFESA Ignazio La RussaBanale SVILUPPO ECONOMICO Claudio Scajola**Sai che novità ** PUBBLICA ISTRUZIONE Maria Stella GelminiDa vedere (ma se l&amp;rsquo;ha fatto Fioroni&amp;hellip;) POLITICHE AGRICOLE Luca ZaiaIllustre sconosciuto, ma si sapeva AMBIENTE Stefania PrestigiacomoStavolta un ministero di Serie A INFRASTRUTTURE Altero MatteoliI ponti si piegheranno dalla noia WELFARE Maurizio SacconiGiusto BENI CULTURALI Sandro BondiL&amp;rsquo;immagine è quella che è&amp;hellip; RIFORME Umberto BossiVedremo&amp;hellip; SEMPLIFICAZIONE Roberto Calderoli Nel senso che ha semplificato le cose a tutti facendosi da parte ATTUAZIONE PROGRAMMA Gianfranco Rotondi(&amp;hellip;) POL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>