<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tv on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/categories/tv/</link>
      <description></description>
      <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/categories/tv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Senza Westworld non è vita</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2016-12-10-westworld-coscienza-illusione/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2016-12-10-westworld-coscienza-illusione/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/dr-ford-westworld.jpg&#34; alt=&#34;dr-ford-westworld&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bit.ly/2gmnCv4&#34;&gt;Westworld&lt;/a&gt; è la serie tv HBO che fa parte di quella categoria dei serial che si guardano fino alla fine solo per capire che cosa tu stia effettivamente guardando. O anche di quelli che, leggendo la trama per la prima volta, dici: «Niente da fare, che è &amp;lsquo;sta boiata?». E poi chiedi scusa al dio delle serie tv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le prime 10 puntate le ho seguite così:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Visione episodio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lettura delle più assurde teorie sulla trama su &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/westworld/&#34;&gt;Reddit&lt;/a&gt;, dove il popolo del web la sa veramente lunga.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/us/podcast/out-west-westworld-fan-theories/id1167700780?mt=2&#34;&gt;Podcast&lt;/a&gt; dedicato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caccia a dettagli e easter eggs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Repeat.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;E, a serie finita, un ripasso dei monologhi da pelle d&amp;rsquo;oca di tale Anthony Hopkins. Tipo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The self is a kind of fiction, for hosts and humans alike. It&amp;rsquo;s a story we tell ourselves. [&amp;hellip;] There is no threshold that makes us greater than the sum of our parts, no inflection point at which we become fully alive. We can&amp;rsquo;t define consciousness because consciousness does not exist. Humans fancy that there&amp;rsquo;s something special about the way we perceive the world, and yet we live in loops as tight and as closed as the hosts do, seldom questioning our choices, content, for the most part, to be told what to do next. No, my friend, you&amp;rsquo;re not missing anything at all.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Anthony Hopkins as &lt;a href=&#34;http://westworld.wikia.com/wiki/Robert_Ford&#34;&gt;Dr. Robert Ford&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;http://bit.ly/2gmnCv4&#34;&gt;Westworld&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://westworld.wikia.com/wiki/Trace_Decay&#34;&gt;s01e08&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Amen)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chef’s Table, il classificone della 2a serie</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2016-06-21-the-best-of-chefs-table-2/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2016-06-21-the-best-of-chefs-table-2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://macchioni.cc/images/vault/fruit.jpg&#34; alt=&#34;fruit&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.netflix.com/title/80007945&#34;&gt;Chef’s table&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; è la pazzesca serie di documentari di &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/David_Gelb&#34;&gt;David Gelb&lt;/a&gt; che racconta i migliori cuochi del mondo. È su Netflix. Se la prima serie era già abbastanza speciale (c’era anche &lt;a href=&#34;http://www.theguardian.com/lifeandstyle/2016/jun/17/massimo-bottura-chef-best-restaurant-osteria-francescana&#34;&gt;Massimo Bottura&lt;/a&gt;, che in questi giorni è diventato una specie di numero uno al mondo), la seconda ha accentuato ancora di più i punti forti dello show: estetica foodporn e grandi storie personali degli chef protagonisti. Ogni stagione 6 episodi, questa è, senza tante parole, la mia discutibile classifica dal migliore al peggiore.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-dominique-crenn-di-atelier-crenn-http-www-ateliercrenn-com-atelier-crenn-san-francisco-usa&#34;&gt;1. Dominique Crenn di &lt;a href=&#34;http://www.ateliercrenn.com/&#34; title=&#34;Atelier Crenn&#34;&gt;Atelier Crenn&lt;/a&gt;, San Francisco, Usa.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://leibniz.me/images/vault/crenn.jpg&#34; alt=&#34;draw&#34; /&gt;
Ragazza francese, adottata, dolcissima, misteriosa, apparentemente con una vita solo per il suo ristorante, anzi ristoranti (ha anche un bistrot, &lt;a href=&#34;http://www.petitcrenn.com/&#34;&gt;Petit Crenn&lt;/a&gt;). Serve menù presentati come poesie, prima donna a prendere due stelle Michelin. Nel documentario si dilunga sul padre che non c’è più, le telecamere la seguono in Francia, ci sono continuamente foto di lei da piccola. Poi tutto si connette: ogni foto sembra spiegare ognuno dei suoi piatti. Merita, e poi gli altri sotto hanno già avuto le loro soddisfazioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Best quote:&lt;/strong&gt; «It’s not about us creating dishes. It’s about connecting everything, from the start to the finish».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Best dish:&lt;/strong&gt; Non importa, come dice lei. Ma l’Honey apiary non sembra male.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-grant-achatz-di-alinea-https-www-alinearestaurant-com-chicago-usa&#34;&gt;2. Grant Achatz di &lt;a href=&#34;https://www.alinearestaurant.com/&#34;&gt;Alinea&lt;/a&gt;, Chicago, Usa.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://leibniz.me/images/vault/alinea.jpg&#34; alt=&#34;draw&#34; /&gt;
Lui è il vero numero uno della serie. Molto chef, moltissimo artista. Cucina genere “oltre”: ti fa mangiare su cuscini che liberano profumo di noce moscata, oppure serve palloncini di zucchero. Storia pazzesca: gli diagnosticano un tumore alla bocca, lo danno per spacciato, trova quasi per caso una cura sperimentale, cucina avendo perso il senso del gusto per mesi, poi lo ritrova. Nel frattempo chiede al suo executive chef, Mike Bagale, di realizzare un palloncino alimentare. Lui ce la fa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Best quote:&lt;/strong&gt; «All chefs want to be known for using a knife. Cutting, creating, sautéing… doing all of that. But maybe that’s not the most important thing. Maybe the most important thing is taking the idea, that little nugget, and handing it to someone else. And the next thing you know, someone is holding a balloon».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Best dish:&lt;/strong&gt; Tropical fruit with rum, vanilla, kaffir lime. Ovviamente servito direttamente sul tavolo. I tipi di &lt;em&gt;Chef’s Table&lt;/em&gt; ne hanno fatto l’immagine di copertina della serie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-alex-atala-d-o-m-http-www-domrestaurante-com-br-san-paolo-brasile&#34;&gt;3. Alex Atala, &lt;a href=&#34;http://www.domrestaurante.com.br/&#34;&gt;D. O. M.&lt;/a&gt;, San Paolo, Brasile.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://leibniz.me/images/vault/atalaok.jpg&#34; alt=&#34;draw&#34; /&gt;
Lui è diventato una star davvero. Di questi primi tre, è forse quello da cui mangerei più volentieri. Ex punk, diventa il messia della nuova cucina brasiliana, usando solo ingredienti locali. Il documentario inizia con un suo sogno, fatto una sera dopo che aveva preso troppi acidi (vedi frase sotto). Al 7° minuto sgozza un gallo come se stesse sbucciando una banana. Al 13° copre d’oro una formica amazzonica. Al 15 si fa una cucchiaiata di salsa di formiche che sanno di lemongrass. Al 26° squama con un coltello di mezzo metro un enorme pesce Pirarcu. Al 36, tra una lezione sulla tapioca e i suoi derivati, si fa pure un match di judo contro un malcapitato e un bagno nudo e tatuato in acque amazzoniche. Si fa due cuori di palma abbattendosi da solo l’alberello. Gran finale sulla storia dei suoi tatuaggi (mica pochi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Best dish:&lt;/strong&gt; The Amazonic Ant. Ma anche il Pirarcu con farina di manioca, tucupi e tapioca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Best quote:&lt;/strong&gt; «A plant has a circle. A seed becomes a plant
that has a flower, it transforms into a fruit. The fruit drops. There&amp;rsquo;s another seed&amp;hellip; and the seed grows again. This is a circle. And I said: “I see. I understand. But why did you show me the flower?”. And he said: “The flower is the moment that we live, the most beautiful moment of the circle. The most beautiful moment. Contemplate this”».&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-gaggan-anand-gaggan-http-eatatgaggan-com-bangkok-thailandia&#34;&gt;4. Gaggan Anand, &lt;a href=&#34;http://eatatgaggan.com/&#34;&gt;Gaggan&lt;/a&gt;, Bangkok, Thailandia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Indiano che trova fortuna in Thailandia. Decide di fare cucina prog indiana, s’indebita, perde un fratello, va a studiare al Bulli, ma alla fine ce la fa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-enrique-olvera-pujol-http-www-pujol-com-mx-città-del-messico-messico&#34;&gt;5. Enrique Olvera, &lt;a href=&#34;http://www.pujol.com.mx/&#34;&gt;Pujol&lt;/a&gt;, Città del Messico, Messico.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Praticamente il re della tortilla sofisticata. Anche lui ha un debole per le formiche, che usa per una salsa in cui stufa del mais.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-ana-ros-hiša-franko-http-www-hisafranko-com-it-kobarid-slovenia&#34;&gt;6. Ana Ros, &lt;a href=&#34;http://www.hisafranko.com/it/&#34;&gt;Hiša Franko&lt;/a&gt;, Kobarid, Slovenia.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Talentuosa chef, in piccolo paese di piccolo Paese. Delicata, acuta, sofisticata. Unica pecca: meriterebbe una stella Michelin, ma in Slovenia non ne danno (ma sarà vero?). Marito sommelier che appare un po’ saccente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You are being watched</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/11/29/you-are-being-watched/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 15:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/11/29/you-are-being-watched/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://leibniz.me/images/uploads/2012/11/Artists-241x300.jpeg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://leibniz.me/images/uploads/2012/11/finchok1-282x300.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io guarderò anche troppe serie tv, ma quando ho posato gli occhi su &lt;a href=&#34;http://www.greengrassi.com/Artists?aid=11&amp;amp;eid=21&amp;amp;eiid=11&#34;&gt;Out of one’s head&lt;/a&gt; (olio su tela di Ellen Gronemeyer, 2009), non ho potuto fare a meno di pensare a &lt;a href=&#34;http://personofinterest.wikia.com/wiki/Harold_Finch&#34;&gt;Harold Finch/Michael Emerson &lt;/a&gt;(di &lt;a href=&#34;http://it.wikipedia.org/wiki/Person_of_Interest_(serie_televisiva)&#34;&gt;Person of interest&lt;/a&gt;, 2011).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{Greengrassi - Person of Interest Wiki - Wikipedia}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsnight 2.0</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/07/04/newsnight-2-0/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 08:25:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/07/04/newsnight-2-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://leibniz.me/images/uploads/2012/07/nreasel.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In giro capita di leggere una marea di critiche e stroncature di &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Newsroom_(U.S._TV_series)&#34;&gt;The Newsroom&lt;/a&gt; (vedi &lt;a href=&#34;http://www.fimoculous.com/archive/post-7200.cfm&#34;&gt;On Bullshit&lt;/a&gt;, oppure &lt;a href=&#34;http://www.thedailybeast.com/newsweek/2012/06/24/the-newsroom-aaron-sorkin-s-flawed-new-hbo-drama.html&#34;&gt;Aaron Sorkin’s Flawed New HBO Drama&lt;/a&gt;), ma un paio di cose nel secondo episodio della serie sono abbastanza vere. Tipo, le tre, anzi quattro (la quarta soprattutto!) domande che uno dovrebbe sempre farsi:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Is this information we need in the voting booth?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Is this the best possible form of the argument?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Is the story in historical context?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Are there really two sides to this story?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tutto questo, poi, vale doppio, se a scrivertelo su una lavagna è Emily Mortimer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{Wikipedia, Fimoculous, The Daily Beast}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/02/22/butterball-hotline-8/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 16:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/02/22/butterball-hotline-8/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://moreintelligentlife.com/content/ideas/robert-lane-greene/which-best-language-learn&#34;&gt;Quale lingua conviene imparare&lt;/a&gt; (dopo l’inglese)? Se l’è chiesto &lt;em&gt;More Intelligent Life&lt;/em&gt; e la risposta non è il gettonassimo mandarino (che fatica a diventare lingua universale per colpa dei suoi caratteri), ma il francese. Prrr…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;French is unquestionably top of the list. It can enhance your enjoyment of art, history, literature and food, while giving you an important tool in business and a useful one in diplomacy. It has native speakers in every region on earth. And lest we forget its heartland itself, France attracts more tourists than any other country.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sono un fan degli &lt;a href=&#34;http://www.gaspartorriero.it/category/Arduino/&#34;&gt;esperimenti di Gaspar&lt;/a&gt; con &lt;a href=&#34;http://www.arduino.cc/&#34;&gt;Arduino&lt;/a&gt;, mi chiedo solo che cosa potrebbe combinare se ordinasse anche un &lt;a href=&#34;http://www.raspberrypi.org/about&#34;&gt;Raspberry Pi&lt;/a&gt;, cioè il microcomputer da 25 dollari che può fare anche da media station HD.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The Raspberry Pi is a credit-card sized computer that plugs into your TV and a keyboard. It’s a capable little PC which can be used for many of the things that your desktop PC does, like spreadsheets, word-processing and games. It also plays high-definition video. We want to see it being used by kids all over the world to learn programming..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Non per cadere nei soliti stereotipi da film di quarta categoria sulle mafie cinesi, ma &lt;a href=&#34;http://www.coverjunkie.com/blog/much-more/3/9037&#34;&gt;una cover così&lt;/a&gt; sugli &lt;a href=&#34;http://www.timeout.com.hk/feature-stories/features/48820/the-men-who-rule-hong-kong.html&#34;&gt;Uomini che comandano a Hong Kong&lt;/a&gt;, con tanto di artwork padrinesco, è una di quelle da mandare in tipografia dopo aver lasciato il Paese alla volta di una località segreta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;How did a small handful of tycoons come to rule over an entire city? Simple: They accumulated your wealth.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Su &lt;em&gt;Wired&lt;/em&gt;: &lt;a href=&#34;http://www.wired.com/magazine/2012/01/pl_madmenmap/&#34;&gt;chi si è fatto chi e chi vorremmo che si facesse chi&lt;/a&gt; in &lt;em&gt;Mad Men&lt;/em&gt;, che sta per ricominciare.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;How did a small handful of tycoons come to rule over an entire city? Simple: They accumulated your wealth.
AMC’s Madison Avenue irregulars have done enough bed-hopping in 52 episodes to necessitate a diagram of the many entanglements.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;«That was excellent. We should do that once a week!»&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=4TcGEcKjSu4&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ermetika.it/ermetika-resources/images/Image/immagini-struttura/key-play.jpg&#34; alt=&#34;play&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joey to the world</title>
      <link>https://macchioni.cc/2012/01/16/joey-to-the-world/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 08:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2012/01/16/joey-to-the-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.dailymail.co.uk/i/pix/2012/01/16/article-2087175-0F7A467400000578-335_306x416.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
Claire la squilibrata, Tyrion Lannister,  ma soprattutto il ritorno di &lt;a href=&#34;http://www.dailymail.co.uk/tvshowbiz/article-2087175/Golden-Globes-2012-Kate-Winslet-Idris-Elba-Downton-Abbey-fly-flag-Britain.html&#34;&gt;Joey Tribbiani&lt;/a&gt; ai &lt;a href=&#34;http://www.goldenglobes.org/nominations/&#34;&gt;Golden Globes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{Daily Mail - HFPA}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lungo le sponde del mio torrente...</title>
      <link>https://macchioni.cc/2010/09/20/lungo-le-sponde-del-mio-torrente/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 11:16:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2010/09/20/lungo-le-sponde-del-mio-torrente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Domani, &lt;a href=&#34;http://www.nbc.com/the-event/&#34;&gt;The Event&lt;/a&gt; (sarà una sòla?). Giovedì, &lt;a href=&#34;http://abc.go.com/shows/modern-family&#34;&gt;Modern Family&lt;/a&gt;. Ma, soprattutto, venerdì notte: &lt;a href=&#34;http://www.cbs.com/primetime/big_bang_theory/&#34;&gt;Big Bang Theory&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.nbc.com/community/&#34;&gt;Community&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.nbc.com/30-rock/&#34;&gt;30 Rock&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://www.fox.com/fringe/&#34;&gt;Fringe&lt;/a&gt;. E sabato, tanto per gradire, riprende pure &lt;a href=&#34;http://www.fox.com/goodguys/&#34;&gt;The Good Guys&lt;/a&gt;. Strumenti essenziali: &lt;a href=&#34;http://www.pogdesign.co.uk/cat/&#34;&gt;Tv Calendar&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.addic7ed.com/&#34;&gt;Addic7ed&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.italiansubs.net/&#34;&gt;MyItasa&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.getmiro.com/&#34;&gt;Miro&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://xbmc.org/&#34;&gt;Xbmc&lt;/a&gt;. Come &lt;a href=&#34;http://www.digital-sat.it/new.php?id=23451&#34;&gt;scrive&lt;/a&gt; oggi Tom Mockridge di Sky: &amp;ldquo;liberi di&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Nbc - Fox - Cbs - Tv Calendar - Addic7ed - Itasa - Xbmc - Digital sat]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cose che non si erano viste nemmeno ai tempi di Carlo Rossella</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 19:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il Tg1 va in tutte le case. È servizio pubblico e rispetta ogni opinione e sensibilità per non mettere in gioco il suo patrimonio di credibilità. Ai telespettatori che in queste ore fanno giungere le loro proteste l&amp;rsquo;impegno del comitato di redazione perché siano recuperati rispetto ed equilibrio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Caro Comitato di redazione del Tg1, stasera, dopo &lt;a href=&#34;http://www.ilmessaggero.it/articolo.php?id=75487&amp;amp;sez=ITALIA&#34;&gt;il brillante comunicato sindacale&lt;/a&gt;, ero tentato di trasformarmi in uno di quei &amp;ldquo;telespettatori che fanno giungere le loro proteste&amp;rdquo;. Non lo farò. Perché nessuno più, lì da voi, potrà mai recuperare (il mio) rispetto. Quanto all&amp;rsquo;equilibrio, meglio lasciar perdere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Il Messaggero]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La regola dei cinque anni</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 19:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questa settimana si riunisce il nuovo Cda del gruppo Chrysler, il primo da quando «la casa automobilistica Usa è uscita dall&amp;rsquo;emergenza bancarotta per avviare una nuova era sotto la Fiat». Ecco, una vecchia puntata di &amp;ldquo;30 Rock&amp;rdquo; mi ha ricordato che è l&amp;rsquo;ennesima scelta  del governo americano (l&amp;rsquo;altra è &lt;a href=&#34;http://westwing.wikia.com/wiki/Roberto_Mendoza&#34;&gt;Sonia Sotomayor&lt;/a&gt;) ispirata da una serie tv. &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Blind_Date_%2830_Rock%29&#34;&gt;La puntata&lt;/a&gt; è quella in cui Jack Donaghy parla di Kenneth Parcell e dice:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The Italians have a saying, Lemon. &amp;ldquo;Keep your friends close and your enemies closer.&amp;rdquo; And although they&amp;rsquo;ve never won a war or &lt;strong&gt;mass-produced a decent car&lt;/strong&gt;, in this area they are correct. In five years we&amp;rsquo;ll all either be working for him&amp;hellip; [appare Kenneth, ma potete anche pensare a Marchionne] or be dead by his hand.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;[Wikipedia]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiamavasi posizione prudente</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 19:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ilfoglio.it/soloqui/2684&#34;&gt;Scriveva&lt;/a&gt; stamattina Giuliano Ferrara:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fossi al posto di Minzolini, invece di eludere la questione, il che è sbagliato e non regge, io farei una controcampagna informativa, nel senso di dare le notizie e sottolinearne la povertà dal punto di vista dell&amp;rsquo;interesse giornalistico non tabloid, e Dio solo sa se il Tg1 non è e non deve diventare un Tg tabloid. Spiegherei la differenza tra una notizia politica e un pettegolezzo, tra la critica e la denigrazione sistematica, tra un&amp;rsquo;accusa e una insinuazione: farei cioè il dizionario mediatico della campagna, contrastandone il carattere suggestivo e diffamatorio. Forse è più efficace, da un punto di vista di Palazzo, la mera elusione del tema, ma appunto non regge: e il Tg1 non può permettersi buchi colossali. La notizia dunque è: continua la campagna scandalistica sul premier, seguono approfondimenti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ecco, il direttore del Tg1, non è che abbia aspettato molto a &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=YCAtNuPA-3s&#34;&gt;dargli retta&lt;/a&gt;, per quello che può. [Il Foglio - YouTube]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequenta minorenni</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/06/16/frequenta-minorenni/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 05:53:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/06/16/frequenta-minorenni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E intanto, in America, Dave Letterman &lt;a href=&#34;http://www.people.com/people/article/0,,20285335,00.html?xid=rss-topheadlines&#34;&gt;si è dovuto scusare&lt;/a&gt; con Sarah Palin dopo una - a quanto pare involontaria - &lt;a href=&#34;http://www.people.com/people/article/0,,20284295,00.html&#34;&gt;battuta&lt;/a&gt; riguardante la figlia 14enne e l&amp;rsquo;ex governatore di New York coinvolto in uno scandalo-prostituzione. La battuta incriminata era questa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;On Tuesday&amp;rsquo;s show, Letterman joked in his opening monologue that the governor visited Yankee Stadium, sitting in &amp;ldquo;far, far right field&amp;rdquo; with Rudy Giuliani. &amp;ldquo;They had a wonderful time,&amp;rdquo; he continued. &lt;strong&gt;&amp;ldquo;The toughest part of her visit was keeping Eliot Spitzer away from her daughter.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Non sembra un granché&amp;hellip; A me, al limite, aveva fatto più ridere la risposta di Todd Palin, marito di Sarah, padre della bambina e first gentleman d&amp;rsquo;Alaska:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Any &amp;lsquo;jokes&amp;rsquo; about raping my 14-year-old are despicable. &lt;strong&gt;Alaskans know&lt;/strong&gt; it and I believe the rest of the world knows it, too.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;[People]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un bel pezzo di Minzo</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/05/21/un-bel-pezzo-di-minzo/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2009 12:38:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/05/21/un-bel-pezzo-di-minzo/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quanto a Min­zolini è chiaramente in quota Berlusconi, e lo dico con un cer­to imbarazzo perché, da un al­tro punto di vista, mettere alla direzione del Tg1 un segugio da strada come lui è, professional­mente parlando, una scommes­sa fenomenale. Sa che Minzoli­ni non ha mai diretto niente? Batte i marciapiedi del Parla­mento da una vita e, natural­mente, negli ultimi anni, è sta­to appresso al Cavaliere e deve esserglisi affezionato parec­chio. Affetto ricambiato, evi­dentemente. Le dico un’assurdi­tà: siccome è totalmente coper­to dal premier, potrebbe per­mettersi di fare un telegiornale completamente diverso dal soli­to. Forse senza quel terribile pa­stone con le dichiarazioni dei politici a cascata. Forse con me­no sequenze d’archivio. Chi sa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://altrimondi.gazzetta.it/2009/05/21052009-un-direttore-nuovo-al.html&#34;&gt;&amp;ldquo;La nomina&amp;rdquo; Rai&lt;/a&gt; secondo Giorgio Dell&amp;rsquo;Arti. [Altri mondi/Gazzetta][](&lt;a href=&#34;http://altrimondi.gazzetta.it/2009/05/21052009-un-direttore-nuovo-al.html&#34;&gt;http://altrimondi.gazzetta.it/2009/05/21052009-un-direttore-nuovo-al.html&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Fonzie e Mork</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/05/02/come-fonzie-e-mork/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 08:47:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/05/02/come-fonzie-e-mork/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chuck Bass è &lt;a href=&#34;http://www.tvguide.com/News/Ed-Westwick-Californication-1005660.aspx&#34;&gt;finito&lt;/a&gt; in Californication. [TVGuide.com]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABYAAAAUCAYAAACJfM0wAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAAAAlwSFlzAAAK8AAACvABQqw0mAAAAB90RVh0U29mdHdhcmUATWFjcm9tZWRpYSBGaXJld29ya3MgOLVo0ngAAAAWdEVYdENyZWF0aW9uIFRpbWUAMDQvMDQvMDhrK9wWAAACMElEQVQ4ja3SP2gTcRQH8O8vvUtIGmkqTY3SaMVFz6KDW2ywg4s4dGgXp3SyVLIIthCKQxCCuoZaXaSO/ilKd4sSdXRL0EWtIRYaSkXsJTH33utwSZM01xo0D353v+N+97l33/upQCAwFgwGfehiFYtFUxsYGPCmUqmv3YQTicSwBgCapnXTBQBoSinout5VVCnVDr/44B/OZH0xs6KMThCfR3LRs+aTycjvbwfCmawvduZkn7EwN4TBfheY90fXN6uYuffdyGQRu3apkmyDmzM2K8pYmBvC6kcLK+/KMEsWLCIQMSyLULUIFhH0HsGNycNYnDuO6PRno9lQSsFVh+tDQSEY6MHymzJKFQILgxkgYhALmBnMDLNsIf1sA8cG3VDYYzhFAWWfRBjCAiIbIxYQE1ga17+2GSICKLQYznCtiATEDK6BIrU5MUhgd0+NH+AIt+5jshdqgkpVwEwNkBgs9lyE4XY3nnLMWNf13QEAG1uE2JVe9PUC5JCvCMPrVpifOor1YnW34/pw7NjvVbmZ+3ljcTaMq5EjbRFJ07Gw8QfTd9fg96rc3o7bMh4f9SytvDenLl7/ZADAl5cjWF7dwmy60PaSeiPjo56lv2Ycnzi0Fp9AEgAu39x8+urtT9x5/GP74a2++LlTuumo76kDd4W9ALj9qIDIiOfBhdO+jtB9O279TFcuet77fD7Wn+sU7ajj1+kTSccb/wv/aymloEKh0Fg4HPZ2E87n86Udvs4FoWqwSHUAAAAASUVORK5CYII=&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recinzione di fabbrizziocoronia</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/03/20/recinzione-di-fabbrizziocoronia/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2009 16:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/03/20/recinzione-di-fabbrizziocoronia/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;perché dimoselo francamente fabbrizzocoronia dice popo che delle verità sui vipz che annoi ce pare che nun cene po’ fregà demeno manvece sò verità…. che somiiano anautobbus a esei de sera. verità scomode.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://johnnypalomba.wordpress.com/2009/03/20/recinzione-fabrizio-corona/&#34;&gt;Johnny Palomba&lt;/a&gt; ha &amp;ldquo;recinzito&amp;rdquo; Fabrizio Corona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Johnny Palomba]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che Sean Penn se la prenda pure in quel posto</title>
      <link>https://macchioni.cc/2009/02/22/che-sean-penn-se-la-prenda-pure-in-quel-posto/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2009 17:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2009/02/22/che-sean-penn-se-la-prenda-pure-in-quel-posto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://a.oscar.go.com/media/2009/images/nominees/nominations/Wrestler_RourkeM.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I just want to say to you all tonight I&amp;rsquo;m very grateful to be here. A lot of people told me that I&amp;rsquo;d never wrestle again and that&amp;rsquo;s all I do. You know, if you live hard and play hard and you burn the candle at both ends, you pay the price for it. You know in this life you can loose everything you love, everything that loves you. Now I don&amp;rsquo;t hear as good as I used to and I forget stuff and I aint as pretty as I used to be but god damn it I&amp;rsquo;m still standing here and I&amp;rsquo;m The Ram. As times goes by, as times goes by, they say &amp;ldquo;he&amp;rsquo;s washed up&amp;rdquo;, &amp;ldquo;he&amp;rsquo;s finished&amp;rdquo; , &amp;ldquo;he&amp;rsquo;s a loser&amp;rdquo;, &amp;ldquo;he&amp;rsquo;s all through&amp;rdquo;. You know what? The only one that&amp;rsquo;s going to tell me when I&amp;rsquo;m through doing my thing is you people here. [&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt1125849/quotes&#34;&gt;*&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Stanotte, non fate scherzi e date l&amp;rsquo;Oscar a quel trucidone di Mickey Rourke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Update -&lt;/strong&gt; vince Penn, ma Mickey lo sapeva:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Spero vinca Sean Penn, un amico vero che mi è stato vicino. Tanto, mia nonna e mio fratello, le uniche persone con le quali avrei potuto dividere questa gioia, non ci sono più. Non credo che ai miei cani piacerebbe questo pupazzetto dorato: non possono né mangiarselo né scoparselo».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;[Imdb]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>