<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tv on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.in/categories/tv/</link>
    <description>Recent content in Tv on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.in/categories/tv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Senza Westworld non è vita</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2016-12-10-westworld-coscienza-illusione/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2016-12-10-westworld-coscienza-illusione/</guid>
      <description>Westworld è la serie tv HBO che fa parte di quella categoria dei serial che si guardano fino alla fine solo per capire che cosa tu stia effettivamente guardando. O anche di quelli che, leggendo la trama per la prima volta, dici: «Niente da fare, che è &amp;lsquo;sta boiata?». E poi chiedi scusa al dio delle serie tv.
Le prime 10 puntate le ho seguite così:
 Visione episodio. Lettura delle più assurde teorie sulla trama su Reddit, dove il popolo del web la sa veramente lunga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chef’s Table, il classificone della 2a serie</title>
      <link>https://macchioni.in/blog/2016-06-21-the-best-of-chefs-table-2/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/blog/2016-06-21-the-best-of-chefs-table-2/</guid>
      <description>Chef’s table è la pazzesca serie di documentari di David Gelb che racconta i migliori cuochi del mondo. È su Netflix. Se la prima serie era già abbastanza speciale (c’era anche Massimo Bottura, che in questi giorni è diventato una specie di numero uno al mondo), la seconda ha accentuato ancora di più i punti forti dello show: estetica foodporn e grandi storie personali degli chef protagonisti. Ogni stagione 6 episodi, questa è, senza tante parole, la mia discutibile classifica dal migliore al peggiore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You are being watched</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/11/29/you-are-being-watched/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 15:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/11/29/you-are-being-watched/</guid>
      <description>Io guarderò anche troppe serie tv, ma quando ho posato gli occhi su Out of one’s head (olio su tela di Ellen Gronemeyer, 2009), non ho potuto fare a meno di pensare a Harold Finch/Michael Emerson (di Person of interest, 2011).
{Greengrassi - Person of Interest Wiki - Wikipedia}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsnight 2.0</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/07/04/newsnight-2-0/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 08:25:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/07/04/newsnight-2-0/</guid>
      <description>In giro capita di leggere una marea di critiche e stroncature di The Newsroom (vedi On Bullshit, oppure Aaron Sorkin’s Flawed New HBO Drama), ma un paio di cose nel secondo episodio della serie sono abbastanza vere. Tipo, le tre, anzi quattro (la quarta soprattutto!) domande che uno dovrebbe sempre farsi:
  Is this information we need in the voting booth? Is this the best possible form of the argument?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterball Hotline</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/02/22/butterball-hotline-8/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 16:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/02/22/butterball-hotline-8/</guid>
      <description>Quale lingua conviene imparare (dopo l’inglese)? Se l’è chiesto More Intelligent Life e la risposta non è il gettonassimo mandarino (che fatica a diventare lingua universale per colpa dei suoi caratteri), ma il francese. Prrr…   French is unquestionably top of the list. It can enhance your enjoyment of art, history, literature and food, while giving you an important tool in business and a useful one in diplomacy. It has native speakers in every region on earth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joey to the world</title>
      <link>https://macchioni.in/2012/01/16/joey-to-the-world/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 08:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2012/01/16/joey-to-the-world/</guid>
      <description>Claire la squilibrata, Tyrion Lannister, ma soprattutto il ritorno di Joey Tribbiani ai Golden Globes.
{Daily Mail - HFPA}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lungo le sponde del mio torrente...</title>
      <link>https://macchioni.in/2010/09/20/lungo-le-sponde-del-mio-torrente/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 11:16:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2010/09/20/lungo-le-sponde-del-mio-torrente/</guid>
      <description>Domani, The Event (sarà una sòla?). Giovedì, Modern Family. Ma, soprattutto, venerdì notte: Big Bang Theory, Community, 30 Rock e Fringe. E sabato, tanto per gradire, riprende pure The Good Guys. Strumenti essenziali: Tv Calendar, Addic7ed, MyItasa, Miro e Xbmc. Come scrive oggi Tom Mockridge di Sky: &amp;ldquo;liberi di&amp;rdquo;.
[Nbc - Fox - Cbs - Tv Calendar - Addic7ed - Itasa - Xbmc - Digital sat]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cose che non si erano viste nemmeno ai tempi di Carlo Rossella</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 19:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/10/04/cose-che-non-si-erano-viste-nemmeno-ai-tempi-di-carlo-rossella/</guid>
      <description>Il Tg1 va in tutte le case. È servizio pubblico e rispetta ogni opinione e sensibilità per non mettere in gioco il suo patrimonio di credibilità. Ai telespettatori che in queste ore fanno giungere le loro proteste l&amp;rsquo;impegno del comitato di redazione perché siano recuperati rispetto ed equilibrio.
 Caro Comitato di redazione del Tg1, stasera, dopo il brillante comunicato sindacale, ero tentato di trasformarmi in uno di quei &amp;ldquo;telespettatori che fanno giungere le loro proteste&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La regola dei cinque anni</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 19:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/07/28/la-regola-dei-cinque-anni/</guid>
      <description>Questa settimana si riunisce il nuovo Cda del gruppo Chrysler, il primo da quando «la casa automobilistica Usa è uscita dall&amp;rsquo;emergenza bancarotta per avviare una nuova era sotto la Fiat». Ecco, una vecchia puntata di &amp;ldquo;30 Rock&amp;rdquo; mi ha ricordato che è l&amp;rsquo;ennesima scelta del governo americano (l&amp;rsquo;altra è Sonia Sotomayor) ispirata da una serie tv. La puntata è quella in cui Jack Donaghy parla di Kenneth Parcell e dice:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiamavasi posizione prudente</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 19:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/22/chiamavasi-posizione-prudente/</guid>
      <description>Scriveva stamattina Giuliano Ferrara:
 Fossi al posto di Minzolini, invece di eludere la questione, il che è sbagliato e non regge, io farei una controcampagna informativa, nel senso di dare le notizie e sottolinearne la povertà dal punto di vista dell&amp;rsquo;interesse giornalistico non tabloid, e Dio solo sa se il Tg1 non è e non deve diventare un Tg tabloid. Spiegherei la differenza tra una notizia politica e un pettegolezzo, tra la critica e la denigrazione sistematica, tra un&amp;rsquo;accusa e una insinuazione: farei cioè il dizionario mediatico della campagna, contrastandone il carattere suggestivo e diffamatorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequenta minorenni</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/06/16/frequenta-minorenni/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2009 05:53:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/06/16/frequenta-minorenni/</guid>
      <description>E intanto, in America, Dave Letterman si è dovuto scusare con Sarah Palin dopo una - a quanto pare involontaria - battuta riguardante la figlia 14enne e l&amp;rsquo;ex governatore di New York coinvolto in uno scandalo-prostituzione. La battuta incriminata era questa:
 On Tuesday&amp;rsquo;s show, Letterman joked in his opening monologue that the governor visited Yankee Stadium, sitting in &amp;ldquo;far, far right field&amp;rdquo; with Rudy Giuliani. &amp;ldquo;They had a wonderful time,&amp;rdquo; he continued.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un bel pezzo di Minzo</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/05/21/un-bel-pezzo-di-minzo/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2009 12:38:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/05/21/un-bel-pezzo-di-minzo/</guid>
      <description>Quanto a Min­zolini è chiaramente in quota Berlusconi, e lo dico con un cer­to imbarazzo perché, da un al­tro punto di vista, mettere alla direzione del Tg1 un segugio da strada come lui è, professional­mente parlando, una scommes­sa fenomenale. Sa che Minzoli­ni non ha mai diretto niente? Batte i marciapiedi del Parla­mento da una vita e, natural­mente, negli ultimi anni, è sta­to appresso al Cavaliere e deve esserglisi affezionato parec­chio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Fonzie e Mork</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/05/02/come-fonzie-e-mork/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 08:47:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/05/02/come-fonzie-e-mork/</guid>
      <description>Chuck Bass è finito in Californication. [TVGuide.com]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recinzione di fabbrizziocoronia</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/03/20/recinzione-di-fabbrizziocoronia/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2009 16:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/03/20/recinzione-di-fabbrizziocoronia/</guid>
      <description>&amp;hellip;perché dimoselo francamente fabbrizzocoronia dice popo che delle verità sui vipz che annoi ce pare che nun cene po’ fregà demeno manvece sò verità…. che somiiano anautobbus a esei de sera. verità scomode.
 Johnny Palomba ha &amp;ldquo;recinzito&amp;rdquo; Fabrizio Corona.
[Johnny Palomba]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che Sean Penn se la prenda pure in quel posto</title>
      <link>https://macchioni.in/2009/02/22/che-sean-penn-se-la-prenda-pure-in-quel-posto/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2009 17:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.in/2009/02/22/che-sean-penn-se-la-prenda-pure-in-quel-posto/</guid>
      <description>I just want to say to you all tonight I&amp;rsquo;m very grateful to be here. A lot of people told me that I&amp;rsquo;d never wrestle again and that&amp;rsquo;s all I do. You know, if you live hard and play hard and you burn the candle at both ends, you pay the price for it. You know in this life you can loose everything you love, everything that loves you. Now I don&amp;rsquo;t hear as good as I used to and I forget stuff and I aint as pretty as I used to be but god damn it I&amp;rsquo;m still standing here and I&amp;rsquo;m The Ram.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>