<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Time on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/tags/time/</link>
      <description></description>
      <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Oct 2007 19:14:50 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://macchioni.cc/tags/time/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Elogio di Time</title>
      <link>https://macchioni.cc/2007/10/17/elogio-di-time/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2007 19:14:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2007/10/17/elogio-di-time/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://img.timeinc.net/time/images/covers/europe/2007/20071022_107.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;Ogni tanto, tra le righe, qui scappa un complimento a Time, il newsmagazine americano, che da diversi mesi ha rivoluzionato tutto con un spirito che potrebbe riassumersi con: più qualità, meno quantità; la carta si integra col web. Non so a livello industriale, ma per ora, per questi tempi, a livello di prodotto sembra funzionare. Ecco, &lt;a href=&#34;http://www.time.com/time/magazine/current&#34;&gt;l&amp;rsquo;ultimo numero&lt;/a&gt;, è l&amp;rsquo;esempio classico di come dovrebbe essere (e che cosa dovrebbe contenere) oggi un settimanale d&amp;rsquo;informazione. Tipo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veloce: Time ha 60 pagine, pesa meno di un cellulare, pezzi corti, titoli chiari, caratteri leggibili e interlinea spaziosa. Non è la grafica più bella del mondo, ma è chiara ed essenziale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su misura: forse non è &lt;strike&gt;l&amp;rsquo;aggettivo&lt;/strike&gt; l&amp;rsquo;espressione giusta, ma uno dei più grandi problemi editoriali oggi è far aderire la forma del giornale ai suoi contenuti. Far combaciare la forma di un servizio con il modo in cui un lettore lo vorrebbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selettivo: la vecchia regola nelle riviste era &amp;ldquo;mettiamoci tutto, qualcosa piacerà&amp;rdquo;. Time invece sceglie: sceglie le notizie che non possono non esserci, sceglie su che cosa puntare in ogni sezione del giornale, sceglie di fare un patto con il lettore (&amp;ldquo;crediamo che tu debba sapere questo, seguici&amp;rdquo;). Insomma, non getta le reti, pesca con l&amp;rsquo;amo (e butta in mare i pesci piccoli che tira su). Spinge a leggere tutto. I nostro giornali, per lo più, vanno sfogliati, e fanno casino abbastanza (quando lo fanno) da mandare un comunicato stampa, fare un seguito, prendere una querela e - però - dare origine a un grigissimo ordine del giorno di qualche parlamentare senza idee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ricco: le foto belle si pagano, i buoni articoli si pagano, gli opinionisti si pagano ma su carta scrivono quando hanno qualcosa da scrivere (per le opinioni brevi, buttate lì o da breaking news c&amp;rsquo;è il sito del giornale). La pubblicità è poca, solo grandi gruppi, poche marchette. Costa (in edicola quasi 5 dollari, 4,20 euro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pesante: non è un giornale di scoop, ma è informato, ed è &amp;ldquo;fair&amp;rdquo;. I nostri settimanali rincorrono, bene o male, quello che è successo. O provano a sparigliare. Invece Time &amp;ldquo;riporta&amp;rdquo;, racconta, sceglie una strada, prova a sciogliere i nodi. Che si tratti di Rangoon o dell&amp;rsquo;ex di Paris Hilton che s&amp;rsquo;è sposato Pamela Anderson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ammiccante: mai (vabbè, statisticamente l&amp;rsquo;espressione giusta è &amp;ldquo;quasi mai&amp;rdquo;) un occhiolino al lettore, una genuflessione al potente, un commento tra le righe.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;time&#34;&gt;Time&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>