<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web on Piero Macchioni</title>
    <link>https://macchioni.cc/tags/web/</link>
    <description>Recent content in Web on Piero Macchioni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://macchioni.cc/tags/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Just a little easier</title>
      <link>https://macchioni.cc/blog/2014-06-14-sotn14-just-a-little-easier/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/blog/2014-06-14-sotn14-just-a-little-easier/</guid>
      <description>Di solito, dopo una giornata a State of the Net (la foto qui su è di Emanuela Ciccone), la conference di Trieste dedicata ai cambiamenti del web e dal web, si torna a casa con tante idee e la voglia di metterle in fila. Stavolta rimando a un altro giorno.
Il motivo è che una conferenza come questa non è solo i suoi contenuti. Né i suoi relatori, o i suoi ospiti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>State of the Net, &#39;smart life&#39; a Trieste</title>
      <link>https://macchioni.cc/2014/03/22/sotn14-a-trieste/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2014/03/22/sotn14-a-trieste/</guid>
      <description>Come ogni primavera, è ora di prenotare un posto a Trieste per State of the Net, la conferenza organizzata da Sergio, Beniamino e Paolo che raccoglie ogni anno pionieri, sognatori e analisti del web. Un posto dove ci si incontra per condividere, raccontare, ascoltare, guardare lontano (o molto vicino) assieme. Di solito nessuno arriva per venderti qualcosa.
Quest&amp;rsquo;anno, dal 12 al 14 giugno, il tema sarà Smart Life:
 Our main theme this year will be Smart Life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mocracy</title>
      <link>https://macchioni.cc/2008/04/18/e-mocracy/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 06:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macchioni.cc/2008/04/18/e-mocracy/</guid>
      <description>Rispetto al 2006, stavolta seguire le elezioni su internet è stato più divertente. Non abbiamo avuto (quasi) nulla al livello degli americani, perché qui da noi il web è ancora sottoutilizzato e poco diffuso (le elezioni le ha vinte a valanga uno convinto che per internet non è ancora ora). Però non è stato male. Segue elenco di cose apprezzate:
 Chi si lamenta che Zoro non è efficace quando va in tv deve capire che lui il meglio lo dà nella Rete: i &amp;ldquo;consigli a Walter&amp;rdquo;, il travestimento e il mashup Yes we can-Waterloo forse non saranno immortali, ma sono formidabili.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>